【現實社會】《維吉爾– 一位窮賤但想讀醫的人》

音樂鳴謝：《Le fabuleux destin d'amélie poulain》

這次盡量用書面語書寫，因為有位台灣的朋友看不懂廣東話。

改編自真人真事。

以下故事內容包含詳情用藥及疾病細節，可能引致讀者不適，敬請注意。

維吉爾上一季：

紙言同步：

序幕

可愛的藹晴在維吉爾的生命中徹底消失了，紫琴和阿豪相繼為無國界義工的使工離開了這片土地，只剩下阿朗和阿鋒在我身邊了。

發生了這一切以後，我看不下這摩天輪了，我想離開這環境。更重要的是，我不想每個星期天都忙得天昏地暗，我想自己在星期天能夠抽空出席教會聚會。

幾經辛苦後，我找到了另一份文職工作，算是過上了辦公室工作時間的生活。雖在時間上比以往穩定，但財政方面卻不如以往那樣輕鬆。不過總算是能勉強過活，只是每月能給父母的金錢少了。

但畢竟這也只是份暫時性的工作，只有中學畢業學歷的我還是要繼續求學，這也是我當年選擇了自由地享受Gap year的果。我開始為自己的大學入學而儲蓄，我的目標很明確：我想出國讀書，我想讀醫科。

在海外讀醫科，這可以算是我的夢想吧，但這條路要走起來，對我來說是極為艱難，甚至在旁人的眼中更是不可能，因為......

因為我以前所就讀的中學是一所傳統中文學校，我所學過所有數、理、化及生物課程都是用中文學的，我在科學層面上對英文的所知是零，完全的零。

很荒謬吧，我就這樣從零開始，一有時間我就會看一些初級病理學書籍，從最基本的人體器官和常見病徵開始學起來；或者換種可笑至極的方法說：我這位中文中學的畢業生，先要把英文學校裡小學生所學的通識學會。

但不論如何，我還是與命運展開了這場鬥爭，試都沒試過就認定自己不行的話，做人還有什麼意義?

玫瑰早已離開了維吉爾，薰衣草與他經過兜兜轉轉後亦已緣盡了。我叫維吉爾、Vergil，我已經沒有任何情愛了，現在只有一個小心願，我想讀醫科。

序幕

第一幕---Dancing Queen

二零一七年 一月下旬

時間過得快很，紫琴已經離開了一年，還有幾個月她便會完成她的無國界義工服務。

而上個星期，Phelba離開了澳門，教會方面應該會派一位新的青年過來頂替她在義工組的位置。其實自從紫琴離開後，有過好幾位相貌討好的小女生先後來澳門交流，但我都沒有怎麼跟她們接觸，因為她們

......

這天又是一個普通的星期六，教會裡辦著聯歡晚會，依舊是有人表演，節目後有大食會。此刻在台上的表演者是一群唱著粵曲的阿姨，所以我附近的青年都差不多睡著了，只有我一人還在睜開雙眼，認真地……

「喂，那個『Circulation』是什麼意思?」：我推醒了坐在我隔壁的阿朗。

沒有共產黨就沒有新中國~

「哇活見鬼，台上那個阿姨在唱什麼她自己知不知道啊?」：阿朗頹然道

「唉明天一起入黨就是啦，別管她。我在問你，那個什麼意思啊!」：我說道

「Circulation? Blood circulation嗎?」阿朗睡眼惺忪地看了看我手上的書，迷糊地答道：「循環囉。」

「那Vein跟Artery有分別嗎?都同樣指著血管那裡。」：我疑惑地說道

共產黨辛勞為民族~

「Vein跟Artery…一個是動脈一個是靜脈，但哪個還哪個我忘記了」：阿朗頹廢地說道

「哦!看到了，」我指著下方的註解，說：「這裡寫『Arteries carry fresh blood to various parts of the body. Veins carry deoxygenized blood.』那麼說Veins是靜脈，Artery是動脈囉, 對不對?」

阿朗拍了拍我的肩膀，說：「好啊，孺子可教也。整天在學這識小學通識幹什麼啊?你去到外國再學就是啦，入學申請還沒辦完就那麼拼命讀，有必要嗎?」

「真的進得了的話，到了那邊就要學新的東西啦，哪還會有時間讓我補回這些小學通識英文?」：我嘆道

這時，那位崇拜毛主席的阿姨終於和她的偶像一樣下了台；舞台被帷幕蔽上了，而隨之響起的是帶點韓風的背景音樂，我只是繼續低頭研究著人類的循環系統。

然而下一秒，音樂中響起了韓語的歌詞，阿朗立即為之一振，他精神抖擻起盯著舞台，也許是因為他最愛的琴兒以前也很喜歡聽韓文歌的緣故吧。喜歡一個人時，你會對她所鍾愛的事物多少也感些興趣吧。

舞台的帷幕被拉開了，一位長著烏黑秀髮，穿著黑白間條裙子的女孩站了出來，開始跳起流行韓風舞蹈，阿朗看得目不轉睛。

「欸!你認不認識這女孩啊?蠻漂亮的啊!」：阿朗拉著我的手臂

我抬頭一看，發現這女孩的舞姿的確是流暢自然，甚至還帶出了一點那些美女韓星的誘惑感，只不過我實在不是太懂得欣賞這些。

「So seductive this girl is, just like Hyuna.」：阿朗嘆道

「……」：我無言以對。

節目結束以後，大會排開了豐富的食物，學習了一整個下午的我早就餓壞了，所以立即跑去找東西吃。就在這時……

第一幕---Dancing Queen

留明
利由:係外國讀醫

「Hey, Vergil、阿朗，過來跟你介紹一下，」義工組的領袖突然走到來我和阿朗身旁說：「這邊我們有位從香港剛來的女生參加這裡的義工組，以後我們就要多多互相照應啦。人家是從海外回流的，但你英文OK啦，絕對能溝通沒問題。」

我抬起頭來一看，發現剛才那位在台上跳韓風舞的女生正站在我面前，她留著一個中間分界的髮型，淺金色的髮梢有點微曲，這個人的確是十分時尚。她微笑看著我，說：「It’s not that bad!我還會說中文啦。我叫Phoenix，以後多多指教。」

我禮貌地說：「Nice to meet you,叫我維兄弟好了。」

阿朗的雙眼立即像發了光似的看著Phoenix，讚道：「You really caught my eyes with your wonderful dance, Phoenix. You danced so beautifully!」

「我叫阿朗，也是澳門分會這邊義工組的成員，很高興以後可以與你合作，」阿朗爭著問道：「所以你是香港哪裡來的?我也是香港來的!」

呵呵，故人心真是易變。一年前你還告訴我你有多愛紫琴，說她有多好，原來這一切所謂的愛就如同一塊薯片一樣脆弱。

「啊，你也是香港人?我中學是在美國讀的，不過最近回到了屯門生活，」Phoenix興奮地說：「我認識那個紫琴，她在出發前有跟我提起過她在澳門交流時認識到幾位很好的男青年，就包括你們兩個!」

什麼?!這Phoenix居然也是屯門來的，而且認識琴兒，琴兒也在她面前提起過我?那她會對Phoenix說什麼呢?

她會描述我為冷漠的寡情郎，拋棄女孩的負心漢，還是一位性格奇異的怪人呢?

「Oh!真的嗎?那你現在看到的我跟她描述得一樣嗎?」：阿朗問道

「紫琴說阿朗你人很好，很開朗有活力囉，也是沒錯的。」：Phoenix笑說

Phoenix接著好奇地看著我，說：「她說Vergil是位handsome, talented,很special的男青年」

我有氣無力地笑了笑，說道：「那麼大的一頂帽子套下來，我怎麼handle?」

第一幕---Dancing Queen

她還得意洋洋地說道：「還有她說你人很好，以前經常請她和其他青年一起上你家烤肉。」

「很久以前的事了。」：我笑嘆道

Phoenix一臉期待地看著我，問道：「So其實我剛從香港過來，行李都在教堂這裡還沒搬到宿舍，你等等有空嗎?」

就在這關鍵時刻，主教突然走過來，說道：「你們整班青年義工在這裡就對了，還有一位香港青年過來交流，現在都晚上了，有誰能去碼頭接他過來?」

Phoenix剛來到這裡，人生路不熟，這責任當然不會落在她身上。阿朗和我呆呆地看著對方，大概誰也不想離開這溫暖的教堂；皆因現在是一月嚴冬啊，誰會想要在這寒風冷冽的晚上跑去最大風的碼頭啊?

……

唉，算了，我早就從你這色瞇瞇的雙眼中看出了你正對Phoenix想入非非，替她搬行李回宿舍對你來說是優差中的優差了，去碼頭吃風的苦差就由我來當吧。

「唉行了，我來吧，你替Phoenix拿行李回去」：我嘆道

「好!」主教拍了拍我的肩膀，說道：「他姓傅啊，沒有很高，深棕色頭髮的。不過不要緊，我會把你的照片send給他的」

隨便吧，當是多認識一位基友罷了。

Phoenix聽到我這樣選擇後，皺著眉看著我，她那表情就像是在說「你真是不可理喻!」大概是她的自尊心受挫了吧。

但不管得那麼多了，阿朗你安慰她吧。我收拾好了東西，便乘車前往碼頭。

第一幕---Dancing Queen

my friend you讀緊bachelor定係med school?

第二幕---法國浪漫

阿朗跟他傾慕的性感韓國女孩在風流快活地散著步回家的同時，碼頭外的冷風把在下吹得全身發抖，我趕緊衝進抵境大堂，一直守著那個旅客出來的關口。其實我也不知道為什麼要這樣做，我根本就不知道他長什麼樣子，我只能站在原地等他來找我。

結果我站到人都呆掉了，還是沒等到誰來。我頹然地轉過身來想在周圍走走，不料我一轉過身來，便有一位長著一頭深棕色長髮，肌膚白裡透紅，皓齒星眸的女孩正精靈地看著我。。

「你是Vergil?」：這女孩的聲線跟她的容貌一樣甜美。

「我是……」：我生硬道

她上身穿著黑色的毛外套，穿著一條白色的裙子，那裙子起碼還有兩寸才及膝。我不禁感到驚奇，我有好久沒見過教會裡的女孩穿短裙了。而且怎麼會是女孩啊?我還以為我要接的是男孩呢。

這女孩看了看手錶，然後不好意思地笑說：「對不起啊，其實現在我要先趕回宿舍，要在二十分鐘之內回去，可以帶我回家嗎?」

「截計程車吧，可以的。」：我趕緊替她拖起行李，和她快步地走向碼頭出口。

我跟她才相識了不足幾分鐘便一起狂奔起來，場面十分尷尬。而對我們最大的考驗是在碼頭外排隊截計程車的過程，海邊的寒風向我們吹襲，這短裙女孩居然蹲下來用手抱著自己的小腿，我不知道該尷尬還是欣賞她的率真。

第二幕---法國浪漫

出現了新文

彤彤留名

是啊

真彤？

Long time no see step brother

Is it that long?
I assume you like Phoenix

維吉爾復活了

You like him more than Franz?

You're right
Btw 琴血哥真係想讀醫？定係純粹個故咁寫？
好懷念以前d Bio
其實我bio高分過chem同phy好多
不過後來知自己無可能讀到醫 又唔想讀d Human Biology以外嘅野
你知啦 香港得醫科有多d Human Biology
其他果d bio subjects要讀埋d我最憎嘅plants同animals
成科geog咁撚樣
結果就做咗個唔識Physics嘅低下n展仔
真係唔想同人講自己讀Chem. Eng
比Civil Eng. 班人秒殺

留名

留名
其實係咪一定要睇第一季

Med school.就快畢業

long time no see

其實，睇左就容易relate啲姐
唔係必要既，不過我可以話你知第一季唔係好sad既姐，紫琴無穿無爛完場架

係咪維吉爾冇Franz咁人生勝利，所以比較易代入啲呢
我反而對Plants同animals有啲興趣喎
But明，我明既，不過唔好咁傷心啦，你都成為左被紫琴稱讚既男人啦，夜晚訓教都偷笑啊
故事咁寫姐，我應該唔係讀醫既

漫漫長路都走過，you are bi li 仁 t

新故

「你是Vergil?」：這女孩的聲線跟她的容貌一樣甜美。

「我是……」：我生硬道

她上身穿著黑色的毛外套，穿著一條白色的裙子，那裙子起碼還有兩寸才及膝。我不禁感到驚奇，我有好久沒見過教會裡的女孩穿短裙了。而且怎麼會是女孩啊?我還以為我要接的是男孩呢。

這女孩看了看手錶，然後不好意思地笑說：「對不起啊，其實現在我要先趕回宿舍，要在二十分鐘之內回去，可以帶我回家嗎?」

「截計程車吧，可以的。」：我趕緊替她拖起行李，和她快步地走向碼頭出口。

我跟她才相識了不足幾分鐘便一起狂奔起來，場面十分尷尬。而對我們最大的考驗是在碼頭外排隊截計程車的過程，海邊的寒風向我們吹襲，這短裙女孩居然蹲下來用手抱著自己的小腿，我不知道該尷尬還是欣賞她的率真。

正當我想把自己的外套給她時，便輪到我們上計程車了；我一嘗試拿起這女孩的行李箱，才發現它好重啊!你這奇奇怪怪的女孩在行李中裝了什麼?

上車後我才鬆了一口氣，現在究竟是什麼情況?這一切都發生得很突然啊。

第二幕---法國浪漫

我身旁那位可愛的女孩轉過頭來，微笑地看著我，問道：「你怎麼都不說話?」

「沒有……」我生硬地說：「其實我不知我要接你，我還以為要接個男孩。」

這女孩裝作驚呆地看著我，說道：「原來你有這種僻好。」

我無言以對，她也只是噗哧一笑便算了，她笑得好甜。

我疑惑地看著這奇怪的女孩，她卻對我淡然一笑，問道：「你看過一齣叫《Amelie》的電影嗎?」

「Amelie?」：我問道

「中文應該叫『天使愛美麗』」：她說

「Le Fabuleux Destin d’Amelie Poulain?」：我問道

她立即興奮地睜大眼睛，咬著唇精靈地看著我，問道：「對啊對啊!你有看過?」

「沒有，」我微笑說：「只是聽過罷了。」

不料我說出這句後，原來一臉期待地咬著唇的她一下子像洩了氣一樣扁著嘴；看著她這豐富的表情變化，我有點哭笑不得。

第二幕：法國浪漫

我續道：「我只是聽說它當時是法國史上最賣座的浪漫喜劇，尤其是它的音樂很獨特，得到了幾項電影獎的提名。」

「你知道嗎?」這女孩別過頭去，淡然道：「但浪漫所指的並不是像Titanic、小幸運或者其他愛情鉅著的那種浪漫；Amelie不是那種經典愛情的浪漫，而是在說歐洲的那種文藝的浪漫。」

「好，有空我會看一看的。」：我說

而我說出了這句後，那女孩卻再也沒有轉過頭來理我，只顧著欣賞窗外的風景。

怎麼了?是我這「有空看看」的回答太敷衍，惹這女孩生氣了嗎?

這時，她的毛外套被風敞開了，我得以從側面看到她外套裡面穿的T-shirt，是一件白色的印字T-shirt，上面寫著紫色的三個書法體大字「T K O」。

我好奇地問道：「你是將軍澳來的嗎?」

但她對這問題也不作回應，我認真看看她的臉，發現原來她安然地睡著了。我剛才還以為她生我的氣，所以看風景不理我呢。

如此近看，這女孩的五官皆是這麼的精緻，閉著眼酣睡著的她居然微微地張開了口，像位小女孩一樣可愛。我的目光停留在她的頸上，因為她戴著一條銀色的項鍊，中間是一串英文字的吊墜，這英文字是……「Catherine」。

第二幕：法國浪漫

這女孩率性得來有點兒奇怪，但與其說奇怪，還不如說她很獨特，她還有一個如此美麗優雅的名字。

我坐在她身旁靜靜地閉目養神，一陣淡淡的花香從她的髮梢傳來，一種熟悉的花香，我卻又一時說不出這是什麼花。

「到了。」：我輕輕拍醒Catherine。

我替她在車尾箱取回那沉重的行李，替她拿上樓，其實我知道這些來交流的女青年住在哪裡。

睡眼惺忪的她卻掏出錢包，問道：「剛才那程車多少錢?我先還你錢吧。」

「不用了吧。」：我說

「要的!」：她誠懇地看著我。

呵呵，真是位好有禮貌，完全不佔別人便宜的好女孩。

「真的不用了，我家也住在附近。就當我隨便搭計程車回家，順便載了你吧，」我微笑說：「Catherine。」

她嫣然一笑，說道：「我會記住的，以後有機會我會報答你。」

走到門前，我笑嘆道：「有機會再算吧。」

第二幕：法國浪漫

「Thank you Vergil，」Catherine好奇地看著我，說：「好特別的名字，古羅馬的偉大詩人。」

這女孩居然知道我名字的來由，還有她剛才所提及到那部法國電影。這位Catherine可愛得來，還是位充滿文化和藝術色彩的女孩，真的很特別。

別過Catherine後，我便趕緊乘巴士回家。明天要做的事情太多了，既要工作，下班後還要回教會和其他青年一起負責兒童英文班。

在巴士上，我也不忘繼續學習人體器官結構。一位從中文學校畢業的學生要把他學過的通識科用英文重新學一遍，實在是一條漫長的路啊。幸好經過我這幾星期以來不懈的努力，基本的器官名稱我都學得差不多了；明天開始我要讀化學，同樣要由最基礎的元素開始學起。

「Urethral opening is in the top middle part of glans penis…」我努力地鑽研著書本，進入了忘我的境界，沒有察覺到我後座有位小女孩在目不轉晴地看著我手上的書本。

「咦!髒髒的!」：那女孩笑說

她的媽媽立即把她拉回來，斥道：「坐好，別亂看!」

……

我不是故意的，但我真的要學習啊。

「傻小子，妄想找到優美開始!」：我的電話鈴聲突然響了起來，我急忙地從背包中拿出手機來，但同時大腿上的書又掉到了地上，情況十分狼狽。

第二幕：法國浪漫

「Hey維哥!」：致電來的原來是剛送完美人Phoenix回家的阿朗。

「風流完了嗎?」：我嘆道

「都是差不多啦，正常地發展就是啦!你去碼頭接的那個是聰明豆還是呆呆的宅男啊?」：他問道

「唉別說了，原來是女孩來的。」：我嘆道

阿朗興奮地說：「哇!你才是真正風流的人啊，一位女孩初來乍到，你像白馬王子一樣到碼頭去接徬徨的她，護送她回宿舍……」

我打斷他的話，說道：「Stop啦!女你個頭啊!還女什麼?我要讀書啊，沒事就掛了啦!」

「喂等等!」阿朗急道：「Phoenix告訴我，明天她叫了幾個朋友來，在兒童英文班之後就想一起出去吃飯，順便為傅姊妹慶祝生日，你也來吧!」

我問道：「誰來的?傅姊妹?」

「Phoenix的室友，今日才剛來的另一位女孩啊。應該就是你剛去碼頭的那位吧，」阿朗奸笑說：「欸，她漂不漂亮啊?跟Phoenix比哪個好看一點?」

「唉別管了，你不要那麼thirsty啦。明天教完英文班我再看看來不來吧。」：我無奈地掛上了電話。

Phoenix的確很懂得精巧地打扮自己，在外看來是十分得體；相比起來，Catherine這女孩在言語和行為上都有點兒奇特。但老實說，Catherine精靈地看著我，說著神秘奇幻的東西時的感覺卻讓我感到十分自然，也許是因為我自己也是位怪人吧。

……

第二幕：法國浪漫

Catherine
何不叫Katrina
殘忍的單戀非你專利~

你真係咁想男主單戀女主咩?
好中意sad end?
BTW，我地係咪可以開始投注邊個琴派既會叛離投向櫻花女孩?

我是最好的

維哥又要二揀一

唔知醜

咁你今次睇好邊個？

我睇好阿朗

阿朗溝Phoenix?

阿朗同維哥

咁佢註定要食檸檬

見係你俾個正評

Thank你

Thank you後面加個你，強逼病人難以平衡心理

第三幕---日工夜讀

翌日早上

這天我如常起床梳洗，準備上班。

「哥!今日下班後幫我買一張明天下午去香港的船票，我明天晚上要在香港機場乘飛機，但還沒買去香港的船票。」：我那煩人的妹妹突然喊道

「哦。」：我應道

「你人那麼好，我會多向紫琴美言你幾句的!」：妹妹笑說

「不用，no need for this.」：我不悅地說

你真是有錢，還在讀大學，就整天周圍去旅行。

回到公司後，由於這是新工作，我還在努力地學習中。這是一間物業管理公司，我的職位是文員，平時的主要職責是寫大廈通告及草擬信件。

我是全公司年資最淺的一位，到了午休時間，我會替大家到樓下的食店買中午飯回來。這小小的跑腿也沒有很苛刻，畢竟我是新人。

第三幕---日工夜讀

我一邊吃，一邊認真地修改著我平時在網上連續的故事，一位會計阿姨經過停在我身後，好奇地問道：「現在午休了，你還在寫什麼啊?咦，小說來的嗎?」

我不好意思地說：「也算是吧……我會把自己在人生中所遇過的某些人，和我經歷過的一些事稍作修改，編成故事，然後在網上分享。」

「哦，挺有才嘛，」阿姨問道：「其實你那麼年輕，又不像是讀書不行的人，怎麼那麼早就出來工作，不繼續讀大學呢?」

「一言難盡……」：我嘆道

晚上六點，我們準時下班，而就是從這時起，一場緊緊纏繞著我，把我折磨得半生不死的惡夢便開始了。

人有三急，我走到廁所排便，但情況卻好像有點兒奇怪……

我坐了十幾分鐘，卻排不出便。這十分罕有，因為我從小到大都不會便秘的；不過既然都排不出便了，我便打算離開，而在我站起來的一刻，我卻又感到想小便，於是我嘗試小便……

但我連小便都便不出，即使是用力也尿不出。算了吧，也不是特別的急，我還是先去買船票，然後回教會參加兒童英文班吧，再在這廁所逗留也是白白浪費時間，回家多吃點蔬菜和生果吧。

剛才那股便意和尿意很快便消失了，我也登上了前往港澳碼頭的巴士。現在這下班時間，路面堵塞得相當嚴重。巴士在市區內繞了兩圈後，總算是走上了公路，下一個站就是碼頭了，但就在這時……

第三幕---日工夜讀

原來不覺得尿急的我突然感到很急，尿意和便意一起來!這感覺不是漸進的，上一分鐘還沒有什麼感覺，這分鐘就一下子感到很急，那急的程度就像是已經忍了半小時一樣。

但無奈巴士卻正在公路上緩慢地前進著，不論有多急我都只能默默地忍著……

「港澳碼頭……」：巴士響起廣播。

巴士到站後，我立即快步走進碼頭大堂的廁所裡，解決我的問題，這次總算是排得出了，但是……

排完之後的感覺，卻好像還有點東西滯留在內一樣，好像排不乾淨。看來我以後真的要少吃垃圾食品，多吃蔬菜了。

走上離境大堂，我付出了平常自己都捨不得花的一百多塊港幣，為妹妹買了一張明天下午四點起航的船票，然後便乘車回教會，準備出席兒童英文班幫忙照顧小朋友。

回到教會，發現Phoenix和阿朗等一眾青年都正坐在門廳等著小朋友來，但今天居然沒有什麼人來出席。

「Hey! Look who’s come!」：Phoenix微笑地看著我。

「Hi...」：我靦腆地應道

第三幕---日工夜讀

學生們今天可能遲到吧，不管那麼多了，我坐在沙發上，從書包中拿出初中的化學教材；人體器官基本上算是懂了，今天起我開始學習化學......

Both elements and compounds are considered pure substances. They can't be split apart by physical or chemical methods.

Pure substances不可以用化學或物理方法分割的，這個字還有pure開始，那應該是純淨物吧。但compounds是......?

Phoenix發現我在看化學書，便好奇地走過來，笑說：「Oh, you're a fan of chemistry huh? 沒看出來哦!」

我慚愧道：「也沒有特別喜歡，只是中學學不好，又快要申請大學，所以現在加緊時間讀一下罷了。」

「Oh, 想去教會大學嗎?Which major do you wanna study then?」：Phoenix問道

我懷著憧憬地答道：「Bio-medical I think.」

「Oh, so you wanna be a doctor?」：Phoenix問道

「Yes」：我看著書本答道

對了，有Phoenix這個ABC在這裡，有不懂的問她不就是最直接嗎?

「我忘記了......那個Compound是什麼意思啊?」：我問道

「Compound? Oh, compound is the kind of substance that has 2 or more elements in it. Like carbon dioxide, it has carbon and oxygen. So you call carbon dioxide a compound.」：Phoenix答道

多於一種元素合成的，而且還被算是純淨物，那應該是化合物吧?

第三幕---日工夜讀

「Wait, that’s like the most basic thing, you even forget about it?」：Phoenix問道

「Yeah，我中學時候化學學得很差，謝謝......」：我不好意思地答道

我中學理科沒有學得很差，而是我沒有用英文學過啊!

Phoenix不耐煩地說道：「Whatever, I hate chemistry back in high-school too. So annoying, sucks!」

「尤其是那麼Chemistry的老師啊，每天上課的時候，she just…」：Phoenix打開了話題後，便停不下來。我大概是低估了她外向健談的程度了。

這時，主教走進來教堂看到我們都坐在門廳，便問道：「你們聚在這裡等什麼?兒童英文班改了下星期一啊，我都告訴阿朗了，你們不知道嗎?」

什麼?!

我們一眾人聽後都無奈地看著阿朗，阿朗笑著說：「啊，這個好像是有這一件事，不好意思啊!不過概然大家都來了，那就一起出去吃飯吧，順便為傅姊妹慶祝生日好了!」

對了，說到傅姊妹，那位神秘的Catherine到哪裡去了?

第三幕---日工夜讀

Phoenix興奮地說道：「I’ll call my friends to come now! Then we can have a happy Saturday night together!」

這感覺怪怪的，原本以為是來教小朋友英文作社區服務，結果卻變了派對之夜。

阿朗走過搭著我的肩膊說：「別板著臉啦維哥，做人要玩得浪一點嘛，不然這個地球上就真的除了紫琴以外，不會有其他女孩理你囉。」

「唉，我知道你花心，已經不喜歡她了，」我嘆道：「Phoenix的朋友還沒到，我先下去讀一下書。」

說罷，我便帶著那本初中化學的教材走下樓，到較為清靜的文化廳繼續學習。

樓梯旁放著一塊移動白板，板上已經寫好了今天的英文課程，還有精緻的圖案，準備課程的人還真是認真啊，可惜一切都白費了。

奇怪的是，我一走下樓，就好像聽到文化廳的深處傳來奇幻而斷斷續續的鋼琴聲......但並沒有人在琴前彈琴啊!

太陽才剛下山啊，這麼快就有哪位生前鍾愛鋼琴的孤魂跑到來這裡彈琴嗎?連教堂都敢跑進來，那他肯定起碼是位鬼雄啊!

「噔……噔噔」：鋼琴繼續響起聲音，我疑惑地走近，再揉了揉眼睛看清楚，這部琴真的沒有人在彈啊!

一陣陰森的涼風吹來，接著……

「咔!」的一聲從琴內傳來，是掀琴譜的聲音!

第三幕---日工夜讀

文

有睇開你D故，第一次留言

鬼故

好朋友

可能係紫琴起外國死左呢

樓梯旁放著一塊移動白板，板上已經寫好了今天的英文課程，還有精緻的圖案，準備課程的人還真是認真啊，可惜一切都白費了。

奇怪的是，我一走下樓，就好像聽到文化廳的深處傳來奇幻而斷斷續續的鋼琴聲......但並沒有人在琴前彈琴啊!

太陽才剛下山啊，這麼快就有哪位生前鍾愛鋼琴的孤魂跑到來這裡彈琴嗎?連教堂都敢跑進來，那他肯定起碼是位鬼雄啊!

「噔……噔噔」：鋼琴繼續響起聲音，我疑惑地走近，再揉了揉眼睛看清楚，這部琴真的沒有人在彈啊!

一陣陰森的涼風吹來，接著……

「咔!」的一聲從琴內傳來，是掀琴譜的聲音!

我小心翼翼地走到琴邊，然後鼓起勇氣探頭進去一看!我看到的是一雙穿著牛仔褲的纖腿和一雙白色的運動鞋平躺在地板上。

這是什麼回事啊?

第三幕---日工夜讀

這時，一位留著深棕色長髮的可愛女孩的身軀從琴身下鑽出來，「咚!」的一聲，她的頭撞到了琴，她「吖!」的一聲嬌喘地叫了出來。

「痛啊……」：Catherine一手抱著頭部被撞到的部位，咬著唇天真無邪地看著我。

我嘆了一口氣，碎碎唸道：「我還以為是一入夜，紫琴就那麼猛......」

「紫琴?什麼來的?精靈來的嗎?」：Catherine問道

「是啊，精靈來的。」：我頹然地坐在琴椅上。

我有氣無力地看著這奇怪的Catherine，問道：「幹嘛坐在琴下面彈琴啊?怪不得我離遠聽起來好像斷斷續續的。」

Catherine微微咧嘴一笑說：「好玩啊」

「嘻嘻」Catherine收拾好了琴譜，拍了拍自己的褲子，站起來把琴譜放在譜架上，好像想開始正經地彈琴。

我看了看她的琴譜，上面的標題寫著「Les Jours Tristes」，這應該是法文吧，意思好像是「A sad day」。

Catherine指著琴譜，說道：「其實我只會看幾個基本的音符，我連基本拍子都不會數的，完全不會彈，但是很喜歡Amelie所以想學一下。可以教我一下嗎?」

呵呵，這女孩到底有多喜歡那齣法國電影?

第三幕---日工夜讀

我無奈地問道：「傅小姐，為什麼你會認為我會彈琴啊?」

Catherine擦了一記響指，精靈地看著我說：「因為你剛才看到我躲在琴底下彈琴都沒有很驚訝，你第一個反應是說『怪不得我彈得斷斷續續』。所以你九成是行內人，甚至你自己也有試過這樣彈琴!」

哼，好聰明的女孩，我是有試過。

Catherine咬著唇，一臉期待地看著我，說道：「聽說Vergil人很好的。」

這個女孩真是特別得……我都不知道怎麼形容她了。

「因為這個是6拍嘛，你可以先慢慢的試1 2 3 1 2 3那樣，」我隨便從鋼琴上拿起了一枝筆，以適合她的速度敲著鋼琴的側邊，和她一起研究手指的指法。

Catherine嗔道：「其實我看左手的譜看好慢的。」

我伸出左手放在琴鍵上，微笑說：「不要急，你彈右手就好，左手我先幫你彈。」

第三幕---日工夜讀

Catherine聽後臉上露出一副驚奇的笑容，然後便開始努力地嘗試彈起來。我們就這樣「兩手聯彈」起來，我好奇地望向她的臉，發現這女孩的眼神竟是如此的專注；很多長大後才開始學琴的人都是玩玩就算了，但Catherine的眼神中透著對藝術的熱情。

......

「人齊啦，Time to go!」：Phoenix走到來琴前喊道

Catherine愕然地停下手來，問道：「去哪裡啊?不是等小朋友來嗎?」

「原來改下星期一了，現在不用上了，一起出去吃飯吧!」：Phoenix說

Catherine聽後失落地問道：「真的嗎?那但如果有人不知道，來了的話怎麼辦?」

「不會有人來的了，現在時間都過了十五分鐘，not a single person has shown up,」Phoenix把Catherine拉起來，說道：「Come on, it’s your birthday!」

對了!傅姊妹，她的生日啊，你不說我都忘記了。

隱居鋼琴底的Catherine就這樣被熱愛派對的ABC Phoenix拉了出來，我們一眾青年和Phoenix那幾位外來的朋友便來到附近的一所餐廳。

第三幕---日工夜讀

大家對吃什麼都沒所謂，所以Phoenix拿起餐牌為大家作主，她隨便把餐牌翻兩翻，便點了椰汁青菜、蒜蓉烤雞、肋眼牛排和挪威三文魚拼盤，越點越貴，我這生活節儉樸素的人聽到她點的東西後不禁倒抽一口涼氣。

「這麼多就夠了嗎?」：侍應問

Phoenix眨了眨眼，說道：「再來一個芝士焗龍蝦吧」

......

點完餐後，Phoenix卻是和她的朋友就生活的八卦瑣碎事熱烈地聊了起來，完全無視了我和Catherine。我不禁懷疑她是否真的想為Catherine慶祝生日，會不會是因為她想出來玩，所以才來隨便找個藉口?

對了，說到Catherine，我轉過頭來一看坐在我身旁的她，她好像毫不在意有沒有人為她唱生日歌什麼的，只是拿著筆在自己的手心上……畫著樂譜和音符?!

看到這女孩對那音樂如此鍾情，我只是會心一笑。Catherine卻咬著唇看著我，指著樂譜上的其中一節，說：「其實這個位置的beat我還是捉不準」

「其實沒有很難，」我隨手拿起一根筷子，開始輕輕敲打起桌子來，解釋道：「這樣數1，2，3，到4的時候......」

Catherine也笑著跟我拿起筷子敲打起來，學習如何捉那些拍子，她越打越快樂，我們在這桌子的小角落自得其樂。

第三幕---日工夜讀

這時，對面那些Phoenix的朋友卻以奇異的目光看著我們，對我們的行為十分不解。我和Catherine本來都不管她們，繼續研究著這拍子，但是......

Phoenix卻皺著眉瞪著我們，表情好像有點生氣，那眼神大概是在說：「你們在幹什麼啊？！我的朋友都在這裡看著！」

我和Catherine顧及到Phoenix的面子，停下手來。我和她都忍著笑看了看對方，Catherine精靈地眨了眨眼，接著垂下頭看著我們的腳，開始踏起自己的腳來。

「繼續啦!」：Catherine低聲地笑說

我有氣無力地笑了笑，便繼續與她在桌下踏著腳......

「這下快了，放慢一點吧。」：我說

「吖!我小兒麻痺啦!」：Catherine嗔道

或許是我平常在工作中、在教會中太忙，現實和歲月的洗禮使我忘卻了自己昔日對音樂的熱愛。其實我又何嘗不是一位沉醉於藝術，不理會別人目光的人呢?

侍應走來把幾道令人垂涎的菜式放在桌上，而同一時間，Catherine的電話也震動了起來。

「啊，好吧，我現在回來。」：Catherine對電話說

什麼?這菜才剛上，你一口都還沒吃過啊，怎麼走得那麼急啊?

第三幕---日工夜讀

Quick, fast, please

原來有上一季
唔怪得我睇唔明
巴打好俾心機寫

紫琴rip

其實上一季同今季唔係話有好大連接既
唔睇第一季都可以睇得明今季講咩的

是啊，我讀書唔係好叻，但我做呢樣野好比心機架

my friend

不是這樣的，my friend
暫時我都未覺有咩情愫

我有氣無力地笑了笑，便繼續與她在桌下踏著腳......

「這下快了，放慢一點吧。」：我說

「吖!我小兒麻痺啦!」：Catherine嗔道

或許是我平常在工作中、在教會中太忙，現實和歲月的洗禮使我忘卻了自己昔日對音樂的熱愛。其實我又何嘗不是一位沉醉於藝術，不理會別人目光的人呢?

侍應走來把幾道令人垂涎的菜式放在桌上，而同一時間，Catherine的電話也震動了起來。

「啊，好吧，我現在回來。」：Catherine對電話說

什麼?這菜才剛上，你一口都還沒吃過啊，怎麼走得那麼急啊?

Catherine淡然一笑說：「教會那邊有兩個人不知道改了期，還是來了。反正課程都準好寫在白板上了，我先回去了」

「一口都不吃嗎?那你回去要就這樣餓著一直教到九點?」：我驚道

Catherine鼓起泡腮，看了桌上賣相精緻的食物一眼後，靦腆地點了點頭，然後站起來準備離去。

......

第三幕：日工夜讀

純真的性格，纖瘦的身影，為人付出時毫不計較，跟我所認識的紫琴有點兒相似。

「我也來幫你吧。」：我說道

Catherine微笑說：「不用了，只有兩位小朋友，我自己一個可以的。」

說罷，她就這樣獨自離開了餐廳。

今天是她的生日啊，現在這所謂的派對還算什麼啊?

Phoenix和她的朋友們卻好像沒有一絲的不高興，反而是聊得更開心。我不禁為Catherine感到心酸，人家只是位女孩啊，大家都在這裡開心地吃著，她卻要自己一人回去照顧小朋友。

我提議道：「先拿個打包盒子，裝一些給Catherine吧，她還沒吃飯啊。」

「先等一下吧，菜還沒上齊，等等臨走前再裝吧。」：Phoenix的語氣聽起來好像有點不高興。

Phoenix的一位朋友突然對我問道：「The girl just went away is your girlfriend, right?」

什麼?!你又那麼八卦幹什麼啊?

我尷尬地解釋道：「Of course not. Just a friend.」

Phoenix的另一位朋友卻帶點試探性地笑問：「That girl’s so pretty, isn’t she?」

Phoenix聽後立刻整張臉都黑了，比起剛才更加不悅。她很嫉妒嗎?也對，Catherine雖然奇奇怪怪，但她的容貌的確是比在座每位都更可愛迷人啊。

我不想得罪任何人，所以勉強地笑說：「You all are pretty too.」

說罷，我便從背包中拿出化學書繼續學習，不想再被捲入她們女人的紛爭當中。

氫(H)叫Hydrogen，碳(C)叫Carbon，氧(O)叫Oxygen，這些都很有理可循，但是......

鈉(Na)叫Sodium, Na跟Sodium有什麼關係啊？連一個相同的英文字母都沒有啊！鉀不是K嗎?為何叫Potassium啊?!還有汞(Hg)又是怎麼變成Mercury的？

是哪個天才為這些元素命名的啊?!

埋頭苦幹了半小時後，原來桌上的東西也被吃得差不多了......

對了，Catherine還在教會教小朋友英文，什麼都沒吃!

「Catherine還沒吃啊，拿個盒子裝一些給她吧。」：我說

第三幕：日工夜讀

Phoenix不悅道：「Wait, eww! 吃完還拿個盒子裝leftover帶走?」

「拿個盒子裝起來不好嗎?既不浪費，又可以給Catherine吃飽，不好嗎?」：我問道

Phoenix的朋友笑說：「See, you do care about her. But well indeed, she’s so lovely.」

Phoenix黑著臉說：「Seriously? You eat in a restaurant and then, you ask for a rice box to pack the leftover up? Gross! Did you do that?」

我有時候真的會啊，你這美國女孩無法接受嗎?

......

我皺著眉疑惑地看著Phoenix，一時間無話可說，你不是那麼心情反覆吧?一小時前說等菜上齊了再裝，現在就說拿盒子打包裝走食物很難看、很丟臉?

朋友，我真的不懂你。

我拿出手機，傳給Catherine一段信息，問：「打包些東西給你吃好不好?」

數秒後，聯絡人Catherine沒有回答我的問題，只是回覆了我兩隻綠色的烏龜圖案。什麼意思啊?

第三幕：日工夜讀

這一頓飯即使由我們七個人分攤，每個人仍要付差不多四百元，看來接下來的幾個星期裡，在下要節衣縮食了。

我們一行人離開餐廳，Phoenix對我解釋說：「You know? I just...I mean we’ve never done that before so it’s a kind of weird to us. Did I overreact?」

「No, you’re fine,」我問道：「So you don’t pack those food up in the states?」

「Muh muh,」Phoenix立即搖頭說：「No, we don’t.」

算了吧，或許你也未必是故意的，我在路上再買些東西給Catherine便是了。

「So you going home now?」：Phoenix問道

「我應該先回教會一下，你們先走吧。」：我問道

「Ok, bye-bye.」

結果這場奇奇怪怪的派對就這樣結束了，果然也沒有人為奇怪的女孩慶祝生日，大家只是想找個藉口出來玩。阿朗的得益相當大，他又有機會送Phoenix回宿舍了。

我走回教會，在路上經過一所麵包店，便走進去點了個澳門馳名的豬扒包。在等老板娘烹調的過程中我在想，這Catherine雖是獨特得很，但她應該不會是素食者吧，不然就白買了。

「靚仔，每天晚上六點半以後，買麵包買一送一哦，多來惠顧吧!」：老板娘說

「買一送一那麼好?」我抬頭看掛在牆壁上的時鐘，現在的時間是20時50分了。

「對啊!」老板娘指著旁邊的麵包，說：「沒有騙你，隨便挑一個吧。」

我知道麵包隔了夜就不好吃，麵包店想用降價或是什麼方式，以在打烊前把當天的麵包盡量清掉也是合情合理的，但沒想到他們竟會推出買一送一這麼大的優惠。

再挑一個麵包的話便撐死纖瘦的Catherine了；我選了個葡撻給她吃，她應該沒吃過這澳門特產。

「就選個小葡撻嗎?」老板娘拿起夾子，再夾了一個，笑說：「再送你一個吧，澳門特產嘛!」

「Thank you so much.」：我感激道

澳門特產......對了，話說琴兒在澳門逗留了這麼久，我都不曾請她吃過這葡撻。

......

第三幕：日工夜讀

我付過錢接過麵包後，發現原來老板娘把兩個葡撻用兩個小袋子分開裝了起來，於是我便把兩個葡撻放在一起。都給Catherine吧，我不吃了，她應該會喜歡的。

回到教會，我走下樓來到文化廳，發現小朋友和家長們都不見了；Catherine獨自一人坐在桌前，收拾好了故事書本，呼了一口氣，然後無力地趴在桌上。棕色的秀髮均勻地散在桌上，累透的她其實也很可愛。

她不是真的要睡，而是趴了一下便又再坐起身來，好像趕著要走的樣子，但一看到我的出現，便呆呆地睜大眼睛看著我，表情有點愕然。

第三幕：日工夜讀

Phoenix會唔會變Avis 2.0
外表斯文 內裏黑暗
Btw 無記錯elements' abbreviations 好似係源自佢地嘅Latin/Greek names

彤B幾時出場

You want to have see a Daemon in this story?

彤有鬼用咩，個個故都要佢托咩

俾我行過都好

you can't change the story line

passers-by don't affect the story line

that means you are useless in this case
i dont have time to write about 2 hit 6

回到教會，我走下樓來到文化廳，發現小朋友和家長們都不見了；Catherine獨自一人坐在桌前，收拾好了故事書本，呼了一口氣，然後無力地趴在桌上。棕色的秀髮均勻地散在桌上，累透的她其實也很可愛。

她不是真的要睡，而是趴了一下便又再坐起身來，好像趕著要走的樣子，但一看到我的出現，便呆呆地睜大眼睛看著我，表情有點愕然。

我拿著那袋麵包走到她面前，問道：「餓嗎?」

Catherine鼓起泡腮點了點頭。我笑著把那袋麵包交給她，說道：「從餐廳那邊打包了些東西給你吃，還有…..生日快樂。」

Catherine雙眼發光地看著，感激地說道：「哇!謝謝你!」

「真的很感謝你，」Catherine狼狽地收拾著東西，嗔道：「但我現在急著要在九點半前回到家。」

「認得回家的路嗎?」：我問道

「認得，」Catherine回頭再感動地說一句：「真的很感謝你。」

說罷，她便匆匆地離去了。

……

第三幕---日工夜讀

我也起程回家，但走在路上時，下午時的那種感覺又出現了。剛才明明完全不覺得尿急，但走到一半時，強烈的尿意一下子襲來，那感覺急得就像是已經忍尿忍了大半小時。

反正都快到家，忍一忍就到了。

但回到家中，我絕望地發現廁所門正緊鎖著，應該是父親在裡面。

「快點好不好啊？我要用廁所。」：我喊道

母親嘆道：「唉，他還在裡面抽菸吧。」

「快點吧！還抽煙？」：我嘆道

尿急的感覺開始轉換成一種下腹的刺痛感！正常人應該忍一兩個小時才會感到這樣嚴重的身體反應吧，我明明只忍了十幾分鐘尿啊。

妹妹聽到我的聲音後立即興奮地衝出來，問：「船票呢?買了嗎?」

我把傳錢包中取出下午特登去碼頭買的船票交給她，她笑說：「回來的時候還你船票錢!」

「唉，還不還都是一樣。」：我嘆道

「我平常跟紫琴聊天的時候會說你有多好的!」：妹妹興奮地跑回自己房間裡。

母親問道：「船票?她又去哪裡啊?」

「她說跟同學去台灣玩，」我說道：「整天那麼多旅行去。」

母親嘆道：「還沒畢業就四處去，這個月要省一點才行。」

「這個月出薪水時我多轉一千給你吧，」我問道：「老爸幾個星期都在家，沒有工作嗎?」

「他都應該當自己退休啦，每天在家抽菸玩電腦，」母親嘆道：「現在我每個月的薪水全都用在家裡，你每月給我的那份我就盡量存起來，留在你出去的時候我才用，這樣還可以勉強維持。」

母親續道：「現在是擔心你的妹妹啊，有了政府暫貸學金，現在就把自己的錢拿來旅遊，這跟信用卡預支，先花未來錢有什麼分別啊?她畢業以後還不是要還!」

「嗯......」我其實很不喜歡談這些沉重的話題，一談起來整個人都很不開心。

我的小腹越來越痛了。父親終於從廁所中出來，整個廁所都彌漫著刺激的二手煙，但我還是要硬著頭皮走進去，不然就真的急死了。

上完廁所後，我便回房打開電腦，繼續在網上填寫我的入學申請，然後就來到入學申請中十分重要的一環......

「In order to apply to a church school, you need your local church leader’s recommendation.」

Local church leader, 那就是澳門區主教吧，我需要他的推薦才能申請這所教會大學啊。

我在WhatsApp上找到了主教，並把相關的事宜告訴了他，然後我在入學申請的系統中排進了「等待推薦」的隊伍。

……

第三幕---日工夜讀

第四幕---病魔初襲

如是者，我白天工作，晚上回教會幫忙，平常一有空就努力學習英文和寫我的入學論文，幾天便過去了，然而......

我那小小的身體問題卻還在糾纏著我，我開始時以為吃得清淡一點，多吃點蔬菜的話，便排就會暢通無暢，但現在看來是我太天真了。

終於，這晚，沉睡中的我......

「啊!!!」：我的下腹突然痛得如有一千根針同時扎著一般!這劇痛的痛感遲續了幾秒才消去。我猛然醒來，發現現在時間的凌晨四點。

我到底......怎麼了?

看來拖是拖不好了，明天下班後我應該要去看醫生。

......

翌日下午

我的手機震了一震，是聯絡人Phoenix傳來一段訊息。

「Hey Vergil, don't forget that there will be a volunteer worker meeting at the church. We'll have food after so I've invited my friends to come too.」：Phoenix

你還真是喜歡叫你的朋友們來一起玩呢，其實熱鬧起來也是開心的，只是她不要整天問我一些尷尬的問題就好了，我不想每次跟女生談話都要像拆炸彈一樣小心。

「I need to see doctor after work, might be late for the meeting.」：我回覆

這天我完成工作後，迷茫地登上巴士。我對公立醫院沒有太大的信心，我怕自己現在開始排隊的話，要等到明天早上才輪到我，而且以後每次覆診都要這樣。

我來到家附近的一所私家西醫內科的診所，很幸運的，不用幾個就輪到我了。

我困惑地把自己這個星期以來的排便和排尿困難告訴醫生，醫生嘆了一口氣然後搖了搖頭。

「你女朋友呢？她有沒有什麼問題？」：醫生開門見山地問

我大概知道醫生你在想什麼方面的事情了，不是你所想那樣的。

第四幕---病魔初襲

但醫生一問到這問題，昔日的回憶便不斷湧現。

……

----------------------------------------------------------------------------------
大埔墟站

「藹晴，我愛你，」我抱著抽泣著的她，問道：「做我女朋友，好嗎？」

藹晴哭著說：「琴血的表白真的好長啊。」

----------------------------------------------------------------------------------

我生硬地對醫生答道：「沒有......沒有女朋友。」

醫生續問道：「以前呢？以前也沒有女朋友？」

------------------------------------------------------------------------------
紫琴含情脈脈地看著我，說道：「因為每個人都會有經歷人生低潮，痛苦掙扎的時候，這時都會想找一個人挨一挨，找個肩膊靠一靠。我很感謝自己從小到大，每當失落的時候，在教會都有很多這樣的人讓我靠，Just like you.」

我搖搖頭，哽咽道：「我不是……」

------------------------------------------------------------------------------

「沒有交過女朋友。」：我答道

第四幕---病魔初襲

虐心情節都係果少少既姐，唔會有人咁快嗌痛掛

Vergil Rip
Cancer先兆

真人故事？

生性病啊

真係真人真事？

咁紫琴咪有得喊到成隻花面貓咁，仲虐過天使2比Franz飛？
我好中意虐紫琴

你生性病我都未啊
乾乾淨淨

呢個我就留番少少想像空間比你啦
我剩係知你個寶貝琴女有排喊，喊到成張被都濕哂

義弟 別來無恙

係你，義弟
我繼續真毒人生

做咩姐你

醫生續問道：「以前呢？以前也沒有女朋友？」

「沒有交過女朋友。」：我答道

醫生問道：「以前有什麼嗎？」

我看著醫生的眼睛，答道：「從來沒有。」

醫生問道：「平常有應酬要抽菸，喝酒之類嗎？」

「不用應酬，不煙不酒，作息定時。」：我答道

醫生疑惑地問道：「有習慣喝濃茶咖啡，或者什麼烈性飲品嗎？」

我搖搖頭說：「沒有，大多數時間都喝水。」

第四幕---病魔初襲

老醫生嘆了一口氣。我補充道：「啊，我自己不抽煙，但從小到大都吸父親的二手煙，都二十年了。」

「明白了。」：老醫生點了點頭。

「這個問題呢在四五十歲以上的人群中很常見，但你這麼年輕的話就非常奇怪。不過我先給你藥吧。」：醫生轉過身去開始為我配藥。

「這個早上吃，這個晚上吃，平常......」：醫生給我兩包藥丸，並給我一些基本的用藥指示。

光是看到這些藥丸我便已感到相當恐懼了。我眼前的藥丸顏色各有不同，與普通白色的感冒藥完全不同，要吃這樣的藥，意味著我的病況並不簡單吧。

「Thank you，醫生。」：我懷著忐忑的心情走出診所。

這趟求醫花了我七百多元，我錢包裡全部的錢才剛好夠付，現在錢包剛好空了。我黯然地把錢包和藥全收到背包中，我還不知道每次覆診會不會比這更貴，要真是這樣的話就麻煩了。

父親退休不工作了；母親整份薪水才僅夠應付家裡開支；妹妹則是背著十幾萬學貸；我的身體居然在這時不爭氣地患了病，看醫生跟燒錢沒分別，我怎麼支付得起啊?

我垂著頭走在街上，人聲、車聲、喇叭聲環繞著我，我對自己的前路感到相當迷茫。我該怎麼辦啊?

第四幕---病魔初襲

回到教會，我、阿朗和Phoenix等青年要參加一個義工訓練會；我迷失地坐在其中，連自己都還沒顧好的我不知道要如何去幫助別人。

訓練會結束後，他們又開大食會，Phoenix訂了送到會的食物，Phoenix的姊妹們也到了。一些人在樓下文化廳佈置，我和Phoenix她們則在門廳等食物送到。她們依舊聊熱烈地著天，我則是低頭學化學。

「你好，請問是不是叫了三個Pizza、芝士肉醬意粉，還有......？」：外賣員剛好走進來，來到我面前。

「啊......對，多少錢？」：我生硬地問道

「盛惠四百三十二。」：他答道

我掏出自己的錢包，但發現裡面是空的。對啊，我剛才看醫生已經付光了錢包的錢了。

「Phoenix, sorry, can you pay first? I don’t have enough cash.」：我不好意思地說

Phoenix和她的朋友們聽後立即向我報以奇異的目光，Phoenix更是皺著眉，不解地看著我，那眼神就像是在說「What’s wrong with you?!」。

對不起，我知道這有點尷尬，甚至是丟人。但我的錢包都空了，我要不是逼不得已的話也不會這樣做的。

我們在樓下文化廳排開了筵席，大家都在興奮地吃著，我依舊一邊吃一邊學習初中化學。當我想走到桌子前拿一塊pizza吃時，發現左方有Phoenix的三位朋友聚在一起，一邊笑一邊看著我。

我知道剛才要女生為食物付錢很丟臉，我知道了，也不用聚在一起恥笑我吧。

派對結束後，Phoenix的朋友很快便走了，留下我、阿朗和幾名青年在收拾東西。Phoenix有氣無力地走過來，說道：「剛才四百三十二塊，我們六個人divide的話每人七十二塊就好了。」

一位女青年問道：「六個人?你的那幾位朋友沒有一起分攤嗎?」

Phoenix急道：「What?她們是guests被invite的，怎麼好意思向她們收錢啊?」

唉，我明白了，剛才在門廳付錢給那送外賣的人時，我就知道你有多愛面子了。

「好啦，那我們多給一點就是啦。」：阿朗說

幾位青年相繼付過錢給Phoenix，而我則是慚愧地說：「我現在沒有，之後再給你可以嗎?」

第四幕---病魔初襲

Phoenix皺眉看著我，問道：「Seriously, guy? I thought you didn’t have 400 dollars, but did you just say that you don’t even have 70 bucks?」

我問道：「I’m sorry. I ran into something just now and I spent all my cash. I’ll give it back to you tomorrow, okay?」

「Whatever,」Phoenix聳了聳肩，說道：「When I was in Tuen Mun, all I heard from Luey Lavender was how generous Vergil is, how he treated other people nicely. I trusted everything she said, and then what?」

我知道剛才令你很丟臉，但我都道歉了，你少說兩句放過我可以嗎?

Phoenix搖搖頭，續道：「我的朋友剛才問我 “Oops, poor! Is every guy in your church like this?”. I’ve never been in such an awkward and shameful situation!」

「還是這是personal的?你特意對我這樣?」Phoenix問道：「難道你會對紫琴這樣嗎? I don’t believe so!」

Phoenix一口氣地把自己心中的不快全吐出來後，我惶惑地、靜靜地看著她……

她看到我的眼神，才醒覺到自己對我說出了怎麼樣的話。

我坦誠地拿出自己的錢包，打開給Phoenix看；裡面空空如也，一張紙幣都沒有，連一張十元的都沒有，我剛才看醫生時真的花光了。

「Nothing personal. 不是故意的，也沒有針對，」我淡然地說道：「你別相信紫琴了，她不知我沒錢。」

Phoenix看到我的錢包後，生硬地說道：「I...didn’t mean to...」

「What to be ashamed of? I’m not your boyfriend or anything. Well indeed, I’m poor. From now on, every time I don’t have money in my pocket, I don’t eat out with you. In this way, I’ll never get to embarrass you, fine?」：我黯然道

人窮命賤

賤人Phoenix
人地cancer分分鐘要切
你唔好咁mean la

禽獸 人渣
睇黎你深明虐心之道在於傷紫琴身邊人
而並非一定係天使本體
不過呢 Faker可以隨時補上approach紫琴

睇完個intro 已經想留名
中學已經想讀醫、
考咗2次dse 想搏mbchb
今年Beng grad
打算做幾年嘢儲錢、經驗再考本地/外國Med school

你又知維哥係生Cancer
Phoenix多野講姐

The more Vergil is hurt, the more Luey cries
I love this bond

有志者，事竟成
呢個故事下面既劇情你可能會好Relate得到

推

Catherine

我坦誠地拿出自己的錢包，打開給Phoenix看；裡面空空如也，一張紙幣都沒有，連一張十元的都沒有，我剛才看醫生時真的花光了。

「Nothing personal. 不是故意的，也沒有針對，」我淡然地說道：「你別相信紫琴了，她不知我沒錢。」

Phoenix看到我的錢包後，生硬地說道：「I…didn’t mean to…」

「What to be ashamed of? I’m not your boyfriend. Well indeed, I’m poor. From now on, every time I don’t have money in my pocket, I don’t eat out with you. In this way, I’ll never embarrass you, fine?」：我問道

我收起自己的錢包，黯然道：「If this still bothers you and makes you feel shameful, my suggestion is: Instead of raging at me, a more efficient way to solve the problem is to reconsider what kind of people you should make friends with.」

Phoenix哼一了聲，問道：「What?」

……

我深呼了一口氣，便離開教會起程回家，今天所經歷的事情已經夠多了。

第四幕---病魔初襲

Phoenix所說的一字一句都如同利箭般深深地插在我的心上，我回到家中後頹然地回到房中坐下，深呼了一口氣，今天發生的事實在是太多了。我把各式各樣的藥丸放在琴上，然後打開電腦，查看自己的入學申請。

那local Church leader's recommendation的一欄仍是空的，主教還沒有推薦我，我不能完成我入學申請中餘下的步驟，現在算是停滯不前了。

我查看自己的電子郵件信箱，也沒有任何來自大學方面的通知；新電郵只有一封，是我一位在外地服務的無國界義工朋友把自己這週的經傳給我們。

我悶悶不樂地回覆了這電郵。在關掉那視窗前，我好奇地看著那轉寄列表，一大堆灰色的電郵地址大多數是陌生的，但唯獨有一串特別吸引我的目光，那是「Luey.L@...」。

我情不自禁地把滑鼠移到她的電郵地址上，不料，一張女生的大頭照便彈了出來，一位貌美如花，額前留著平瀏海的女孩嫣然一笑看著鏡頭，背景是客機的機艙。

我尷尬地把滑鼠移開，但她的電郵地址卻有股魔力，令我忍不住再一次把滑鼠移回去。呆呆地看著這照片，她的兩邊長髮被放下來，均勻地垂在胸前時的影像總是如此的美麗。我看著她的雙瞳，一年雖已過去，但我和她在教會聚會中秘密通電、對望的情景對我來說卻猶如昨天。

我痴情地看著這女孩的笑容，苦嘆道：「可能是我認識女孩不多吧；亦可能是我昔日習慣了有善良溫馴的你在身旁，習慣了你從不對我發脾氣，只顧著我的感受；這天我才醒覺到，原來……」

我苦澀道：「原來普通女孩不開心時，是會對我黑著臉，甚至發脾氣的；原來我令女孩丟臉時，她們是會罵我、傷我的；原來我沒錢的時候，女孩是看不起我的。這些我一直以來都不知道呢，因為你從來都不會這樣做啊……琴兒。」

……

第四幕---病魔初襲

第五幕---藥有三分毒

翌日早上

我如常地很早便起床準備工作，但從今天開始，我多了一件事要做，便是吃藥。

吃過早餐後，我低調地拿出醫生吩咐我早上要吃的藥丸來，用水送服。我還未把自己昨天看醫生的事告訴家人，反正說了也沒用。

「你吃什麼藥啊？」：妹妹好奇地看著我。

「有點傷風。」 ：我答道

妹妹聽後立即說道：「咦!我離你遠點好了，別傳染給我。」，然後快步走開。

我聽著自己的親妹妹因我病而這樣待我，心裡不禁沉了一沉。你以為我想病的嗎?我平時不煙不酒，我也不知道為什麼自己會發生這樣的事啊。

......

第五幕---藥有三分毒

回到公司，我依舊做著編寫大廈通告和出信給客戶的工作，到了午休時間我便一邊吃，一邊寫我在網上連載著的故事。

「你又在寫故事啊?」：部門主管突然出現在我後面。

這時，一位當會計的中年男人也走過來拍了拍我的肩膊，笑說：「Vergil有沒有空借步聊兩句啊?」

為什麼今天中午這麼多人來找我呢?

會計請我到會議室，鬼鬼崇崇地從袋中拿出幾張銀行數據來攤在桌上，笑說：「Vergil啊，你有沒有發現你上個月收的薪水好像多了?」

我疑惑地看著這些帳目，答道：「我沒有去看，不太清楚。」

他拍了拍我的肩膊，笑說：「我上個月大意做錯了帳，轉多了錢到你的帳戶。幸好現在上面還沒人發現……真的很對不起啊Vergil!」

……

我平常都沒有怎麼去動自己銀行帳戶裡的錢，那是我存來準備到外國攻讀大學時用的。我以往都沒有太計較錢財，怎麼偏偏就剛好在我環境不好時才來跟我開這樣的玩笑?

替妹妹買了船票，接著跟Phoenix他們出外吃飯，還有昨天的看醫生……我那點微薄的薪水像流水一樣消耗著，尤其是向西醫求診的費用更是與直接燒錢無異，使我懊惱不已。

但縱使有什麼理由，不是我的我便不該去取，這是最基本的為人原則吧。

我嘆道：「那你要我怎麼幫你啊?要給你現金還是轉帳?」

在我說出這句話的同時，我突然「呠!」的一聲，忍也忍不住，就直接地放了一個屁出來。一切發生得那麼突然，我居然沒時間反應。

那位會計瞪大眼，尷尬地看著我；我自己更是感到無地自容。

……

我的身體又發生什麼事了?

回到辦公室的座位中，我立即打開電腦查看醫生開給我的藥的詳情，發現原來他開給我的幾款藥都對人體的下腹肌肉有鬆弛作用，這是為了解決我的排洩問題吧。但看來鬆弛了那些肌肉，同時也意味著我忍屁的能力都大大減弱了呢。呵呵，看來有好一陣子要丟人了。

下午工作時，我的電話震了一震，是阿朗傳給我一段訊息。

「今晚七點教會詩歌班練習，練習前要一起出去先吃飯嗎?」：阿朗問

出去吃飯?我沒錢啊。

我回覆：「不了，我練完再回家吃吧。」

「要練到九點啊，你不會餓死嗎?」：阿朗追問

「真的不用了。」：我回覆

假設晚上在外面的茶餐廳吃一頓飯要花四十元左右，我每次晚上有事做時都不在外面吃，忍到做完才回家吃的話，一次就能省下四十塊，這樣做十多次就能存到一次覆診的錢了。維吉爾，忍著點吧。

隨著時間的流逝，坐在工作崗位上的我感到越來越疲倦，到六點下班時，我甚至是感到有點兒虛弱，沒有感冒的症狀那麼嚴重，但還是十分不適。

我拖著無力的身軀，空虛地走在街上，還是勉強撐到了教會。這裡空無一人，看來大家都開心地出去吃飯了；我的肚子卻「咕~」的叫了一聲，等等還要練習到九點啊。

我走到樓下的儲物櫃找到了兩包梳打餅，這也總比一直空著腹來得好。我吃著餅走到文化廳，卻有一股淡淡的清香傳到我嗅覺之中，好像是花香，但我又說不出是什麼花。

一位上身穿著白色羊毛外套，下身穿著白色短裙的女孩正背對著我，面對著文化廳的壁佈板站著，一邊吃著薯片，一邊不知在看什麼看得十分入神。

我好奇地走到壁佈板前，問道：「有什麼好看?」

Catherine伸出小手來指著一張相片中的一位長髮女孩，問道：「這個女孩是誰啊?」

第五幕---藥有三分毒

What the ...

大腸癌先兆
多野講同講野係兩回事
She deserves a punch

紫琴仲有冇得正式出場？
幅相一定係嗰張大頭照

有無我張相

She都叫有塊可以的臉，所以冇人打佢掛
維哥有大腸癌既話，紫琴可以跟埋輕生了

紫琴出場問題
你話隔空虐定係面對面虐好呢？

你咪咁姣啦，你啲相晨早比哥搣哂丟入垃圾桶

琴兄病左?

留番少少想像空間比You

Ff傷身

我拖著無力的身軀，空虛地走在街上，還是勉強撐到了教會。這裡空無一人，看來大家都開心地出去吃飯了；我的肚子卻「咕~」的叫了一聲，等等還要練習到九點啊。

我走到樓下的儲物櫃找到了兩包梳打餅，這也總比一直空著腹來得好。我吃著餅走到文化廳，卻有一股淡淡的清香傳到我嗅覺之中，好像是花香，但我又說不出是什麼花。

一位上身穿著白色羊毛外套，下身穿著白色短裙的女孩正背對著我，面對著文化廳的壁佈板站著，一邊吃著薯片，一邊不知在看什麼看得十分入神。

我好奇地走到壁佈板前，問道：「有什麼好看?」

Catherine伸出小手來指著一張相片中的一位長髮女孩，問道：「這個女孩是誰啊?」

我跟著望去，發現她指著的是位額前留著平瀏海，穿著藍色長裙，身形曼妙修長，氣質優雅的棕髮女孩，那位……薰衣草女孩。

我看著她那水靈靈的天使瞳，昔日的回憶不斷湧現，教我無比感慨。

Catherine轉過頭來，好奇地看著我……

第五幕：藥有三分毒

我呼了一口氣，淡然道：「算是你的上上上一手吧，一年前她在這裡是位女青年義工，兒童英文班是她負責的。」

Catherine精靈地眨了眨眼，問道：「她就是紫琴嗎?」

?!

我聽後呆呆地看著Catherine，一句話都說不出……

Catherine噗哧一笑說：「沒有啊，直覺而已，我亂猜的。」

她轉移話題，微微咧嘴一笑說：「謝謝你上次買豬扒包和葡撻給我吃，真的很好吃。」

「你喜歡就好。」：我微笑咬著餅乾。

Catherine問道：「你怎麼會吃餅乾?你看起來像是位很健康的人，想不到你會吃這些零食。」

我苦笑說：「有錢的人才有權選擇啊，沒錢哪輪到你挑食?」

Catherine把自己手上的那筒薯片伸到我面前，微笑說：「試試吧，剛剛在Daiso買的!」
(注：Daiso為一所日本連鎖超市)

我看了看，才發現她手上的那筒薯片是品客牌，但顏色是粉紅色的，上面寫著「Butter & Caramel flavor」。奶油焦糖味?!品客有這樣的薯片的嗎?

「哦，謝謝......」：我生硬地從罐中取出一塊來放進口中。

好香甜的味道!淡淡的奶油香和甜甜的焦糖跟薯片的脆口感是如此的配。

「很好吃啊!」：我讚道

Catherine精靈地看著我，說：「整罐給你吧!」

「啊?」：我不知如何反應。

Catherine甜甜地笑了一笑，然後直接捉起我的手，把薯片放在我手上。呵呵......好率性的女孩。

「我要準備小朋友英文班了，bye-bye.」：Catherine轉身走向圖書室。

對了，上週的英文班改期到今天了。我吃完這筒薯片後，肚子也算是安靜了下來。我們詩歌班的一眾成員在樓上的會堂中練習，Catherine則是在樓下文化廳中照顧小朋友並教他們英文。

第五幕：藥有三分毒

「大家先開一開聲吧。」

阿朗和其他外出吃飯的青年都陸續回來了，其他阿姨也到場了，詩歌班大部份成員都到場了，而這麼多人當中只有我一位會彈琴，所以我即使狀態不好也要硬著頭皮頂上。

疲累虛弱的我努力地彈都無法進入狀態。

「Vergil，這個位置的情感比較強，但剛才你彈的時候......」

「對不起，今天精神不太好。」

歌聲在我耳邊環繞了一個多小時，使我的感官逐漸變得麻木，然後......

我眼前的景象開始變得模糊，我的眼睛看不清楚東西，就像早上剛睡醒時一樣，但我睡醒好久了啊，平常剛起床時才會發生的事竟會在現在發生。

我眼晴看得不太清楚，再加上一不留神，「噔！」的一聲，我彈錯了一個主音，按到了旁邊的一個不同大調的黑鍵；這不是小錯，而是毀了整首歌，十分刺耳的大錯。

對不起大家，我不是故意的。

……

練習完後，班員們陸續走來鋼琴前放回詩歌本，包括Phoenix。她尷尬地看著我，眼神有點複雜，不知道她在想什麼。

這時，我感到一股便意襲來!我想忍住，但根本沒時間，而且我下腹的肌肉也忍不住。那道氣直衝而下，我在這大庭廣眾之中，在Phoenix面前忍不住這屁......

我羞恥地低下頭，說道：「Sorry…」

……

我在座位上呆了一陣子後，黯然地走向儲物櫃那邊收拾一下自己的東西，卻聽到後面一排儲物櫃傳來兩把熟悉的聲音，是Phoenix在跟其他女生在談話。

「我都不知道他整晚在彈什麼，好像整個人都不在。」：Phoenix嘆道

「那你在屯門的時候有參加詩歌班嗎？」：另一位女生問道

Phoenix答道：「有啊，那時是紫琴彈琴的，彈得好多了。」

要這樣拿她跟我比有意思嗎?我知道自己不如她，但我已經很盡力了。今天真的很疲倦，再加上眼前的景象有點模糊，不時看不清楚，我才會彈成這樣。

這種盡了力，但仍是吃力不討好的感覺好苦澀。

第五幕：藥有三分毒

我黯然地拿著琴譜走回文化廳，把琴譜放回鋼琴處。我身後傳來「噠！」的一聲，我轉過頭來一看，原來是一枝畫筆掉到了地上。

一手抱著英文圖書的Catherine走過來撿起那水彩畫筆。她漂亮的臉上竟然畫了隻熊貓，她的右手正拿著幾支畫筆。是你自己畫來娛樂學生的嗎？

「九點多了，你吃飯了嗎?」：Catherine先開口問道

對啊，我好餓啊。

我苦笑說：「等等回家吃。」

Catherine的臉上雖畫了東西，但她卻毫不介懷地看著我，微微咧嘴一笑，問道：「你看起來好像有點不高興，是嗎？」

我的表情有那麼明顯嗎?還是你比較善解人意?

我搖搖頭，嘆道：「沒什麼，只是有人說我琴彈得沒人別人那麼好罷了。」

Catherine失落地說道：「在做一件事時，旁人說三道四，甚至拿說別人做得比你更好。這樣對你來說一定很難受吧。」

Catherine的這句話正正說到我心坎裡去，我苦澀地看著她，微微地點了點頭表示認同。

Catherine微笑著咬著唇，精靈地看著我說：「那麼辛苦就別彈了，教我彈Amelie就好了，起碼我覺得你彈得很好啊，我絕對相信你!」

聽著Catherine的笑話，看著她這甜美可愛的笑容，我感到一絲寬慰，原本緊繃的情緒也稍為放鬆了一點。這女孩雖然奇奇怪怪，但跟她一起時卻很自然和快樂，有種被治癒的感覺。

「啊，」Catherine嬌喘地叫道：「我要走了，九點半前要回到家，See you!」

說罷，穿著裙子的她又狼狽地離去了。

今天我的症狀實在是太離奇了，黃昏明明是我最不會打瞌睡的時候，我的視角居然會變得像早上剛起床一樣模糊，怎麼回事啊?

難道是因為我吃了那些藥?

第五幕：藥有三分毒

櫻花天使好有小朋友feel啊

佢性格比較得意姐，冇彤同藹晴咁小朋友既

幾時提過佢係櫻花天使？花香？

唔係Phoenix咩

話時話

Pheonix 唔係男仔名咩
我有個毒拎fd 叫 pheonix

Phoenix 個字本身唔係拎呢做人名 最多都係surname 所以可以亂叫 覺得作為女仔名好d

呢啲野唔提架，要靠大家領悟

如果Phoenix咁既性格都合符天使條件既話我一槍打死自己啦
我唔打死自己，彤同琴兩位天使既支持者都會想打死我

毒拎都識到紫琴咁好

Agger
話哂鳳凰都係雌性

我記得鳳係雄性 凰係雌性

我都有個男同學叫Phoenix
不過我有阿正

所以鳳凰係雌雄同體

大家好關心Phoenix

聽著Catherine的笑話，看著她這甜美可愛的笑容，我感到一絲寬慰，原本緊繃的情緒也稍為放鬆了一點。這女孩雖然奇奇怪怪，但跟她一起時卻很自然和快樂，有種被治癒的感覺。

「啊，」Catherine嬌喘地叫道：「我要走了，九點半前要回到家，See you!」

說罷，穿著裙子的她又狼狽地離去了。

今天我的症狀實在是太離奇了，黃昏明明是我最不會打瞌睡的時候，我的視角居然會變得像早上剛起床一樣模糊，怎麼回事啊?

難道是因為我吃了那些藥?

我疑惑地走到鋼琴後坐下，看了看四下無人後，便從背包中拿出我今早吃的藥，轉到背面，嘗試在金屬面上看看這藥叫什麼名字......

Tera...什麼 sin Hydrochloride 2.37 mg，中間斷了一截看不到。

我拿出手機，在網上搜尋「Tera...sin HCL side effects」，立即有了結果，我點進那網站，便看到一張副作用的列表。

「
Terazosin hcl side effects:
Weakness
Fatigue
Blurred vision
...
」

這藥的副作用包括Blurred vision(視力模糊)，怪不得我在清醒狀態下還會看不清東西。其實我此刻的視力也尚未完全恢復過來。

這列表的下方還寫著：「These side effects mostly happen when you first take Terazosin or start taking it again, and will disappear after a week. Call your doctor if you have severe side effects such as fainting...」

看來這些都是正常反應，而且吃一陣子就會消失吧；既然我也沒有什麼嚴重副作用，那應該沒事了。先不管這幾顆藥丸了，趕緊回家看看入學申請的情況如何吧，主教同意了推薦我的話我就要趕緊開始寫入學論文了。

我離開教會起程回家。走在路上，我不禁回想起自己今天在詩歌班中彈琴的各種失敗，我的病影響了我，而藥的副作用又使我拖別人後腿；這一切都使我難以高興起來。

這時，我剛好經過那間我之前買麵包買Catherine吃的餅店；對了，晚上在這裡買麵包的話可享買一送一優惠啊。

我踏進這餅店，看著一個個麵包，這香味使忙了一晚還未吃飯的我更感到飢腸轆轆......

第五幕---藥有三分毒

如果我晚上經過這餅店時買一個麵包獲送一個麵包，那麼一個作明天的早餐，剩下那個可以給妹妹作早餐，她不吃的話我也可以放在冰箱留待自己後天早上吃，如此一來又省下一筆了。

「靚仔，現在買一送一，隨便選。」：老闆娘向我搭話。

有這個優惠實在是太好了，以後就靠你多多關照了。

我買了一個豬仔包，並獲送一個菠蘿包。

回到家中，我立即走進廚房拿出母親留給我的飯來吃。母親有氣無力地罵道：「你都知道自己要去教會詩歌班練習到九點的話，下班後就先在外面吃飯嘛!」

我勉強地笑說：「外面吃飯味精重，家裡的比較健康啊。」

情況允許的話，你以為我不想像阿朗他們那樣，在外面高高興興地吃飯嗎?但我每天在外面吃飯的話，還哪有錢看醫生啊?

吃完飯後我便依舊回房打開電腦，查看自己的入學申請狀況，使我感到十分失落的是「Church leader’s recommendation」那一欄所顯示的還是「等待中」，沒有他推薦的話我無法開展下面的申請步驟啊......

二零一七年秋學段(2017 Fall semester)的最終截止申請日期(Final deadline)是4月1日，但國際學生的截止申請日期(Deadline for international applicants)是2月1日啊!也就是說我只剩下一個星期來完成申請手續。

而且就算是完成了學校申請，我還要去領事館受領事接見，檢查防疫針接種情況，再申請學生簽證什麼的......這麼多事情要準備，秋天其實並不是離現在那麼的遠啊。

那天我都通知澳門區主教這件事了，但他既沒有推薦我，又沒有對我有任何表示，這更是使我如坐針毯。

我苦惱地摸了摸自己的後腦，關掉電腦，然後從背包拿出醫生給我的藥；晚上要吃的藥丸跟早上的不同啊，這又是什麼藥啊?

但我沒有管太多，只是用水送服後便趕緊睡覺，明天早上還要工作啊。

翌日早上

母親也要上班，妹妹要上學，這清晨時份大家都在屋中走來走去，忙著梳洗更衣或是找東西，而剛起床的我則是感到有點兒尿急。

我走進廁所關上門如常地嘗試排尿，但是我萬萬沒想到……

第五幕---藥有三分毒

我無法順暢地排尿，於是便向下腹略施一點力，而就在此時，我開始感到頭部劇痛，十分暈眩!這暈眩感不斷加強，這暈眩的程度跟平常感冒發燒的程度完全不同!過了幾秒後，這暈眩已經強烈得教我感到支持不住，快要昏倒了!

迷迷糊糊的我急忙地把廁所板拉下來，趕緊坐下，暈眩感才慢慢開始消散，使我不致昏厥。我呆呆地看著自己的腿……

我無比羞恥地明白了，自己作為一名堂堂男子漢，剛才居然……

居然要坐著小解。

男生之間有時候也會以類似的話題取笑對方，但想不到這笑話今天居然會發生在我身上。

小解完後，我呆呆地掀起廁所板，就像一位女生一樣。這一切來得太突然，我還未知道要如何去應對。我走到鏡前，麻木地看著自己，我甚至開始對自己的身份開始感到質疑……

患上一門疾病，肉體上的痛楚或是行動上的限制其實只是小兒科；真正把病人煎熬得痛苦悲傷的，是精神上的折磨。

我目光呆滯從廁所中走出來，母親剛好就在門前等著。她好奇地問道：「你一大清早的就要大便?」

我是位男生，正常人聽到我拉下廁所板的聲音固然是認為我要大解，這是普通人對男生的認知。我居然連這個基本的男性特徵都沒有了，我此刻還算個什麼東西?

我不敢正視母親的移開目光，答道：「對啊，可能昨天吃的東西不乾淨。」

我衝回房間鎖上門，然後頹然地從背包中拿出自己昨晚睡前所吃的藥，從包裝的背面上得知到藥的名字後，上網搜尋了一下這藥的副作用。

「
Ciprofloxacin side effects:
-nausea
-fatigue
-low blood pressure
-dizziness
-light-headness
-increased pressure in skull
」

頭痛、暈眩和低血壓這些都一連串的症狀一起來就導致了我剛才在廁所中所經歷的事吧。換個角度看，或許嘔吐的症狀(nausea)沒有發生在我身上，我已經很幸運了吧，呵呵。

我不知，我什麼都不想管，什麼都不想去理會。有東西威嚇你並不是最恐怖的；最恐怖的是你受完威嚇後，意識到這還未結束，因為這未知的東西還會繼續纏繞著你，你對未知的威脅所感到的是無窮無盡的恐懼。

我痛苦地跪在床上，因為我不知道我身上的這疾病還會不會惡化，會折磨我多久；不談這病，就算是藥都足以令我感到害怕，我不知道那些各式各樣的藥丸還會帶給我怎樣的副作用。

……

第五幕---藥有三分毒

我腦海中已經有七七四十九種Catherine BB既死法

唔可以搞Catherine bb

人渣的基因改不了

慘啦
遲d 返教會分分鐘當眾癩屎
Mola mola
原本已經大腸癌
食埋藥又似多咗膀胱癌咁款
唉…… 係個八婆Phoenix面前失哂僅餘面子
Catherine幾時出席Vergil葬禮？

你講笑渣下化 我直必腸架。。

我到底睇緊啲咩

藥有三分毒

大腸癌
我相信Phoenix既把口會起維哥死時收起
紫琴會自殺，Catherine負責葬人
這也是最美好的發展

葬禮，好似幾好

個故開始左一陣就已經sad到咁
係咪一個post出哂成個故

應該可以，而家都去左差唔多四成

第六幕---讀書不成做笑話

我如常地回到公司工作，中午午休時份，我又要為同事們到買午餐。

一位阿姨傳給我一張菜單，問道：「Vergil，我們打電話到對面那家日本餐廳下單，你要吃嗎?」

我粗略地看了看那菜單，這畢竟是日本餐廳，那些什麼豬排井、三文魚飯都要六十多塊，我連想都不敢想，就連整張菜單中最便宜的拉麵都要五十元正；我現在這樣的境況，根本吃不起啊。

「我下去買麥當勞，你們照下單吧，我順路經過那餐廳幫你們拿上來。」：我答道

我後面的兩位中年叔叔喊道：「Vergil去麥當勞?幫我們買兩個將軍漢堡套餐!」

「我要一杯OK的檸檬茶，少冰，謝謝!」：坐在我左方的女同事喊道。

「OK。」：我應道

短短一小時的午休時間開始了，我抓緊時間去麥當勞買了一個魚柳包和豬柳蛋漢堡給自己，並替同事買了兩個將軍漢堡餐，然後到對面街的日本餐廳替別人取三文魚飯，最後到街角的OK便利店買一杯檸檬茶。

去了三個地方，兩手提滿東西的外賣小子我狼狽地回到公司放下所有食物。同事們歡喜地取過她們的日本餐或是便當，我則是從當中取出屬於我那兩個細小的麥當勞特價漢堡。

拿著漢堡回到座位上，午休時間已經過了二十分鐘，只剩大半個小時了，我要趕快吃了。

這時，一位中年男同事喊道：「Vergil啊!將軍漢堡餐啊，怎麼只有豬柳蛋包啊?」

什麼回事?

我放下自己正吃著的漢堡，走出去一看究竟，發現那兩個麥當勞紙袋內的確只有兩個豬柳蛋漢堡!我下單時是叫將軍漢堡的啊，而且收銀員收的也是將軍漢堡餐的價錢。

我信任他們不會給錯東西，而且我有好幾處地方要去，所以我取餐時並沒有打開仔細查看，想不到他們就這樣把豬柳蛋漢堡當作將軍漢堡裝給我。

那男同事瞪著我，不耐煩地說道：「你取餐的時候有沒有檢查過的啊?!」

我的工作範疇並不包括為你們買午餐吧，我平常當義工替你買午餐你不說謝謝我都沒所謂，但你可以不要喝我嗎?

我拿起那兩個豬柳蛋漢堡，黯然道：「我下去幫你換回將軍漢堡吧。」

第六幕---讀書不成做笑話

我又離開辦公室，走往麥當勞。午休時間其實只是一小時，這樣為同事們折騰了好幾回，我基本上都沒時間休息或是做自己的事了。

來到麥當勞，我走到取餐處，禮貌地說：「我剛剛買了兩個將軍漢堡餐，但你們給了我豬柳蛋包，可以換回嗎?」

站在取餐處的一位女經理看著其貌不揚的我，疑惑地問道：「你是叫了兩個將軍漢堡餐的嗎?」

……

你，這是什麼意思?!

經理問道：「你記得你取餐單的號碼嗎?」

現在是你們在將兩張單都取走的情況下配錯東西給我，還要問我取餐編號?我的單你又要取走，我怎麼記得啊?!

我是窮，但我不會連拿兩個將軍漢堡要使什麼卑劣的手段!

我沉著氣，說道：「15什麼，我怎麼記得?」

這時，一股便意襲來，直衝而下，但藥物使我的下腹肌肉處於鬆弛狀態，我根本毫無辦法收縮肌肉忍屁，我只能在眾人前呆呆地放了一個屁。

周圍的人轉頭過來，對我冷眼相看……

那經理更是輕蔑地看了看我，然後黑著臉，半信半疑地接過我手上那袋豬柳蛋漢堡，換成將軍漢堡。

我拿著經歷一番波折和屈辱後才取得的將軍漢堡回到公司，那兩位中年男同事仍認為這是我作為新人的份內事，認為這是理所當然的他們亦沒有對我表示半句感謝。

……

下午二時我們繼續工作，但在今日下午的工作中，我卻遇到了一個難題。

我在一所物業管理公司中工作，我的職責是為公司所管理的大廈和停車場寫文書通告，例如提醒客戶不要高空擲物，丟垃圾前要包好垃圾袋等；我也會繪畫一些「此處嚴禁泊車」、「停車場內慢駛」等的標貼。

出外巡視的部門主管致電給正在辦公室的我，說：「喂，Vergil，我剛經過內港那個露天停車場。這邊始終低窪地區，舊的標貼都殘舊了，你出一張A3的標貼，就說『溫馨提示，海水倒灌區域，請車主留意天氣提前把車駛走』之類的；還有平時經常有人跟車闖閘，你寫個標貼說『一車一閘，撞毀車閘要賠償一萬』。」

第六幕---讀書不成做笑話

我答道：「明白。那一個就寫『海水倒灌頻發區域，請車主自行因應天氣情況駛走車輪』，另一張就寫『一車一閘，請勿跟車；撞毀此閘，賠償一萬』，OK嗎?」

「哪用分開兩張啊?寫在同一張就行了，A3紙一張那麼大。」：主管說

什麼?海水倒灌和跟車闖閘是完全兩件事吧，將這兩件事寫在同一張標貼中?不太好吧......

我禮貌地勸道：「主管，但這兩件事關係不太大，你真的不想分開兩張標貼寫嗎?」

「貼那麼多幹什麼?!人家有些停車場門口貼一張注意事項，裡面十多二十條還不一樣是那麼寫?」：主管說道

說罷，主管便掛上了電話。

海水倒灌和跟車闖閘，這兩件毫不相干的事，我要怎樣把它們塞在同一張標貼告示中啊?你這分明是為難我吧。

這時，一位手捧著一堆銀行文件的會計剛好回來，他回到我隔壁的座位前把所有東西卸在桌子上，然後如釋重負地坐在膠輪辦公椅上，移到我身旁，輕輕地拍了拍我的肩膀，笑說：「Vergil啊，公司帳戶那個洞我剛補回了，謝謝你啊!」

我有氣無力地嘆道：「不用謝，反正那錢本來就不是我的。」

會計諂媚說：「不要那樣說嘛Vergil，多出了幾千塊薪水這麼大的誘惑，不是每個人都像你這麼為人正直立刻把錢還出來的呢。事情要是鬧大了，我可就麻煩了，幸虧你人那麼好!以後有什麼事儘管告訴我，可以幫得到你的我一定幫!」

我深嘆了一口氣，說：「不如你教教我怎麼將提防海水倒灌和切勿跟車衝閘兩件事寫在同一張標貼上吧，主管說不用分開寫，要寫在同一張啊。」

「認真想那麼多幹嘛呢?」會計低聲地罵道：「公司說要怎麼做就怎麼做吧!反正老板想怎樣是他的事，我顧那麼多幹什麼?總之每個月我有薪水拿的話，就算他明天要我從公司帳戶裡拿五百萬回來在他面前燒掉我也不會勸他，關我啥事呢?」

……

或許以這位同事的態度來工作的話，煩惱會少很多，但老實說，我並不想這樣。我想做一行就敬一行，精一行；雖然半年後我會赴海外求學，但既然今天我還在這個崗位上，我就要肩負這責任。這是我從小在學校和教會中所學習到的價值觀；更何況每張公共標貼都是我的作品，我也不希望這麼草草了事。

我先寫了一張「海水倒灌頻發區域，請車主因應天氣情況駛走車輛」，然後再寫了一張「一車一閘，請勿跟車；撞毀此閘，賠償一萬」，還在其下加了一個紅色的「Do not tailgate」標誌。這樣才不致亂七八糟啊。等等主管回來時我嘗試跟他談談吧。

一小時後主管便回到辦公室，來到我座位旁。我把那兩張標貼展示給他看，說道：「主管，這些字眼OK嗎?」

「還可以，就一張A3吧。」：主管說道

我禮貌地說道：「真的不要分開兩張嗎?這樣客戶可能會看得清楚一點。」

其實我真的只是為公司著想，亦想車主在出入停車場時能看得清楚一點。

「貼同一張就好了，為什麼要分開兩張?」：主管質問道

我皺著眉解釋道：「也不只是因為兩件事沒關係。其實提醒車主留意海水倒灌是一種善良的提醒，但撞閘賠償卻是一種警告；兩樣語氣相反的事放在一起不會有點怪嗎?」

主管聽後怒道：「都說一張A3寫在一起就一起!好端端的為什麼要貼兩張?全公司的人都知道你每天中午吃飯時在寫那些沒用的不知什麼小說，你不要把那些搬過來!我平常經過都有看到你寫的東西，那些根本都不通順的!你的文筆其實是很差的你知不知道?」

主管看著我的眼睛，問道：「叫你做就做!你現在中文很好嗎?加那麼多個人意見幹什麼?!你只是個中學畢業，讀書不成的而已，還跟我談中文?!」

第六幕---讀書不成做笑話

周身病唔緊要，仲讀唔成書

早晨
有冇對凱瑟琳心動？

我皺著眉解釋道：「也不只是因為兩件事沒關係。其實提醒車主留意海水倒灌是一種善良的提醒，但撞閘賠償卻是一種警告；兩樣語氣相反的事放在一起不會有點怪嗎?」

主管聽後怒道：「都說一張A3寫在一起就一起!好端端的為什麼要貼兩張?全公司的人都知道你每天中午吃飯時在寫那些沒用的不知什麼小說，你不要把那些搬過來!我平常經過都有看到你寫的東西，那些根本都不通順的!你的文筆其實是很差的你知不知道?」

主管看著我的眼睛，問道：「叫你做就做!你現在中文很好嗎?加那麼多個人意見幹什麼?!你只是個中學畢業，讀書不成的而已，還跟我談中文?!」

我看著主管的那雙怒目，同等的憤怒亦在我心中翻滾著，只是我還未將其傾瀉出來。中學畢業學歷，這是我其中一道最不想被人掀起的傷疤……

當年我完成中學後，實在不知自己該讀什麼科，而且也想儲一點社會經驗，才選擇了休學，並工作一陣子。後來妹妹直接考上了本地大學，父親又退休了，家庭的經濟狀況使我不得不繼續工作支持母親。

我是因為這等原因才還沒有入讀大學，我維吉爾從小到大都沒有讀書不成!

……

我之所以將兩件毫不相干的事分開在兩張標貼上寫，是因為我敬業，因為我想把標貼寫得清晰明白，能真正把公司的信息轉達給車主們，我不想街上的路人都看著我們公司的名字，心中暗笑我們公司的告示不知所謂。

但既然我如何花心思都只是吃力不討好，那麼……

我空洞地看了看主管的雙眼，然後低下頭說道：「Ok, A3一張明白了。」

我把這兩段文字放在同一標貼版面中，隨便印了就算，他想怎樣就怎樣。

下午六點一到，我一秒都不願多留在公司，立即離開。我走到樓下的巴士站等車回教會。

主管那句「你只是讀書不成的，不要加那麼多個人意見!」不斷在出現在我耳邊，刺痛著我的內心。

我坐在巴士的最後排，從自己的背包中拿出初中化學書努力地鑽研。我不理那主管說什麼，在出國讀醫前，我一定要把基本的人體解剖學、生物學、化學和物理學全部用英文重學一次，最起碼要達到高中畢業水平。

這初中化學書中的每一段都起碼有三四個英文字我看不懂，我這在中文中學畢業的學生原來就算學人家英文中學中初中水平的東西也是如此的舉步為艱，實在是可笑。

這個時段我的家並不寧靜，所以我回到教會，坐在門廳的沙發上繼續努力學習，而坐在我對面的人是……Phoenix。

我沒有管她，只是默默地看書，她百無聊賴地在沙發上玩手機，大概是在等阿朗吧。她把Facebook, Instagram, Twitter等所有她能劃的東西都劃光了，便抬起頭來好奇地看著我的書。

第六幕---讀書不成做笑話

「Hey you really are a fan of chemistry, aren’t you? Don’t you get bored?」：Phoenix先打開話題。

經過這幾天的事，我和Phoenix的關係只是一般，但也許是她真的太悶，所以才嘗試跟我聊兩句吧。而我……其實只是跟她有點磨擦，也沒有什麼隔夜仇的。

我嘆道：「I have a lot to catch up before going to university.」

「Do you really have that much to learn before studying bio-medical?」：Phoenix不解道。

Different types of catalyst (heterogeneous and homogeneous) with examples of each kind…

這堆亂七八糟的英文是什麼來的啊?我真的完全看不懂啊。

「I do, I had poor grades in chemistry back in high-school.」我問道：「What does “catalyst” mean?」

「You don’t know “catalyst”?」Phoenix答道：「Catalyst is something that increases the rate of a chemical reaction or transition. But a catalyst only affects the speed and takes no part in the reaction.」

增加化學反應或變化的速度的物質…...催化劑?

「Okay, got it, thank you.」：我禮貌道

第六幕---讀書不成做笑話

「Wait, you truly don’t even know what a catalyst is?」Phoenix一張開嘴便停不下來，她繼續問道：「Are you just joking?」

我答道：「I wasn’t good at chemistry, and I forgot a lot already…」

Phoenix追問道：「So what? There’s no way that you don’t even know that, cuz it’s like the most basic thing!」

Phoenix還不肯停下來，對我窮追猛打，說道：「Wait, last time you asked me what a compound is. This time you don’t know catalyst. That’s impossible.」

Phoenix有氣無力地笑了笑，問道：「You didn’t forget or get very poor grades in chemistry. It’s like you’ve never learnt before! Have you ever studied chemistry in English?」

……

我知道我這沒有用英文學過數理化的人要用英文讀醫，聽起來十分荒誕。所以我一直都在默默努力，沒有告訴很多人，我就是不想別人因為知道我中學時是用中文學習而看不起我、笑我，覺得我沒有能力達成自己的理想。

我不想說出來的事情你就偏偏要挖開，一直問到底，你真的不可以找其他話題說嗎?你以為我看著那些名校學生精通英文數理化時，我的心裡好受嗎?

你覺得我眼巴巴地看著別人一畢業就能走著平路上大學，我則要像個補習生般把別人小學和中學的通識重新學一遍，有著如此大的差距，我的心理會平衡嗎?!

你以為我每天要把自己學過的那些「硫酸什麼」、「氫化什麼」、「鹽類化合物」等等那些亂七八糟的東西全部轉成英文，這個過程很好玩嗎?

如果我維吉爾可以重新選擇一次的話，你覺得我想讀中文學校嗎?你覺得我不想像你Phoenix一樣用英文來學數理化和其他科學嗎?

我黯然道：「I wasn’t very top, I just studied in a normal Chinese school.」

「Oh my gosh! So you studied all scientific subjects in Chinese and yet, you wanna study bio-medical abroad?」Phoenix輕笑說：「Are you kidding me?」

……

坐在我對面的Phoenix的輕笑聲，還有她對我理想所給的那句評論「Are you kidding me?」如箭般直插入我心臟，深深地傷及我的自尊。我激動得全身顫抖，我空洞地看著Phoenix……

Phoenix看到我的表情後，生硬地笑說：「Well, I didn’t mean that, I mean…」

我洩氣地「啪!」一聲關上自己手上的化學書，不屑地說：「你是時候把紫琴對我的描述忘掉了。如你所見，我根本就沒有她所說的那麼優秀!」

「你也不要再拿我跟紫琴比較了，」我認真地看著Phoenix說道：「是啊，紫琴彈鋼琴彈得比我好多了，我彈得像垃圾一樣；我不像紫琴那樣，中學時就讀位列全港前茅的名校，現在又在外國當無國界義工!我讀的只是所連廢校，連隨便兩個難一點的科學名詞都不會啊，就連“hydrogen”, “Oxygen” 那些小學級的elements我也是上星期才學會的，好不好笑啊?!」

我洩氣地問道：「整天說我真人跟紫琴所描述的差多遠，有意思嗎?整天提著『以前紫琴說Vergil怎樣怎樣』有意思嗎?紫琴跟我很熟嗎?她根本不了解我!我就是個讀書不成，不學無術的傢伙，滿意了沒有?」

說罷，我站起身來，頭也不回地離開教堂。一次又一次，我真的受夠了!

第六幕---讀書不成做笑話

用中文讀bio 同chem 不如叫我去死

Phoenix呢d臭四我見得多，以前仲會保持禮貌笑下就算，而家我會好唔客氣西埋去，以後唔見都無所謂

唔小心睇到最尾果段
引起左唔小共嗚

夢想無比人嘲笑過就唔叫夢想啦by 唔記得邊個講

係時候留名追文
Btw 琴仔加油
紫琴會支持你架

身同感受

我真係好想死

我見得出面女仔少，以為個個都好好

紫琴會支持琴仔？聽住先啦
今朝又夢到佢

傻小子，妄想找到優美開始

或者年月會摧淡情感
但係兩顆心曾經靠近過 總會留下印記
唔知呢

早幾年我想逃離
但逃得越開 潛意識就思念得越重
一抑鬱起黎就好易夢到佢
我甚至催眠自己 這不是相思 是單純的咀咒
一個要永遠提醒自己 自己是多麼垃圾的人既咀咒

事實我唔知道
但我只會相信紫琴會支持琴仔既
事實其實根本唔重要
因為 情感呢d 野 只有你兩之間先會知 唔係咩

錯的不是你，錯的是世界

我覺得唔會 除非係緣份，係神跡

利申：曾經單戀一個鋼琴同小提琴到八級，仲要高中聯考狀元比人拔尖到三大既文青女仔。而自己......唔好提了

呢篇入心入肺

我指既唔係愛情
大概係泛指人同人之間既連繫

雖然話做唔成情侶做知已都好係好自欺欺人
但係當我諗起依加同佢既關係連普通朋友都稱唔上既時候
成個人就好灰

自我區限既階級距離感 真係會矮化一對關係

係，我指既係普通做朋友係得，但好難建立更深既關係

but 巴打既情況似乎更坎坷

家中長子要賺錢養家
係香港地做窮撚都無法

錯的是世界

比做朋友更苦的關係

第七幕---人窮命賤

我低著頭一路走，發現自己來到一家餅店前，是我平時晚上光顧的那間。

聽說購物能助人放鬆心情，於是我走進餅店，看著各式各樣的麵包。店舖也快打烊了，所以我又享有買一送一優惠。

但是那些餡料豐富的麵包都要十多塊一個，又豈是我能吃得起的呢?每天都這樣吃的話，我就沒錢看醫生了。

等等，說到看醫生，對啊，今晚我還要覆診啊。

結果最後我只是買了一個豬仔包，送的那個我本來想選個菠蘿包，但老闆娘卻慷慨地贈我一個雞尾包，說到底也是有餡的包啊，今天算是走運了。明天和後天的早餐都解決了。

買完麵包後我趕往西醫診所找那位老醫生，把自己這幾天身上的問題告訴他，包括自己無法收縮下腹、視力模糊和早上起床時血壓低等等。

老醫生聽後點點頭，然後站起來轉過身去開始配藥，說：「替你換一種藥，晚上的那個(導致低血壓及頭昏的Ciprofloxacin)先不吃了，換另一種。」

回到家中，我第三次查看自己在網上的入學申請狀況，發現那醫生把一包新的大藥丸放在桌上，嘆道：「這是個非常好的消炎藥，你今晚開始吃這個，吃完看看有什麼變化再來覆診吧。」

「好，謝謝醫生。」：我黯然道

這新藥醫生說好，但價錢亦自然更貴，這次覆診讓我花了足足一千元。我看著自己的錢包，龐大的無力感包圍著我；我已經中午和早餐都吃最便宜的東西，平常晚上多忙都堅持回家才吃飯了，但不如我怎麼節儉，省下來比起自己的醫藥費還是杯水車薪。

看醫生根本就跟直接點火燒錢沒分別，要是我每個月都要覆診五六次，每次都是這價錢的話，我哪有錢看得起啊? 每個月給母親幾千元，看醫生又要幾千元，我沒錢可以存起來讀大學了。

我苦惱地掃了掃自己的後腦，然後迷茫地走回家。

回到家中，母親看到我手上的麵包，問道：「怎麼又買麵包?」

「好吃啊，又有特價。」：我苦笑道

母親低聲道：「你妹妹快生日了，你看看可以怎樣為她慶祝一下吧，吃頓飯或是什麼的。」

唉，怎麼每個人都一張嘴就說錢的事情?能讓我休息一下嗎?

「我看看吧。」：我呆道

說罷，我便走回房間，頹然地坐下。我從背包中取出醫生今天給我的藥放在桌上。之前那幾種藥的副作用都各有韆鞦，給我各種折磨啊。這既然是上好的消炎藥，那強勁的副作用也少不了吧？

我從背面得知到藥的名稱，然後在網上搜尋得出結果......

「
Sparfloxacin side effects:
-Runny nose
-Sneezing
-Itching
-Redness of skin
」

看來這種藥主攻我的皮膚，不過問題也不大了，一點兒的皮膚痕癢比起視力模糊和低血壓來說，已經是小巫見大巫。呵呵，反正連當眾放屁的羞恥我都承受過了，還有什麼我捱不過？

藥我也只能照吃了。病只是其次，讓我更感到焦急的是我的入學申請情況。我打開自己的入學申請狀態，發現那教會領袖推薦的那一欄居然還是空的！主教你真的有把我的話聽進去嗎？

還有短短數天便是我作為國際學生的申請截止日期，我再完成不了申請的就又要繼續當中學生了。

焦急得有如熱鍋上螞蟻的我打開WhatsApp，再一次傳給澳門區主教信息，向他詢問相關情況。我的信息下方只出現了兩個灰色的剔號......

「Will call you on Saturday.」：主教回覆

星期六就會給我答覆嗎?好吧，我的前途就在你手上了。

第七幕---人窮命賤

翌日 星期五

因為明天星期六詩歌班要表演，所以今天我一下班後便立即回家好好地練琴，練得天昏地暗。但在我一邊彈一邊打噴嚏，而且自己的大腿和頸部都經常感到痕癢，看來是那藥的副作用來了。

練到十二點多我便服藥並就寢。明天是個大日子，早上就詩歌班的表演，然後是為了慶祝一位朋友接受浸沒洗禮而舉辦的派對，還有明天澳門區主教會致電給我，跟我談入學的事情。希望明天一切順利吧。

翌日早上

「傻小子，忘想找到優美開始......」：手機的鬧鈴響起。

我一醒來，卻感到全身酸軟無力，就如同發燒一般。我勉強地伸出手來關上鬧鈴，然後摸了摸自己的前額，這溫度卻沒有什麼異常啊。

好強的副作用啊，我在床上累得幾乎動彈不得，頭有如千斤重。感冒發燒都比不上這藥帶給我的負擔。

我深呼了一口氣，然後支撐不住這痛楚，迷迷糊糊地又睡去了......

……

不知睡了多久後，我的雙眼再次睜開，我看了看時鐘，現在的時間已是十點二十分，詩歌班要在十點半演出啊！

我用盡渾身的力量撐起自己，匆忙地梳洗更衣後便衝往教會。無奈是剛起床的我還受藥效影響，四肢乏力之餘還處於低血壓狀態。別說在街上跑了，我根本連走快兩步都不行。

我趕到會堂，發現詩歌班已經在台上唱著詩歌了，彈琴的是一位她們臨時找來的男青年。我尷尬地走到觀眾席的後排坐下，而台上卻好像有雙眼注意到我這潦倒的遲到之人，我抬頭一看，發現是澳門區主教在看著我，這更讓我感到無比慚愧。

對了，主教前天說他會在星期六致電給我，跟我談有關入學的事宜。星期六就是今天啊，我已經錯過了他的電話了嗎?

我拿出電話，卻沒有看到任何未接來電。現在時間尚早，再加上主教公務繁忙，看來他還未致電給我，但他有可能在今天任何時段內打電話給我啊，我要隨時準備好才行，這通電話可是我打開海外升學之門的鑰匙啊。

詩歌班表演結束後，我向阿姨們道歉。我沒有特意說自己服了藥什麼的來博取她們同情，只是說自己不小心睡過頭了。

我想找澳門區主教談兩句，但他跟另外幾位教會領導忙得走來走去，所以我也不便打擾他了；既然他都說過今天會致電給我，我就乖乖地等吧。

會堂的冷氣溫度調得很低嗎?我穿著外套感到好冷啊，害得我不斷打噴嚏，我很快便用了半包紙巾，連鼻子都磨得痛了。

這時，阿朗走過來，拍了拍我的肩膀，把呆呆的我喚醒過來。

「Hey, my friend, 我聽說了Phoenix跟你發生的事了。」：阿朗嘆道

第七幕---人窮命賤

Phoenix
吃屎啦你
今次維吉爾第二章灰到爆
去邊到都比人排斥
屌 我又諗起我d 死人tests嘅分

好灰咩，你又唔係讀中中
比人排斥係慘啲既

大學都冇得上教會說好的愛呢？

讓我們繼續看下去

我想找澳門區主教談兩句，但他跟另外幾位教會領導忙得走來走去，所以我也不便打擾他了；既然他都說過今天會致電給我，我就乖乖地等吧。

會堂的冷氣溫度調得很低嗎?我穿著外套感到好冷啊，害得我不斷打噴嚏，我很快便用了半包紙巾，連鼻子都磨得痛了。

這時，阿朗走過來，拍了拍我的肩膀，把呆呆的我喚醒過來。

「Hey, my friend, 我聽說了Phoenix跟你發生的事了。」：阿朗嘆道

「......」：我看了看他，然後陷入了一片沉默，回想起Phoenix前天那句「你在中文學校畢業還想到外國讀醫，開玩笑嗎?」

「還在生氣嗎?」：阿朗問道

有什麼好生氣的?有些女生的天性就比較話多，尤其是美國的女生。她只不過是剛好說出了幾句傷及我自尊的話罷了，難道我能封著她的嘴巴嗎?

「說完全沒有就肯定是騙你的，一點吧。」：我嘆道

始終她前天那句「Are kidding me?」對我來說真的很過份，受到那般嘲諷的我一時三刻也難以完全釋懷。

阿朗拍了拍我肩膀，說：「其實她是比較健談，她一想到什麼就說，有時候會說出些不中聽的話，但她不是真的有惡意的」

我「乞!」一聲的打了個噴嚏，答道：「隨便囉，反正她怎樣也不是我的問題；我不是你，我沒有想泡她。」

「對嘛，什麼都別管了，大家都是義工組青年，沒有什麼隔夜仇的!」阿朗笑說：「那今晚那個洗禮前慶祝會你會來吧?在李姊妹的家，她煮東西很好吃的!」

「好吧，反正也沒事做。」：我說道

「乞痴!」

阿朗看著我的鼻子，問道：「哇，維哥你鼻子都紅了，傷風嗎?」

什麼?我的鼻子紅了嗎?我一向注意保暖，昨晚和今早起床都沒有著涼啊，好端端的怎麼會傷風呢?

我走進廁所照鏡，發現自己鼻子的確是紅了，連容貌也憔悴了幾分，的確是一副傷風初起的樣子。

我睡覺有蓋好被，起床前有穿好外套，沒淋雨、沒熬夜啊，怎麼可能啊?!

自從我開始用藥起，那便秘和小解困解的問題的確是稍為緩和了，但身體上其他的問題卻接踵而來，這使我心煩不已。那些藥也不便宜啊，今晚又要去覆診，我到底何時才能擺脫這疾病?

對了，現在是午飯時段，主教說今天會打給我跟我聊入學的事情，他致電給我了嗎?

我從口袋中取出電話，卻沒發現任何未接來電，可能是下午吧。

晚上

整個下午都過去了，我的電話還是沒有響過，主教仍是沒有致電過給我。我開始為自己的入學感到焦慮。

跟大伙兒來到李姊妹的家，大家都高高興興地吃著聊著，惟獨是我顯得有點心不在焉。這麼多人中，也沒有我交心的朋友在場。

我站在角落中，搔著我那痕癢的皮膚，從下午開始我就開始搔了，搔得脖子都紅了。

這時我的電話震了一震，是主教找我嗎?太好了!

我立即從口袋中拿出電話，卻發現只是Catherine在WhatsApp上傳給我兩個鋼琴表情圖案。

原來是傅小姐你，怎麼了?

「?」：我回覆

她沒有說什麼事，只是以兩個綠色的烏龜圖案回覆。傅小姐，上次我問你要不要買東西給你吃你又是這樣，你不能打字嗎?......

就在我不解時，螢幕上的對話框一下變成通話請求，是Catherine致電給我。

「喂?」：我接過電話

Catherine溫柔道：「Vergil, 我和兩位美國人剛剛上完中文班，他們想來那個慶祝洗禮的Party。可是我不知道李姊妹的家確切在哪裡，只知道在大三巴附近。」

「我剛好在那個Party裡，我來接你吧，你在哪裡?」：我一邊說一邊穿起外套，走出李姊妹的家來到街上。

「我們現在在大三巴，正在下樓梯，」Catherine嗔道：「好多級樓梯啊，這樓梯是不是比天后廟還長啊?」

「當然沒有my friend，只有六十六級而已，」我說：「我讀K3的時候就數過了。」

「那天后廟呢?」：Catherine這位香港女孩反而問我。

「三百三十七，我也有數過，」我微笑說：「你下完樓梯後向右轉，沿著那條彎路一直走就能看到我了。」

Catherine好奇地說：「你好像對香港很熟，跟本地人差不多。」

香港......對啊，我在那座城市經歷了無數的事。

我淡然道：「如果給我重選一次的話，我寧願自己沒有熟過那裡的任何事。」

「......」：聽到這句話後，Catherine也沒有再多問。

「你在百佳嗎?」：Catherine問道

百佳超級市場?我看了看周圍，發現自己果然是站在一所百佳超級市場的門口前，這連我自己都沒留意呢。

「你怎麼知道的?」：我問道

「聽到背景音樂。」：Catherine笑說

這女孩言語舉止都甚為獨特，往往會留意一些別人不留意的事，是位不可多得的藝術奇才啊，長得這麼大才開始學琴，實在是太可惜了。

剛掛上電話，一位穿著白色外套和白色短裙的女孩便和兩位美國人出現在我眼前的街口。澳門的道路有的縱橫交錯，有的彎彎曲曲；普通人剛來澳時都會迷路，Catherine能找到這裡，算是相當聰明的了。

Catherine走到我面前，微笑說：「Thank you so much.」

我帶他們走向李姊妹的家，我對她問道：「平常你都好像不參加活動的，自己待在樓下，今天怎麼突然有興致來這洗禮慶祝Party?」

「乞痴!」：我又打了個噴嚏。

Catherine鼓起泡腮，搖搖頭道：「我只是帶他們來而已，我可能逗留五到十分鐘左右就要走了。」

你每天都要九點半回家，是為了什麼事呢?話說你明知道自己來到只留逗留幾分鐘，也肯走這麼遠帶他們來，你人真好呢。

回到李姊妹的家，那兩位美國人立即露出笑容，看來他們真的很喜歡參加派對。我和Catherine則是退到廳中的角落。

大家靜靜地圍成一個圈，一位男青年走到大家中間，說：「相信大家今天都玩得很開心，而明天星期日就是陳姊妹的大日子，她會接受浸沒洗禮。」

他續道：「陳姊妹你今天作了這個決定，我們感到十分高興可以有你成為我們的一員。在接受洗禮後你不會一帆風順，但是在之後的日子......」

這是十分經典的洗禮歡迎辭，所以我並沒有很細心去聆聽，但可愛的Catherine卻像位偵探般托著腮，認真地思考著。

她看到我在看她後，便微微咧嘴，精靈地看著我，低聲道：「其實呢，她還未接受洗禮，他們就致歡迎辭，那萬一她聽完之後明天不洗怎麼辦?」

我聽後不禁噗哧一笑，Catherine也咬著唇努力地忍著笑。這古靈精怪的女孩想的盡量別人從不會想的事，不過也許許就因為她如此獨特脫俗，所以同樣脫俗的我才會喜歡跟她做朋友。

美麗可愛的Catherine必須死

偽毒維吉爾真人相流出

Catherine BB

美麗可愛的catherine仲會唔會死啊

矮毒窮醜

Catherine既性格比我想像中有過之而無不及 佢真係好似我估既果種女仔 好正

Then she can die more beautifully than Luey

在下今日舟車勞頓，需休文一日，敬請見諒

扮咩野姐
男神

琴巴既美學

🐢🐢

你唔好咁啦Catherine

🎹🎹🎹

這是十分經典的洗禮歡迎辭，所以我並沒有很細心去聆聽，但可愛的Catherine卻像位偵探般托著腮，認真地思考著。

她看到我在看她後，便微微咧嘴，精靈地看著我，低聲道：「其實呢，她還未接受洗禮，他們就致歡迎辭，那萬一她聽完之後明天不洗怎麼辦?」

我聽後不禁噗哧一笑，Catherine也咬著唇努力地忍著笑。這古靈精怪的女孩想的盡量別人從不會想的事，不過也許許就因為她如此獨特脫俗，所以同樣脫俗的我才會喜歡跟她做朋友。

Catherine看了看手錶，扁著嘴說：「我應該要走了，我要走路回去嗎?還是附近有巴士可以坐到宿舍那邊?」

「我送你到巴士站吧。」：我說

「好啊，謝謝你。」

我帶Catherine離開，走到門口時，一位阿姨截住我說：「咦，Vergil，你們這麼快就走了嗎?」

我用拇指指了一下我身後的Catherine，答道：「啊，不是。只是她趕著回家，我送她到巴士站後會回來的。」

阿姨好奇地看著Catherine，問道：「咦，以前沒有見過你，你是新來的嗎?」

「是啊，我叫Catherine，上星期從將軍澳支會過來交流的。」：Catherine答道

阿姨笑著拿起一個膠碗，說：「我們煮了很美味的焗雞啊!給你一點邊走邊吃吧，Catherine!」

「啊，我真的要回家了，不用了謝謝。」：Catherine不好意思地說

「不要說不用啦!」阿姨把盛了兩塊雞的碗交到Catherine手上，笑說：「你那麼漂亮，給你兩塊最嫩的!」

Catherine點了點頭，由衷地感激道：「謝謝。」

這女孩整天異想天開，奇奇怪怪的，但在公眾場合卻又很大方得體和懂禮貌。

我和Catherine走在路上，她趕快地吃著，應該是想在等巴士前吃完手上那碗東西，所以我也沒有跟她談話，只是拿出自己的手機來查看主教有沒有致電給我……

結果同樣是沒有。我的入學申請啊!主教你不是說星期六會致電給我嗎?......我這樣想著，內心不禁又感到焦急。要是我花了這麼多時間來用英文學習通識，到頭來我連申請大學的程序都完成不了的話，那就真是太諷刺了。

第七幕：人窮命賤

「你今天好像不停地看電話，在等什麼嗎?」：Catherine好奇地問道

「嗯，跟主教聊些事，他說今天會打給我，」我說道：「你又要九點半回到家嗎?」

Catherine一邊吃一邊點了點頭。

我笑問道：「上次吃飯又是這樣，今次又是這樣。你有沒有覺得好像什麼Party你都無緣?」

Catherine可憐地看著我，嗔道：「超級覺啊……」

但下一秒，她便收起了那撒嬌的表情，微笑說：「但其實我並不算很慘了。你有聽過“10 saddest words in English”嗎?」

「10 saddest words in English?」：我疑惑地看著她，因為我真的不知道是哪十個。

Catherine淡然道：「十個最表達悲傷的英文字句中，其中一個是“What party?”」

我不解地問道：「什麼派對?什麼意思?有什麼很悲痛的嗎?」

Catherine溫柔道：「就是有時候你的朋友同學昨天撇下了你，他們出去玩得很開心，然後今天早上大家聊起來的時候你才問“What party?”， “啊?原來你們昨天出去玩了嗎?”。你跟一群人一起，但他們根本就沒把你當成一份子，你只是好像在勉強黏附上去，那種悲傷難以言喻。」

你說得對，這樣一說來，「What party?」這句話背後的確是蘊含著空虛、失落和悲傷。如果我在臉書上看到自己最親的一群朋友外出玩樂的照片，自己卻完全沒收過任何通知的話，那種心酸感的確一點兒都不好受。

Catherine嫣然一笑說：「所以我覺得自己現在算是比較幸福的了，我只是沒時間來，但起碼我知道什麼時候有活動，也知道大家去哪裡、玩什麼，而不是個沒得到任何通知的局外人啊。」

呵呵，有這樂觀的態度是好的。

這時，巴士剛好駛到了，只是短短的一段路，但我已經在傅小姐身上學到很多東西了。

Catherine精靈地看著我，說：「謝謝你Vergil，出來接我，又送我回去。」

我淡然一笑說：「七個站，電視台之後的那個站下車吧。」

「明天教會見吧，bye-bye!」：Catherine最後甜甜地一笑後便轉身登上巴士。

第七幕：人窮命賤

我原路折返，回到李姊妹的家。

晚飯時間都過了，主教還不致電給我聊聊入學的事宜嗎?

主人家喊道：「好!多謝大家今天來臨，我們現在會玩一個遊戲，叫做speed dating!」

“Speed dating”? 主人家你想怎麼樣啊?

她喊道：「大家現在站好，我們會分配到相應的座位坐下，然後你要在三分鐘之內盡可能了解對方，三分鐘之後出來說一下你們剛才對對方了解了多少。」

「不要站出來之後才告訴大家你剛才什麼都沒有問到喔!現在開始!」：主人家笑說

我跟著大會的指示坐下，而我居然被分配到坐在Phoenix的對方，要與她 互相認識。

大會的指示，居然要坐在......Phoenix的對面。

我和她靦腆地看了看對方，因為前天晚上的事還未過去。

但無論她如何開罪過我也好，我作為詩歌班的一員，今天早上也不應該遲到，我的確對不起她，而且我今早尚未向她道過歉呢。

「Sorry for being late this morning, I overslept...」：我慚愧道。

「It’s fine.」：Phoenix答道

「What’s wrong with your neck and your nose?」：Phoenix問道

藥的副作用再加上我不斷打噴嚏，我的鼻子紅成傷風的樣子肯定的了。我的脖子從下午開始一直癢，所以我不時搔一搔，難道又紅了一片嗎?

「乞痴!」：我不小心地打了個噴嚏。

之前我更在她面前放過屁，我的在她心目中的衛生形象應該所剩無幾了。

這時，Phoenix隔壁的女生看了看我，便笑著對Phoenix問道：「Oh, is that your date?」

Phoenix立即不滿地反駁道：「Of course not! Why would I do that?」

她的語氣聽起來好像完全不想跟我扯上任何關係。

……

你不喜歡我不是問題，但你不覺得你那句「Why would I?」在當著我面說的話會有點過份嗎?說得好像我低人一等，不配給你挽鞋似的。

第七幕：人窮命賤

Phoenix把頭轉回來，對我問道：「Why is your face like this?」

聽完Phoenix剛才那句「Why would I?」後，我已經不想跟她再談話了。我只係低下頭靜靜地沉思著入學的事。

Phoenix卻停不下自己的口，續道：「Looks dirty honestly. Do you wash your face everyday?」

我多少歲人了?你認為我是早上沒洗臉才弄得自己的臉這樣的嗎?!你以為我好端端的一位青年，想吃藥吃到自己這樣的嗎?!

「You could wash your neck too when you wash your face in the morning. Otherwise it looks eww!」Phoenix說：「Studying chemistry and physics is not the main point, you should learn to take care of yourself before studying bio-medicine.」

……

你可能比較健談，但說話要有個限度！！！

一次又一次，我實在忍無可忍。

我背上自己的書包，直接站起身來離開。

第七幕：人窮命賤

喱個八婆
如果我係Vergil實打柒佢
作為一個正常人應該就算估唔到係副作用
都應該會覺得係病
話人dirty? 你把口就最dirty
Bitch

無撚嘢呀 Vergil係咪鳩架，唔好拎信教做擋箭牌，我身邊嘅耶撚絕對唔係畀人踩到無尊嚴都只係選擇轉身走人嘅

故事既結局會隨住維哥的生命完結

Catherine 果然入得廚房，出得廳堂，仲好玩得，仲有知性添

Phoenix覺得自己最乾淨，人地好污糟掛
把口其實好難收的

維哥脾氣好囉姐係
有時無聲係最好既抗議
維哥一早就冇鹽剩啦

我希望啊琴女都會因維哥生命結束而了結自己

你又知人地入得廚房？
可能地獄廚神黎既呢

你肯定你寫緊既唔係天使三 ？

Btw 睇落似係個烏龜女仔打比男主
搞到男主miss 左個電話

維二姐，過多幾個月先寫天使三

烏龜女仔
好貼切既形容🐢🐢

但係知性上咁夾既女仔真係可遇不可求，將就下啦 我都會成日諗果啲問題，洗禮前講一大堆主會比你更多考驗之類既說話。。。

咪癲啦好冇

好似Catherine咁會問"佢唔洗點算"既女仔係少見既

坐等Catherine彈一句：「誰叫我姓博呢，我可是十分博愛的。」

就真係九成似

文呢

佢唔係姓傅咩

沉晚死左Connection, sor

沉晚在下唔知做咩post唔到文上黎 ，今晚加量番。多謝各位讀者支持

我識果個姓陳 佢都成日話自己好博愛下(我認為係選擇性)

我意思係想睇下Catherine會唔會真係講呢句

我有時都有少少博愛架
Cathetine唔會亂講野既

好男仔

本天使鐘意

仲唔快啲去馬

let bygones be bygones

「You could wash your neck too when you wash your face in the morning. Otherwise it looks eww!」Phoenix說：「Studying chemistry and physics is not the main point, you should learn to take care of yourself before studying bio-medicine.」

……

你可能比較健談，但說話要有個限度！！！

一次又一次，我實在忍無可忍。

我背上自己的書包，直接站起身來離開。

附近幾位原本正聊得高興的教友看到我的舉動後，都愕然看著我，問我發生了什麼事。

Phoenix看到我的臉，明白到自己說了什麼話。她急道：「Hey, don’t be like that! I didn’t mean it.」

我眼神空洞地看了看Phoenix，她解釋道：「I didn’t mean to say that…」

聽到Phoenix的這句口頭禪「I didn’t mean to」，我不禁回想起那一次又一次被她羞辱的痛苦時刻。

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
我坦誠地拿出自己的錢包，打開給Phoenix看；裡面空空如也，一張紙幣都沒有，連一張十元的都沒有，我剛才看醫生時真的花光了。

Phoenix看到我的錢包後，生硬地說道：「I…didn’t mean to…」

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

那次我們在教會開大食會，我剛好看醫生花掉了所有現金，你罵我出門連錢都不帶，說我針對你、特意在你的朋友面前丟你的臉。我毫無尊嚴地把自己那空空如也的錢包展示給所有人看後，你一句「I didn’t mean to」輕輕帶過；

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「Oh my gosh! So you studied all scientific subjects in Chinese and yet, you wanna study bio-medical abroad?」Phoenix輕笑說：「Are you kidding me?」

聽著Phoenix的輕笑聲和她的那句評論「Are you kidding me?」，我激動得全身顫抖，空洞地看著Phoenix……

Phoenix生硬地笑說：「Well, I didn’t mean that, I mean…」

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

前天你以驕縱的姿態取笑、踐踏完我的夢想，也是說句「I didn’t mean to」，我真的受夠了你這張嘴了!!!

我問道：「Could you stop saying “I didn’t mean to” ? You’re just trying to make yourself sound less guilty!」

「Stop saying you don’t mean to,」我苦澀地說：「There’s always a choice. You can always decide for yourself whether to spill those very words that hurt, humiliate and degrade people! You do have a choice! But you just don’t care about others’ feeling at all!」

[＿ight]第七幕---人窮命賤[/right]

阿朗見狀立即走來搭著我的肩膊，笑說：「冷靜一下，My friend，沒事的。」

我輕輕拿開阿朗的手，說：「你陪她玩吧，我這窮人不配跟你們玩。」

說罷，我便獨自離開了李姊妹的家。

像我這種身無分文、其貌不揚、不學無術、低人一等的傢伙，從來就不配跟你們玩。

對了，說到窮，我今晚又要覆診啊，自己都只剩一千塊了，看完醫生後要怎麼辦?

這時，我剛好經過一座外表殘舊的街市。

街市內的場景一片狼藉，各商戶都在收拾檔攤，但可能還有些便宜的東西買啊......

我好奇地走進街市，一位中年阿姨看到目光呆滯的我，喊道：「年青人啊，怎麼這麼晚才來買菜啊?」

「啊，對啊......」：我生硬地說道

檔主阿姨說：「都打烊了!這些蕃茄和馬鈴薯10塊全給你吧!」

我立即瞪大雙眼地看著阿姨身旁的那盤蔬果，雖然這些都是早上讓人選過剩下的，但對十塊錢來說，這為數實在是不少啊。

「好啊，謝謝!」我用十塊錢買到了足夠我分三餐吃的馬鈴薯和蕃茄。

第七幕---人窮命賤

我看到隔壁的菜檔老板還在收拾賣剩的菜，便厚起臉皮走上前，指著那些一小捆菜，問道：「老板，這些五塊可以嗎?」

菜檔老板不以為然道：「都打烊了，唉，你喜歡啦。」

「謝謝!」我用五元買到了差不多一磅生菜，實在是太好了。

在這街市打烊前的一刻來「掃貨」的話，能以十多元買到足夠我吃好幾頓飯的食材啊!這比起我每天中午在外吃兩個麥當勞的漢堡省得還要多，粗略一算，我這樣做的話一個月能省下五六百元。

我實在是不夠錢看醫生了，不得不想盡各種辦法來省錢。人窮得連基本生活費都支付不起時，還哪有本錢顧及自己的面子?我以後還要多靠這街市照顧啊。

而就在這時，我的電話居然震動了起來，主教終於致電給我談入學的事情了!看來天無絕人之路。

我雀躍地從口袋中拿出電話，卻發現致電給我的人……原來是妹妹。

「喂?」：我稍為失落地接過電話。

「我在威尼斯人，駕媽媽的電單車來接我行不行?」：妹妹問道

威尼斯人那麼遠?我還要到老醫生那裡覆診啊。不過在這晚上的下班時間，要我妹妹跟賭場那數量龐大的勞工一起擠巴士也不是辦法。

第七幕---人窮命賤

我看了看手錶，其實現在離診所關門還有大概一個半小時，我現在駕電單車過海去威尼斯人也只大概需要半小時，我還是先去接妹妹吧。

「那你再逛逛吧，我現在來。」：我答道

我回家樓下取過母親的電單車，駕向遙遠的威尼斯人渡假村。

還記得我和妹妹小時候，媽媽每天下午都會駕電單車載我和妹妹兩人放學。雖然那是超載，但無奈環境所逼，我們也別無他法，因為繁忙時段上巴士的情況太恐怖了。

而我在成年取得駕駛執照後，並沒有買電單車，因為自己的經濟條件實在是不理想。

在跨海大橋上吹了十分鐘的海風後，藥的副作用變得更為嚴重，我不停地打噴嚏和流鼻水，看來要快點看醫生才行了。

到達目的地後，我狼狽地刷了刷鼻子，便拿起自己剛買的菜走進威尼斯人渡假村的西側入口。有一群年青人正站在一所餐廳門口閒聊著，準備各散東西的樣子，其中一位便是我的妹妹。趕緊走去想叫她走，不然之後來不及看醫生就麻煩了。

我走妹妹身旁，她的幾位朋友好奇地打量了我一下，那眼神十分輕蔑。我不禁也看了看自己，原來我的衣服殘舊之餘還有點亂，因為我騎電單車一路趕來沒有整理過，但最尷尬的是我的左手正提著蕃茄和馬鈴薯等菜……

我的鼻子和脖子都應該發紅了，這模樣的確是醜到家了。

她們打量完我後，對妹妹輕笑說：「咦，這是你的哥哥嗎?」

「是，」妹妹黯然道：「那我先走了，拜拜。」

聽到她們的恥笑聲和妹妹那尷尬的語氣，我呆呆地站在原地看著自己手提的馬鈴薯，一陣濃濃的苦澀感從心而來，我不單感到慚愧，甚至是覺得自己很……丟人現眼。

別過那些「朋友」後，妹妹還未想走，而是指著隔壁的一所法國餐廳，對我笑說：「下星期就是我生日了，你覺得爸媽會喜歡吃這法國餐嗎?」

我目光呆滯地看著餐廳門外這高貴而精緻的法式裝潢，我腦海中出現的是我平常中午時拿著二十元到麥當勞買兩個特價漢堡的影像，然後我看到自己的一張張藥費單。

這餐廳門前竪著一塊小黑板，上面寫著他們的特式套餐。我粗略地看了看，四人同行的話起碼要一千塊才能吃得上一頓飯。

以往每年妹妹生日時，我都會買很多菜，然後邀請紫琴和阿朗等青年們來我家烤肉或吃火鍋。但也許隨著她一年比一年長大，簡單的東西對她來說也變得越來越不吸引。

我勉強地擠出一個笑容，苦笑說：「來這裡吃又遠又貴，我們多買一些菜在家煮豐富一點不好嗎?」

妹妹皺著眉，不耐煩地說：「我不想每年都燜在家那麼無聊啊!我的朋友們吃過都說那間餐廳的東西很好吃，今年試一下不好嗎?!」

第七幕---人窮命賤

如果家裡環境允許的話，你以為我不想為你舉辦個隆重一點的生日會嗎?

「下次再吃這個，好嗎?現在才訂桌子的話都來不及了，Booking都滿了。」：我黯然道

「你連電話都沒打過怎麼知道啊?!」妹妹不屑道：「這間餐廳有什麼問題嗎?」

這餐廳沒問題，問題是我沒錢。我連今晚看完醫生後還夠不夠錢撐到月底都不知道，你可以暫且不談和錢有關的問題嗎?我自己也不知道該怎麼辦啊……

我厚著面皮用自己哥哥的身份，輕輕地拿起妹妹的雙手，誠懇地哄道：「乖，我先載你回家好嗎?我還要去看醫生。」

只是想不到我這哥哥毫無勸服力，妹妹聽後不單沒有軟化，還發脾氣道：「我不走啊!你不想花錢吃就算了，我自己解決吧!」

聽到妹妹不諒解我之餘還這樣對發怒，我那僅餘的愛心也變為痛心，我內心的情緒開始波動起來……

「你自己解決?」我焦急地問道：「你可不可以少花一點無謂錢啊?!」

「無謂錢?!」妹妹罵道：「你都知道錢的問題嗎?那你自己又幹了什麼啊?!讀完中學後不直接讀上去，而是花整整兩年，打工存錢又讀英文想到外國讀醫，做那麼多夢幹什麼啊?!」

妹妹把自己心中的積怨一傾而出，罵道：「你當初直接隨便選個工商管理也好，旅業管理亦好，酒店管理也罷，畢業完在澳門這四處都是酒店賭場的地方，你會找不到工作嗎?再不然你會彈鋼琴的!都已經有基礎了，你去輕輕鬆鬆地讀個音樂系，畢業出來在琴行教鋼琴的話，你還用愁錢嗎?你還要自己花那麼多時間學一門自己零基礎、零認識的科目，遲遲開始不了大學，你傻了嗎?」

妹妹罵道：「你現在錢賺得不多，大學又沒有讀，根本兩邊不到岸!你中學畢業多久了啊，先生?還整天背著個書包到處走，學人家小學學的通識，像個補習生一樣，人不笑狗都吠啊!」

……

聽完妹妹的一席話後，我……

我看著自己的妹妹，雖然成功守住了自己的淚腺，但內心卻淌血不止。

我真的只是不想在澳門或大陸讀書，才沒有在中學畢業後立即選大學。但我並不是閒著在家的!我每天在工作和家庭之間奔波勞碌，我努力支持母親，就是為了給你護蔭，讓你能無憂無慮地攻讀大學......

你竟然轉過頭來這樣說自己的哥哥沒讀大學很丟人。

我哽咽道：「我走，免得別人看到你有這樣的一個哥哥的話，你又要丟臉了。」

第七幕---人窮命賤 完

啊妹

唔好喊啦My friend

Turns out not every sister is like hiu lam

點解啊好連Vergil唔舒服都唔知

維哥食藥果陣收埋架喎，人地見到佢有異常佢都各種藉口帶過，正常人係唔會知

成日都打錯個妹字

啊好

第八幕---Your life is a joke

我這卑賤的窮人轉過身去，頭也不回地離開這金碧輝煌、為富人而設的豪華渡假村，回到那殘舊的電單車停泊的地方。我忍著內心的一切痛苦，駛到平常看病的西醫診所。

「年青人，坐吧。」：老醫生和藹地說。

呵呵，為什麼我空有年青人的年齡和外表，身體的器官機能卻不是年青人的水平啊?

老醫生看到我的臉和頸上的紅斑，再看了看我的鼻子，也猜到大概情況了，便問道：「是不是沒有傷風感冒，但又有些類似的症狀?」

「對，而且這兩天感覺皮膚很癢......」：我把自己每天承受的副作用全告訴給醫生知。

老醫生點點頭，問道：「但是排便和排尿方面有改善嗎?」

「有一點，」我坦然道：「只是一點點，效果不太顯著。」

老醫生微微點了點頭，黯然道：「我給你開一種比較強的藥，這種藥要吃比較久，但會有效果。」

藥效更強的藥?那會很貴嗎?副作用會很厲害嗎?

醫生從藥櫃中拿出十四顆橙色的藥丸，一邊裝一邊說：「注意放好這個藥，家裡有小女孩亂跑亂翻東西的嗎?」

「沒有。」：我答道

「總之千萬不要讓女生誤服就是了，」醫生說：「飯後吃，每天一顆。」

這是什麼級別的藥啊?我還這麼年輕就要吃監管度那麼高的藥?

我苦澀地問道：「醫生，我那麼年輕，煙、酒、毒、黃的從來沒有碰過，不熬夜、不用輪班，飲食均衡，生活作息規律，怎麼可能會搞成這樣?」

「這病的成因其實現在也沒有確切的科學解釋，但如果你的生活是這麼規律的話，那對你健康最大的影響就肯定是二手煙；除了二手煙以外，還有影響的就是你的基因了，每個人的基因都不同，這個沒得說。」：老醫生嘆道

老醫生勸道：「你想快點病好的話首先必需要遠離二手煙，二手煙絕對會使你的病情惡化。另外，你可以到外面藥房買茄紅素吃，每天跟我給你的藥一起吃，可以提升治療效果。」

「明白了，有勞醫生。」：我黯然道

第八幕---Your life is a joke

我取過藥後呆呆地走出門外，錢包只剩下一張五十元紙幣。

對了，醫生說那藥有效，又說女生絕對不能誤服，看來這藥的藥效肯定是相當的強。那麼說，這大有來頭的藥的副作用也必然不輕吧。

我從藥的包裝背面上看到幾個英文字母，然後在網上搜尋了一下這種藥的相關資料......

原來這藥不能讓女性服用的原因，是這藥是為治療男性而設的，女性並沒有該器官；醫學界尚未清楚讓女性服用這藥會產生怎樣的效果。

而看到那藥的副作用列表時，我呆在原地，徹徹底底地呆了......

「
Side effects:

-Dizziness, drowsiness
-Runny nose, chills
-Headache, chest pain
-Diarrhea, nausea
-Abnormal ejaculation (unable to ejaculate, retrograde ejaculation)
-Impotence
」

......

第八幕---Your life is a joke

Impo...tence亦是這藥的其中一種可能引致的副作用。

我繼續把螢幕劃下去，發現底部有無數相關用藥者發表的貼文，標題包括：「Decreased number of semen since...」、「Does the drug causes erectile dysfunction?」「Impotence after taking...」、「Terrible retrograde ejaculation yesterday」......還有很多很多，我看了幾個便無法再繼續看下去。

廣大患者對該藥所發表的意見不一，大部份人表示用藥後病情有減輕到，但部份人所提及的卻是用藥時經歷到各種的功能障礙。各人的評論不同，使今晚即將要用藥的我感到心亂如麻。

我還要買茄紅素吃啊，但眼下藥房全關門了，我先回家，明天再打算吧。

我駕上電單車駛回家。冷冽的寒風把我的四肢吹得跟內心一樣麻木，我什麼都不去想，什麼都不想管。我不知自己生下來究竟犯下了什麼過錯，要經歷如此的事。

但我駕駛了不足五分鐘後，突然又感到十分強烈的尿意和便意；明明上一分鐘還沒感到急，過了數十秒便急得好像忍了一小時似的。

但無奈正在駕駛的我根本不可能停下，於是我只能硬忍著，然後快速趕回家。

回到家中，那尿急和便意已變為下腹刺痛感。令我絕望的是家中廁所的門居然緊閉著!

我急忙跑到廁所門前拍了拍門，喊道：「快點。」

母親不以為然地嘆道：「你老爸又在裡面抽菸了吧，他才剛進去。」

「很快就完了。」：廁所中傳來父親的聲音。

廁所中的人自然是悠閒，但站在廁所外的我卻是每分每秒都承受著像是被一千根針刺著的痛。

說罷，廁所裡傳來「噠!」一下開動打火機的聲音。

……

你沒事吧?!現在才開始抽煙?你聾了聽不到我說的話嗎?!

「喂!你現在才點煙?!你出來讓我先上廁所啊!」：我喊道

父親不耐煩地說：「很快啦，兩分鐘就好了。」

這時，我下腹所感的刺痛更進一步變為酸痛，這種感覺彷似忍了兩小時尿般的痛苦。我絕望地看著這廁所的木門，我的痛苦開始轉變成憤恨……

我從小就經常在草木扶疏的公園裡跑來跑去，長大後亦不碰煙酒，而且潔身自愛；我愛惜健康，沒有任何不良的生活習慣，唯一影響我健康的根本就只有你的二手煙!!!

如果我沒有從小到大吸你的二手煙的話，我維吉爾今日會落到如斯田地，會需要經歷此般的苦痛嗎?!你只顧抽你的煙，完全沒顧及過我的感受!

我狂怒地重拍了一下廁所的門，喝道：「我叫你出來啊!!!」

「你幹什麼啊?」：父親愕然地問道，卻還沒有讓出廁所。

我更為狂暴地重踢了廁所的門一下，憤怒地喝道：「我叫你出來啊!!!天天吃煙，屎你怎麼不去吃啊?!你逼我吃了二十年二手煙，還不夠嗎?!是不是要我吃到死了你才高興啊?!」

第八幕---Your life is a joke

母親一臉愕然地看著我，被嚇得驚呆了；父親打開了廁所的門，看到怒髮衝冠，眼神如欲弒人的我，沒說一句話，只是默默地走到陽台繼續抽自己的煙，把廁所讓出來。

我走進廁所痛苦地排便，濃重的二手煙仍殘留在廁所中，我坐下不夠十秒便猛烈地咳了起了。

家裡一片寂靜，我排泄完後垂著頭走回房間鎖上門，呆滯地把自己今天覆診所得的藥拋到書桌上，然後雙腿麻木地……跪了在床上。

「這麼年輕，不煙不酒不縱慾，都可以搞成這樣，」我哽咽地對自己問道：「是我樣子太衰還是我幹錯了什麼要受報應?」

我的人生好像完了，真的人會在乎我嗎?……

情緒完全崩潰的我拿出電話，在聯絡人列表中找到了一位額前留著可愛平瀏海，氣質優雅，貌美如花的棕髮女孩，這聯絡人名稱為「紫琴」。

我按下了撥號鍵，然後靜靜地把電話貼在耳邊……

「喂?」：一把甜到入心，溫柔動聽的聲線從電話另一邊傳來，她的語氣聽起來好像有點驚喜。

但我只是拿著電話不說話……

「喂，Vergil?」：紫琴問道

……

紫琴好奇地問道：「怎麼了?你怎麼不說話?」

「Vergil，發生什麼事了嗎?」：紫琴溫柔地問道。

第八幕---Your life is a joke

有冇朋友虐得滯頂唔順?我還頂得順

仲頂到

紫琴出現啦！！！！！

繼續

維哥唔好發琴b 脾氣啊

Good brother

成班牆頭草，又曉琳又彤又琴

食唔食新廣發

打比紫琴唔發脾氣打黎做咩啊？

正衰人

難分真與假

好呀，我食咩都冇所謂

我好忠心
紫琴

連屋企人都睇佢唔起
Vergil已經完成咗黑化第一階段
到第三階段應該會轉職做屠夫
紫琴 你係唯一可以阻止佢黑化嘅人
佢洗唔洗坐監靠你啦

睇怕天使都救佢唔到

好，沙田圍

Faker心諗：這麼近，那麼遠

第一階段指Phoenix的磨練？
大師可唔可以詳細講下每個階段分別代表咩，以及達成咩條件先可以升級？
最接近天使，卻最黑暗的男人，interesting

咁紫琴會點做

維吉爾一點也不黑暗啦
只是身處在非常黑暗的環境而已，內心仍然是喜良的。

有冇聽過一句：呢個世界最絕望既人，就係徹底失去盼望既信徒。

就係善良先會自己吞哂所有痛苦
唔想人擔心

呢點不自覺地同紫琴姑娘係同一種人

琴兒

大家都分析得好對，維哥同琴兒係時候回到創造者的懷抱裡

在下因事纏身，今日無法出文
明日補回，敬請見諒

Who needs April's fool when your life is already a joke?

今晚出My friend

me

情緒完全崩潰的我拿出電話，在聯絡人列表中找到了一位額前留著可愛平瀏海，氣質優雅，貌美如花的棕髮女孩，這聯絡人名稱為「紫琴」。

我按下了撥號鍵，然後靜靜地把電話貼在耳邊……

「喂?」：一把甜到入心，溫柔動聽的聲線從電話另一邊傳來，她的語氣聽起來好像有點驚喜。

但我只是拿著電話不說話……

「喂，Vergil?」：紫琴問道

……

紫琴好奇地問道：「怎麼了?你怎麼不說話?」

「Vergil，發生什麼事了嗎?」：紫琴溫柔地問道。

我只是拿著電話不作聲，我一邊聽，眼淚一邊落下來......

「Vergil?...」：紫琴的聲音仍舊甜美。

這愛的聲音，聽幾句便夠了；不論多苦都好，聽幾句我便有勇氣繼續捱下去。

我按下結束通話鍵，然後在螢幕鍵盤上輸入一句訊息傳給她......

「Pocket dial」：Vergil

「……」：紫琴回覆

回到WhatsApp的主界面，我看著那個和主教的對話框......

早上沒有電話，中午沒有電話，晚飯後也沒有電話；一整都過去了，結果主教還是沒有電話打來跟我談入學的事。

我呆呆地看著他最後傳給我的那句「Will call you tomorrow」，才明白到世界有多殘酷。學校那邊只剩下幾天就截止申請了。主教你是忘記致電給我，還是說你其實不會推薦我入學?

在職場上受凌辱，在教會中被人看不起，在家中沒有人諒解，每天苦澀地獨自面對金錢、學業和疾病給我的重重困擾，我辛苦地捱著，都只是因為我堅信，總有一天我能達成那理想……

但要是連最基本的入學都申請不到的話，那就實在是太諷刺了，到時候便什麼都不用談了。如果我讀不了大學的話，我的人生會變成怎樣呢?拿著一張中學文憑，這樣就一輩子了嗎?沒學歷被人淘汰後，我會當地盤工人嗎?或者是侍應，甚至是當清潔工?

我不敢想像自己讀不了大學後的人生會是多恐怖，只是心灰意冷地服下藥，然後沉沉地睡去。明天星期日是教會崇拜的日子，我還要早起床。

翌日早上

「好心一早放開我，回頭努力也坎坷......」：我手機的鬧鈴響了起來。

我緩緩地張開眼，但全身完全酸軟無力，動彈不得，簡直就像重感冒，情況比昨天早上醒來時更為嚴重。

好強的虛弱副作用啊，我明明睡了一覺，醒來根本就和沒睡過一樣。

我想撐起身子來，但實在是運不出半點氣力 。我深呼了一口氣後，那眼皮變得越來越重，於是我迷迷糊糊地又沉睡過去了......

大半小時後

我再次醒來，看了看左方的時鐘，卻發現現在的時間竟然是10點30分！今天是星期日，教會10點正就開始聚會了！

稍為恢復了一點體力的我立即努力地撐起身來，換上正裝背上書包，連水都沒喝一口便衝出門，倉皇地衝向教會。

我來到教會時，時間已經是10點50分，那聚會也只剩十分鐘就完結了。我狼狽地走進禮堂，在最後排坐下。跟昨天一樣，台上有道目光注視著我這不守時參加聚會的教友......

我慚愧地抬頭一看，是澳門區主教正無奈地看著我。糟了，我這樣連續兩天沒有準時到教會，我在他心中的可信度一定大打折扣了。

對了，話說主教你昨天為何不致電給我？是你不想還是忘記了？

第八章---your life is already a joke

「Vergil這麼晚？還有幾分鐘就完了」。：我鄰座的阿姨說

睡過頭了......：我不好意思地答道

會眾唱過散會詩歌，聚會結束了。我看著主教，不禁想起自己的入學申請。雖然他昨天沒致電給我，我現在再去找他好像有點在死纏爛打，但還有幾天就截止申請了，我也沒有其他辦法。

我厚著臉皮站起身來，走到主教前，禮貌地問道：主教，不好意思啊，因為我學校申請那邊時間十分趕，現在有什麼新情況嗎？

主教疑惑地看了看我，說道：「進來主教室聊兩句吧。」

太好了，我還以為你不記得這件事了呢，其實過程不要緊，最重要是最後提交到申請就好了。

只是，我萬萬沒想到……

我和主教走進文書室中坐下，他問道：「你去申請教會的大學，需要你所屬地方的教會領袖推薦你，對吧?」

「嗯。」：我期待地答道

主教深嘆了一口氣，無奈地看著我，說道：「Vergil，不是我不想推薦你，但是我也要講原則，不是說我看著你長大就沒有問題，馬上把你pass過去的。」

「我想推薦你，但我同時也要對校方負責任。像你這麼不穩定，給你一個詩歌班司琴的職位，結果你這司琴說失蹤就失踨，昨天你在她們唱完前一刻才來到；星期日出席教會聚會也是，經常遲到，你看你剛剛幾點才到?」主教說：「如果這樣我都推薦你的話，我這主教的工作就真的做得太隨便了。」

……

主教的這句話簡直是使我感到晴天霹靂，我呆呆地看著他，一句話都說不出。

主教嘆道：「你先穩定一下，每個星期學會準時一點，觀察一個多月，我們再談這個問題吧。」

一個月?我過三四天就不用申請了，我可以當一輩子中學生了。

主教亦看著我的側臉和脖子，說：「你長這麼大了，注意一下衛生吧，多注意洗臉。」

「明白了。」：我黯然地答道

我明白了，一切都明白了。

……

我離開主教室後，頭也不回地一直跑，跑向地下層的角落……

維吉爾，你真的很白痴很可笑，居然從一開始就假設自己可以成功申請大學。為了準備外國升學，還天天特意用英文學習各種科學。別人取笑都不覺得尷尬，別人貶低都繼續堅持，但是到頭來……你根本就連大學都沒機會就讀!!!

整天做什麼夢啊?!整想著要當醫生，你有資格嗎?!回家做夢吧!!!

我來到教會下層最角落的圖書室……

然後憤怒地把自己的書包丟到地上，喊道：「白痴仔都想醫，人不笑狗都吠啊!」

「畢業了還整天背著個書包學通識像個白痴的補習生般，獻世啊!」：我洩氣地把書包中的初級化學書、物理書、生物學書和基本病理學書一本一本地抽出來丟在地上!

然後我無力地跪在自己的書包前……

垃撚圾主教，食屎狗。落地獄啦仆街仔。

純屬虛構，勿認真

見到呢啲人真係想一巴巴咁星落去，左臉右臉都星到佢變豬頭 乜 _ 野由細睇到大？係人都知推薦人都係簽個名掛個名姐，依家簽個名好 _ 辛苦呀？仲要拖咁耐仲要扮到好 _ 有記性好 _ 負責任咁，唔簽咪唔簽囉扮乜 _ 野啫？依家你主教係耶穌基督可以論斷人地？就算係耶穌基督在生果時都唔論斷人，唔會出聲。姐係依家主教你大 _ 過耶穌基督？咁既人格仲做到主教點牧養人地？仲唔落地獄？(下刪一萬字)

組團過大海屌柒主教

The bishop is just a thing that i fictiously created, don't be so serious, sir
Every leader in my church is actually very nice

第九章---醫生的品格

我這一連串激烈的舉動使圖書室的深處發出一道聲音，難道我不是唯一一位在這室內的人？

……

一位穿著白色短裙，睡眼惺忪的女孩從我前方的木製書櫃後走出來，原來是Catherina竟然一直在這裡靠著那書櫃睡著覺，是我剛才那下狂怒吵醒了她。

「Sorry…」：我為自己的失態感到無比慚愧。

「Vergil怎麼了?」：Catherine溫柔地問道

赤著腳的她天真地爬來我面前，我只是繼續呆呆地跪坐在原地，說不出半句話。

「High-school Biology, High-school Chemistry, Introduction of Human Organs, Basic Pathology…」：Catherine扁著嘴把我丟在地上的書一本一本地撿起來。

只她拾起所有書後，看到地上有一包橙色的藥丸，是昨天醫生開給我的內服藥!

「啊!」：我立即伸手取回那包藥。

善解人意的Catherine並沒有對那藥過問，只是看了看哪幾本書，咬著唇問道：「你想當醫生嗎?」

她什麼都不知道嗎?她沒有聽到我那段洩氣的自言自語，只是被我最後那下怒吼吵醒了?

「嗯……」：我苦澀地點了點頭

呵呵，只有我那麼傻，覺得自己能做得到；我身邊的其他人一早就說過我在做夢，在追逐那天方夜譚。從來就沒有人看得起我，覺得我能達成這目標，只是我那麼的頑固和天真，不過今天我總算是認清到現實有多酷殘了。

「當醫生?好啊!」Catherine精靈地看著我說：「那我現在要多跟你一起玩熟，那以後我有事就來找你這醫生朋友了。」

什麼?!......

從來沒有人支持過我，她是第一位對我理想表示認同的人。我抬起頭來，驚訝地看著Catherine，這位可愛的女孩只是微笑地看著我，笑得好甜……好甜；這笑容和眼神完全是真誠，沒有半點的虛偽，她所說的也不是客套話。

第九章---醫生的品格

為什麼你會如此信任我?那些看著我長大的人知道我的學業背景，都沒有對我抱太大的希望或認同；你才認識了我幾星期，怎麼反而對我予以肯定?

「我只是想而已，現在什麼都不用想了。我是個一敗塗地的白痴，現在連書都沒得讀了……」：我把自己被主教拒絕的事告訴她。

「從小就讀水平等的學校，中學英文又學得差，現在連大學都進不來，還跟人談當醫生?你怎麼這樣都會支持我，覺得我可以當得了?」：我諷刺地笑說

Catherine看著我，淡然道：「當醫生最重要的條件是讀好書，進名校嗎?一位醫生最重要的東西是他的學位嗎?」

難道你覺得不是嗎?每座私家診所的門面和招牌都是寫著裡面的醫生在什麼名校畢業，擁有多少個醫學學位，這不是醫生最基本的東西嗎?

我不解地看著Catherine，她苦笑說：「學業優秀又如何?如果你在中學有一位同學，他是那種你桌上的書掉在了地上，他會當著你面前跨過那本書都不想幫你撿的；看到有坐輪椅的人想進電梯，他都不會幫忙按著開門按鈕；他平常自視高人一等，根本看不起人。這位同學在公開試通識科就算拿到了5**，然後被港大或中大醫科收了的話，你又會期待他成為一位好醫生嗎?」

聽你的語氣，看來你不光是打比喻，而是你在中學真的有這樣的一位同學。但你跟我說這些是什麼意思?你想說什麼?

「那又怎樣?為什麼你會認同我當醫生?」我苦澀地問道：「我有什麼好嗎?」

「因為你人善良，」Catherine咬著唇說：「你很顧及別人的感受。我自己走了你會怕我餓，特意帶東西回來給我吃；我這麼麻煩，但你肯一次又一次地接送我；每次我需要你幫忙的時候，你想都不想就走出來，從來不計較，也不理幫別人時自己會不會吃虧。」

「這些都是小事，不能說明什麼，」我搖搖頭，嘆道：「而且你不會試想我可能只是對你是這麼好嗎?也許是你長得這麼漂亮，我才特意取悅你，想追求你罷了。」

Catherine立即純真地搖搖頭，說：「不會，因為你對教會裡其他人都是差不多的。而且……」

「而且，我覺得你喜歡的是那個……紫琴，」Catherine鼓起泡腮，說：「不是嗎?」

我無奈地苦笑，看著這可愛的Catherine。外表看來她好像不問世事，只有教會有事做時她才現身幫忙，平常空閒時都躲在圖書室或是鋼琴底下，但實際上她卻有用心來感受和了解這裡的事。

「可以這樣說吧。」：我淡然道

「我覺得醫者父母心，學位固然是要的，但當醫生最重要的條件不是有一顆善良的心嗎?我覺得你有，所以我相信將來一位很好的醫生現在就坐在我面前。」：Catherine嫣然一笑說

第九章---醫生的品格

這位Catherine雖然有點奇怪，但我面對著她時不需要顧忌任何事，只要簡單地做自己就可以了。每次跟她在一起時都感到出奇的窩心和自然；她是位天使，總能給我快樂和治癒我心中的傷痛。

我握著自己手中的藥，苦笑道：「我連自己都病都搞不定，還談什麼當醫生?」

「那你現在要怎樣?」：Catherine溫柔地問道

「我出去找茄紅素，醫生說我缺這個，」我一邊收拾自己的書包，一邊嘆道：「不出席教會聚會了，免得獻世。謝謝你。」

「我陪你一起去吧!」：Catherine立即坐起來穿回鞋子。

什麼?!你陪我一起出去?真是罕有啊……

就這樣，Catherine默默地在我身旁陪著我……

「請問有茄紅素嗎?」

「沒有，賣完了。」

我走在附近幾個街區的藥房裡，尋找我要的茄紅素，但那藥卻出奇地難找，各大藥房都缺貨。

第九章---醫生的品格

真毒聯盟預計維吉爾II完結後，2成琴派既朋友同5成彤派既朋友會轉投Catherine；天使III推出後，原彤派9成既朋友會轉投Catherine派

比幅圖你地睇下

十幾年前已經係天使三派

...

...

...

見到幅圖笑咗
Vergil應該攬住Catherine
可能有機會得手
Btw 仆街仔主教

d主教全部都係咁，我媽係每星期準時去教堂彌撒嘅虔誠天主教徒，我地兩個所有聚會從不缺席，佢同神父嘅交情廿幾年，當年我中學派位差少少可以入佢有話事權嘅天主教學校，佢只要出句聲我就入到，佢拍晒心口話一定幫，最後知道原來佢一句聲都無出過，之後我就對呢d宗教失去信任

Catherine好快就會收服維吉爾

痴線架？無啦啦攬住人

食屎狗 我寧願佢一開波話唔幫都冇咁偽善，正仆Street

Catherine都知Vergil唔中意佢啦，仲攬咩姐
維哥無啦啦攬人做咩
主教虛構架喳，勿認真

Sorry to hear that
故事係作出黎架喳，希望大家唔好太認真
Let bygones be bygones
宗教唔一定錯既，有問題既係人姐

烏龜女仔其實係紫琴派黎監視維哥
睇下自已唔係度個衰佬會唔會變心

一定係咁 嗯嗯

百無你咁睇唔好你個囡架咩，覺得Catherine好過佢架咩

Faker想無啦啦攬住Catherine?

純屬虛構

衰咩佬姐，從來都冇正式開始過
由表面跡象睇黎三位天使顯然係互不相識的
烏龜女仔或者咁啱係同維哥有少少緣姐
再者啦，紫琴應該唔會監視人的

咁你幾時追返琴b 丫

男未婚女未嫁 仲有機會架

將Catherine改成紫琴

如果係我
一定當面插佢
係無料嘅就認咗佢 有自知之明係優點
但無料又扮勁真係可以死開

劇情暴走

不是這樣的，my friend，睇落去就知

咁Catherine同彤比你揀你中意邊個多啲

坐監

我就唔信維哥咁有定力

It seems that there are two options
In fact, they are not options.

下，其實唔中意就唔中意架啦，個女仔靚都冇用架

Purple piano is dead

?!!!

「我出去找茄紅素，醫生說我缺這個，」我一邊收拾自己的書包，一邊嘆道：「不出席教會聚會了，免得獻世。謝謝你。」

「我陪你一起去吧!」：Catherine立即坐起來穿回鞋子。

什麼?!你陪我一起出去?真是罕有啊……

就這樣，Catherine默默地在我身旁陪著我……

「請問有茄紅素嗎?」

「沒有，賣完了。」

我走在附近幾個街區的藥房裡，尋找我要的茄紅素，但那藥卻出奇地難找，各大藥房都缺貨。

「看來是沒有了，我改天再找吧。」：我嘆道

「所以醫生說你缺茄紅素嗎?」 ：Catherine問道

「嗯」：我點了點頭。

Catherine看著我，關心地問道：「那你現在有什麼打算?」

「不知道，」我苦笑說：「連大學都沒得進，我注定一輩子當個不學無術的中學生了，繼續打這份雜工吧。」

「不要這麼不開心啦......」Catherine可憐地看著我，那眼神像是快要哭了。

「也不一定，或許我還有一件事可以做。」：我苦笑道

......

別過Catherine後，我便懷著空虛，獨自走回家。我拿出手機打開WhatsApp，傳給我的朋友Franz一段信息。

「你覺得當無國界義工的生活怎麼樣?」：Vergil

信息傳出後，螢幕下方卻只是出現了一個灰色的剔號，他並沒有回覆我。

這天母親回到家後問我為什麼沒有完整出席教會聚會，我只簡單地答自己不想獻世。

洗完澡後，我皮膚上的副作用有增無減，比之前更癢，那紅斑的面積也稍為擴散了。但我沒有管太多，只是躺在床上沉沉地睡去，擁著柔軟的被單能讓我暫時感到舒適一點。

第九幕---醫生的品格

翌日上午

今天是放假的日子，申請學校失敗的我再也沒有像個補習生般背上書包學通識了。我來到教會地下文化廳的琴前坐下，獨自沉鬱地彈著琴，想進入故事世界中，離開現世一段時間。

但我不論怎麼彈都無法集中精神，而且一股尿急感和便意亦隨之而來，於是我趕緊走到廁所嘗試努力排便。但我坐在廁所上努力用想排便，卻又排不出，想排尿也排不出，那急的感覺還留在身體裡無法釋放！

無功而返的我頹然地從廁所中走出來，不料我一走出來門廳，便有一股清香醉人的薰衣草香圍繞著我的嗅覺。我抬頭一看，一位額著留著可愛平瀏海，上身穿著淡粉色毛衣，下身穿著黑色長裙的天使正站在我面前。

紫琴看到我那痛苦的表情，發紅的鼻子和脖上的紅斑，頓時被嚇得十分驚慌。她擔憂地問道：「Vergil，怎麼了?」

「我沒事!」：我痛苦地答道

此與同時，我的下腹正痛得如被一千根針戳著一般。我越過紫琴，蹣跚地走到門廳的沙發上坐下，那痛苦並沒有減輕半分。

紫琴走到我面前，淚水已經在她的眼框打轉，她再次擔心地問道：「我有什麼可以幫得到你嗎?」

「我都說我沒事啊!」：我洩氣地說

你怎麼幫我啊?難道你一個女孩走到藥房去替我買補腎片、通尿的還是什麼幫助排便的藥嗎?!

「Vergil你不要這樣好嗎?」紫琴抽泣著說：「我真的不知道自己離開的一年間，你會遇到這麼多的事情的。你讓我幫你好嗎?」

我指著自己那發紅的皮膚，激動地說道：「不發生都發生了，我現在就是這個樣子了!怎麼了?我不用你可憐啊!」

我一下激動過頭，眼前一黑，我居然失去了知覺……

……

我再迷迷糊糊地醒來時，發現自己正穿著淺藍色的病人服，坐在輪椅上。我看了看四周，發現我正身處白茫茫一片死寂的醫院，是紫琴正推著我在走廊中行進。

「怎麼了?你現在帶我去哪裡?」：我徬徨地問道

「……」：紫琴沒說半句話，只是關切地看著我，一臉苦澀和擔憂。

我把頭轉回面向前方，我眼前的這指示牌使我完完全全驚呆了!

洗腎室?!!!

「你推我去哪裡啊?我不去啊!」：我瞬間陷入了萬分的驚恐當中，我立即使盡全力想掙脫這輪椅。

紫琴驚呆地停下手來繞到我面前想讓我鎮靜下來，但我努力地掙扎離開，說什麼我都不要做這樣的事啊!

「讓我走啊!!!」：我激動地撐起自己的身子，不料我這下一個失衡，整個人跌倒趴在冰冷的地板上，那沉重的輪椅隨之翻側一下壓在我腰上。

花容失色的紫琴立即衝過來移開壓在我身上的輪椅，淚水不斷從她那水靈靈的天使瞳中湧出，她一邊扶起我，一邊抽泣道：「Vergil我求你不要這樣好不好?......無論有什麼事發生在你身上，你變成怎樣，我都不會離開你的。」

紫琴握著我的手，哭道：「你不要這樣自暴自棄好嗎?算我求你了……」

我激動地哭道：「你求我，我求誰啊?!我求誰去來過我啊?我都不明白自己犯了什麼錯，要受這樣的報應啊!我不明白自己為什麼不毒不烟不酒，二十歲就搞成這樣啊!你求我，我又可以求誰啊?!」

紫琴聽後更是情緒崩潰,淚如泉湧，她沒再說一句話，只是跪坐在地上緊緊地抱著我……

第九幕---醫生的品格

三個天使幾時一齊出現

有咩好

你中毒啦My friend

第十章---天使半條命

「啊!!!」：我一下驚醒過來，張開雙眼看到的是自己的被舖。

這次應該是真的醒了，紫琴消失了，但我的疾病卻沒有隨著夢醒而消逝，只是還未到那麼嚴重的階段罷了。

今天的確是開始放春節假期了，不用上班的我只想趁著這大家都回鄉的日子，回教會收拾一下琴譜和練琴。

我在途中經過藥房時亦不忘進內詢問店員有沒有茄紅素可買，但結果仍是跟昨天一樣。

來到文化廳的琴前坐下，發現譜架上正放著三張紙，上面寫的是法文，看來又是那法國電影Amelie的音樂，想必是Catherine留下的。

我百無聊懶地跟著彈起來，然後一陣淡淡的花香從我前方傳來......

一位穿著白色毛衣和白色短裙的女孩出現在琴後，她用下唇包著上唇，微笑看著我。

我停下雙手，問道：「怎麼了？」

Catherine嗔道：「啊你不用管我，繼續彈啦......」

「不彈又怎樣？」：我問道

「不要這樣啦，」Catherine扁著嘴可憐地看著我，然後把一小罐紅色的飲料放在琴上，咧嘴一笑說：「買給你的，Vergil先生。」

什麼?買飲料給我喝?

這罐身十分矮，包裝上寫的全是我看不懂的日文，只有一個大標題是英文，寫著「Lycopene 3X!」。奇奇怪怪的，這是什麼啊?

我把那飲料拿起來看了看，發現了幾個蕃茄的圖案和幾隻我看得懂的漢字，是「番茄紅素」!原來這是瓶濃縮蕃茄汁，特殊的處理使它能提供比平常多幾倍茄紅素。

我無比感激地說道：「啊，謝謝!」

「這是在哪裡找到的?」：我好奇地問道

「Daiso囉，什麼日本貨都有!我看到這個覺得你可能有用所以就買來了。」：Catherine笑說

以往我都是獨自一人在與病魔搏鬥，每天承受什麼服作用和心靈上的痛苦都無人知曉。此刻的我手握著這瓶東西，看著Catherine甜甜的笑容，頓時感到說不出的溫暖和窩心。

這瓶東西是日本製造、原裝進口的貨品啊!價錢肯定不便宜吧，你待人還真好呢。

「今晚青年們想去吃自助餐，你想來嗎?」：Catherine問道

又要和Phoenix那些富家子女出去玩?算了，我這窮人有什麼資格呢?

「不用了，我回家吃飯。」：我苦笑說

「那你有什麼好推薦?我想吃很多在澳門好吃的東西!」：Catherine問道

「自助餐的話我推薦去金沙，性格比較高；想省點錢的話就到十六浦吧，那邊比較便宜。」：我答道

冇啦

男主病到出現紫琴幻覺

發惡夢姐

沉晚太攰好早訓著左，今晚加量補番，唔好意思

仲以為本天使終於出得場搶返正宮位置

點知原來係男主ff 出黎

洗鬼搶咩，維哥都冇話特別中意Catherine

上個故晴晴女主
今次就烏龜女仔

到底幾時先到紫琴姑娘會擔正做正印

唔識貨

維吉爾系列入面紫琴照計係做大配角架喳，天使二先係佢主場啊嘛
不過今次烏龜女仔同紫琴冇凡人同天使間既差距，而係同等既鬥爭
其實晴晴都有佢吸引人既地方既

琴派叛徒

以往我都是獨自一人在與病魔搏鬥，每天承受什麼服作用和心靈上的痛苦都無人知曉。此刻的我手握著這瓶東西，看著Catherine甜甜的笑容，頓時感到說不出的溫暖和窩心。

這瓶東西是日本製造、原裝進口的貨品啊!價錢肯定不便宜吧，你待人還真好呢。

「今晚青年們想去吃自助餐，你想來嗎?」：Catherine問道

又要和Phoenix那些富家子女出去玩?算了，我這窮人有什麼資格呢?

「不用了，我回家吃飯。」：我苦笑說

原本目光中充滿期待的Catherine聽後立即扁起嘴來看著我，好像有點失望的樣子。

「那你有什麼好推薦?我想吃很多在澳門好吃的東西!」：Catherine問道

「自助餐的話我推薦去金沙，性格比較高；想省點錢的話就到十六浦吧，那邊比較便宜。」：我答道

「今晚好像有詩歌班的練習，出去吃大餐，來得及回來嗎?」：我問道

「來得及，我們下午去吃，」Catherine說：「好吧」

說罷，Catherine鼓起泡腮，疑惑地看了我幾秒，然後便離開了。

可能是近來她對我更為信任，所以開始露出她各種各樣的臉部表情；昔日剛認識她時看著她那斯文有貌的樣子，實在聯想不到她有這麼可愛的一面呢。

我會心一笑，Catherine離開我的視線範圍後，我便黯然地從口袋中取出自己要吃的藥，跟那蕃茄汁一起送服。這蕃茄汁完全是酸味和腥味，毫無味覺享受可言，這瓶東西應該真的只是為了讓人體補充茄紅素而設的。

時間就這樣流逝，不知不覺便來到晚上七點，詩歌班的班員陸續來到文化廳準備練習，外出吃自助餐的青年們，包括阿朗、Phoenix他們都回來了。

大家站在琴邊開展歌喉，但Catherine卻坐在旁邊的椅子一動也不動，好像有點不適。無奈我為大家正彈著琴，無暇走去看她。

練習了一小時後，大家稍為休息一下。一位阿姨端出一大盤糕來，興奮道：「我弄了些大菜糕，大家來嚐一嚐吧!」

班員們開心地吃著大菜糕，Catherine仍是坐在椅子上垂著頭，不知發生什麼事了。我走到她身旁，關心地問道：「你不吃大菜糕嗎?」

Catherine搖了搖頭，我這下才看到她的表情原來十分痛苦。她抱著自己的肚子，嬌嗔道：「好痛......肚子。」

第十幕---天使半條命

「怎麼了?肚子還是胃?我去藥房買藥給你?」：我懇切地問道

Catherine扁著嘴說：「不用了，你繼續彈琴吧，我坐一下應該就沒事了。」

你真的是沒事才好啊，小姐......

......

五分鐘後，大家回到來琴邊繼續練習，我彈著琴時聽到一陣急悚的腳步聲，我抬頭一看，是原本坐著的Catherine急忙衝向廁所。

傅小姐你沒事吧?我的症狀是我吃藥得來的副作用，應該不會傳染到你身上的。

不過一般肚子痛的話，她進去瀉一次應該就沒事了。

時間終於到了九點，詩歌班的練習到此結束，阿姨們開始散去，現場只剩下阿朗和Phoenix等青年。我收拾好琴譜後再走到Catherine身旁，問道：「好一點了嗎?」

Catherine緩緩地抬起頭來，皺著眉按著自己的肚子，痛苦道：「好痛......」

我愕然地看著她的臉，她的眉頭無力地彎了下來，比剛才憔悴了幾倍，臉色還有點蒼白!認識了她一段時間，我只見過她掛著笑容的樣子，從來未見她的表情如此痛苦，這嚇得我也有點不知所措。

「剛才有吃過什麼保濟丸或正露丸嗎?」：我問道

Catherine搖搖頭，低聲道：「剛剛在裡面吐了一次，但沒有減輕，現在更痛......」

我看了看手錶，這時間外面的藥房都關門了。她這情況看似比較嚴重，應該不能靠休息就痊癒，要看醫生才行。

「走吧，陪你去醫院看急診。」：我說道

Catherine勉強地點了點頭，便站起來跟我離去。Phoenix和阿朗見狀都急忙跟來。

時值嚴冬，走在寒風刺骨的路上，Catherine的身體震顫得越來越厲害，表情也越來越難受。我打量了一下她的穿裝，原來她還穿著短裙!傅小姐你還真是愛美不愛命。

「是不是很冷?」：我把自己身上的外套脫下來包在她身上。

第十幕---天使半條命

我帶Catherine來到離教會最近的醫院，急症處前枱的護士看到她痛得眉頭緊皺，也沒有特別緊張，只是從容不逼地開始作資料登記……

「以前有在這裡看過嗎?」：護士問道

Catherine勉強地搖搖頭，於是護士便拿出一張病歷卡來讓她來填寫，又問她拿身份證來登記身份等等，由於她沒有本地身份證，所需的手續則更煩複。

看著護士那毫不緊張的表情，我反而焦急了起來。在醫院看醫生排隊就診的時間長得已經是眾所周知，但現在這樣弄這弄那的，搞了好一陣子她還在創建病歷檔案，尚未開始輪候就診啊!

我雖是感到心煩和焦急，但在下一秒Catherine拿出自己的身份證時，我卻不禁靜了下來，因為我被那證件上的名字吸引住了。我從來只知道她叫Catherine和姓傅，這還是我第一次看到她的全名。這位神秘的女孩原來有一個如此甜美動聽的名字，我看著這名字不禁會心一笑。

「請來這邊分流處。」：護士把Catherine領到旁邊的分流處。

臉色蒼白的Catherine坐下後，開始接受血壓和體溫測試。護士用力按了按她的肚子，問道：「這裡疼不疼?」

「啊，痛……」：Catherine痛苦地叫道

第十幕---天使半條命

傅小姐你怎麼了?這天中午不是還精力充沛，笑著問我澳門有什麼好吃的東西嗎?怎麼過了一個下午就突然急轉直下成這樣了?你吃了什麼啊?

想起昔日Catherine昔日坐在琴底下彈琴、用筷子敲碗和其他她做過的古靈精怪事，我習慣了看她笑臉迎人的樣子。現在看著她如此受煎熬的模樣，我實在是看不慣，亦於心不忍，只是一切趕緊過去，想她快點變回那天真快樂的女孩。

……

我稍為退開給她一點空間。我一轉過身來，才發現Phoenix和阿朗早已離開了我身邊，而是站到了離這裡十幾米以外入口處聊著天。你們幹什麼啊?

我走到Phoenix和阿朗旁邊，問道：「站在這裡幹嘛?」

Phoenix皺著眉，指著前方的座椅上的病人堆，說道：「No, I can’t. I just can’t stand in anywhere close to sick people, it makes me feel sick.」

我淡然道：「They make you sick? That’s how you see the patients? Everyone has times of catching a cold, being sick or something.」

Phoenix駁道：「No, that’s not what I meant! Look, Catherine’s my roommate, I do care about her and that’s why I’m here. But I seldom come to the hospital. People coughing, sneezing and…it’s just too stressful to me, I just need some air.」

第十幕---天使半條命

對了，我都忘記了，千金小姐你有很多東西都不喜歡，隨便你吧。單憑你肯紆尊降貴陪Catherine來到這平民醫院的這一舉動，我已經應該要好好感謝你了。

這時，Catherine剛好從分流處出來了，但腳步飄浮的她不是走來候症區坐下，而是用盡僅餘的力氣快步走進隔壁的女廁。看著她那蹣跚的腳步，我的心都隱隱作痛了。

我指著門口旁的礦泉水機，對Phoenix說：「Help pour her a cup water, please.」

說罷，我走到廁所門口，Catherine虛弱地走出來，臉上已比平時蒼白了好幾倍!我馬上扶她到最近的椅子坐下。我看到她另一隻手正拿著輪候看症的票，但那票被她捲皺了，讓人實在難以想像她剛才在廁所裡獨自經歷了怎樣的痛苦。

「給我吧，傻Catherine。」：我伸手取過她手上的輪候籌。

分級：III；等候人數：19。這算是比較好了，不過最快起碼也要等一個小時。

「下午吃錯了什麼?」：我問道

「不知道……」Catherine痛苦地彎下腰來，嗔道：「好像不是腸，是胃好痛……」

「先坐坐吧，給你倒杯水。」：我扶她坐下。

第十幕---天使半條命

由於Phoenix太「害怕」病人堆，所以不敢把水送過來，我只好走回到醫院門口旁的礦泉水機找她。

「Here you go.」：Phoenix把她裝好的那杯水交給我。

但我接過才感覺到這杯原來是冷的。我有氣無力地看了這沒常識的白人女孩一眼，然後便把水倒掉了一半，斟上熱水。

我拿著水回到Catherine身旁，把水交給她，說道：「先喝口水吧。」

Catherine扁著嘴搖搖頭道：「不喝了，剛剛才吐完。」

Catherine按著自己的胃，扭著臉，虛弱地嗔道：「好痛，真的好痛……」，一滴淚傳她的眼角流出。

第十幕---天使半條命

冇醫院、痛苦同呻吟，一個故事又點會完整呢?

有維吉爾睇住，博小姐唔會有事既

一個腸癌
一個胃癌
又幾襯wo
Btw 個八婆居然連熱水都唔識斟

竟然用呢樣野黎襯

同病相連

佢唔係姓負咩

普通食錯野姐，一個最輕微既symptom你就睇成cancer
真係咁就死得人多
八婆好似又叫得幾朗朗上口

咪就係
但灰哥好似幾開心

冥婚

負
姓腐

一直都眼殘睇錯左博，原來係傅 老啦

你諗多左喇 係開心，但更多既係無奈

傻小子，妄想找到優美的開始。

腐女

Sor爹士呢

抄我對白，我專屬歌詞黎架啵

唔好咩
咁樣襯最特別

Ending
死在一起

Cancer唔好咩
符合Vergil「悲情小王子」喱個title

由於Phoenix太「害怕」病人堆，所以不敢把水送過來，我只好走回到醫院門口旁的礦泉水機找她。

「Here you go.」：Phoenix把她裝好的那杯水交給我。

但我接過才感覺到這杯原來是冷的。我有氣無力地看了這沒常識的白人女孩一眼，然後便把水倒掉了一半，斟上熱水。

我拿著水回到Catherine身旁，把水交給她，說道：「先喝口水吧。」

Catherine扁著嘴搖搖頭道：「不喝了，剛剛才吐完。」

Catherine按著自己的胃，扭著臉，虛弱地嗔道：「好痛，真的好痛……」，一滴淚傳她的眼角流出。

「照喝一點吧，你總要有些東西墊肚。」：我把水杯放在她手上。

Catherine扁著嘴，無力地把水杯放回在椅上，說道：「不喝了，等等可能只會又吐出來。」

「吐也一定要喝啊傻Catherine，不然你肚子裡沒東西可以吐的話就會吐膽汁。」我拿起水杯伸到她嘴前，哄道：「喝一點吧。」

第十幕---天使半條命

Catherine疑惑地看著這杯水，我誠懇地看著她說：「我小時候有試過吐膽汁，那是真的很酸、很苦、很傷身的。」

Catherine聽後像位溫順的小女孩般低下頭，喝了半杯水。

我扶她靠在椅背上，問道：「下午吃了什麼?」

「跟他們去漁人碼頭......吃自助餐，然後......」：Catherine無力地說

我不解地問道：「然後什麼?」

「然後經過了一間......澳門皇茶，有瓶粉紅色......的叫『邂逅櫻花』很吸引，喝完之後......詩歌班時就......開始不舒服。」：Catherine續道

我有氣無力地說：「吃完自助餐休息一下吧，還喝那些東西。把那些一大支的台式飲料一次過全喝下，你腸胃不好的話就很容易出事。」

「下次不敢了......」Catherine稍為抬起頭來，低聲地嗔道：「好痛，裡面好像扭著和揪著痛......」

又有一滴淚從她的眼角流出，在她雪白晶瑩的臉上劃出一行淚痕。我勉強地笑說：「你現在臉白了，比平常更漂亮。」

「這樣才變美的話......我寧願不要。」：Catherine無力地嗔道

「啊......」Catherine突然眉頭緊皺，按著自己的肚子，臉上掛著一副痛不欲生的表情，看來是情況比剛才更嚴重了。

Catherine可憐地看著我，嗚咽道：「痛......」

才過了短短幾分鐘，她的瀏海全亂了，此刻的她竟然滿額大汗!能讓人汗流滿額的痛是何等可怕的程度啊?她這情況肯定不是普通的拉肚子，只怕是她的胃真的出什麼事了。

Catherine緊緊抓著自己裙子的一角，低聲地呻吟道：「真的好痛!痛得好像......胃裡面穿了個洞!」

聽到她如此痛苦的呻吟，我不知所措地蹲在她面前，哄道：「痛就不要忍，喊出來吧，會舒服一點。」

我心急如焚地走到前枱，對護士問道：「病人痛成這樣，有沒有什麼止痛藥之類的可以先讓她服?」

護士看了看Catherine後，便把身後的一張輪椅拉過來，指著右方的一條通道說：「可以把她推到那邊，裡面有些軟座可以讓她半躺下，這樣她會沒那麼疼。」

軟座就軟座吧，總比什麼都沒有來得好。

第十幕---天使半條命

我把輸椅拉到Catherine面前，把她扶上來，然後推向護士剛才指示的方向。

Phoenix和阿朗看到我移動Catherine，也急忙跟來。

「去哪裡？這麼快就到了嗎？」：Catherine低聲問道

「差不多到你了，現在先扶你到裡面的軟座躺一下，你會沒那麼痛。」：我哄道

「痛……」Catherine淒楚地呻吟道：「好痛啊!......」

我一直以來都只是在書上學醫，從來未試過實習。聽到一位女孩如此在我身旁痛不欲生地呻吟著，我簡直是心亂如麻，不知自己讓怎麼辦。阿朗和Phoenix在後面呆呆地看著，什麼也沒說。

Catherine抓著自己的裙子，抽泣著看著我，哽咽道：「我不知自己的胃……發生什麼事了，痛得真的很嚴重。好痛啊……」

我一邊推著輪椅，一邊生硬地解釋道：「除非有病毒或什麼情況擴散到其他器官，否則胃的病基本上是不會致命的，因為把整個胃切掉人都可以生存，只是沒胃的人在飲食上有些限制。所以你……也不用擔心。」

Catherine驚慌問道：「切胃?!」

唉啊，我在說什麼呢?我不是要安慰她嗎?怎麼反而在嚇她?

第十幕---天使半條命

我把Catherine扶到軟座上坐下，她痛得一時按著自己的肚子，一時抓著裙子或椅柄呻吟著。

我溫柔地撥開Catherine額前的瀏海，哄道：「乖，很快就到你，很快就沒事了。」

Catherine那雙哭得紅腫的大眼睛可憐地看著我，我擠出一個笑容，說：「胃痛其實也沒有那麼可怕的，我跟你說一個我伯父的經歷吧。」

我說：「我伯父住在屯門，那有一晚他半夜突然胃疼，所以便趕緊截了計程車到屯門醫院看急診。他又是做了那些什麼分流測試，公立醫院裡有分五級，第一級是昏迷、有生命危險那些什麼，第二級是緊急……什麼之類的，結果我伯父就排到第五級，最普通的。」

「他從晚上十二點多開始一直坐在那邊等，他按著肚子一邊疼一邊等，但屯門醫院人流多少你也知道啦；他一直等等了整晚都沒輪到他，按肚子按到他都快睡著了，結果到早上七八點才輪到他，整晚過去，到早上他都不太覺得痛了，」我笑說：「到他進去看醫生時，他就說『唉!我好了，不痛了，不看了!』」

「哈哈……」：Catherine雖是萬分痛苦，但還是有氣無力地笑了笑。

看到Catherine肯笑，表情沒有那麼痛苦，我也會心一笑，繼續說：「再跟你說個故事吧。我上一份工作呢，每天上班都坐巴士。有一天巴士滿座了，然後有位老伯伯上了車，他還是盲人，但卻沒有任何讓座給他。我看得心都疼了，就馬上把位子讓給他坐。現在這世道做善事並不易啊，第二天我老板知道我做了這件好事後，就炒了我魷魚了。」

Catherine不解地看著我。她這麼冰雪聰明的一位女孩，平常應該一聽就知道是什麼回事的，可能是病痛使她無法正常思考罷了。

「因為我是巴士司機啊!」我笑說：「你說嘛，是不是人難做、做人難、難做人?」

Catherine噗哧一笑，臉上的痛苦也好像減輕了。

「傅 _ _ ，請到4號診室。」：天花板傳來廣播。

「到你了，傅小姐。」：我把她從軟座扶回輪椅上，不料她一坐起來便再一次感到強烈的胃痛，嬌喘地呻吟起來。

「啊!好痛……」：Catherine嗔道

「現在到你了，不要怕。」：我盡量以合適的速度推著輪椅，既不會太慢也不會快得搖晃到她。

把Catherine送到急症診室後，兩位護士把她扶到床上躺下，我作為異性也不方便逗留，我自覺退開，護士把簾幕拉上。Catherine得到醫護人員的照料，這使我緊繃了幾小時的精神終於放鬆了下來，我總算放下心頭大石，吐了一口氣。

「She’ll be fine, right?」：Phoenix問道

「I think so.」：我淡然道

我看了看手錶，現在的時間是十點十五分。忙了一整晚，我沒忘記自己也是位病人，平常每天晚上九點就要吃的藥我現在還未吃啊!

我不能空腹吃藥啊。我看了看窗外的街道，現在走出去買東西吃再回來的話起碼也要十分鐘，病得全身無力的Catherine要由誰照顧呢?

阿朗和Phoenix站在一旁聊著天，還不時有說有笑，也不知他們來這裡是幹什麼的，看似只是不好意思先走。要是Phoenix她能幫忙照顧Catherine一陣子就好了，我就能抽空吃藥。

我探了探自己的背包，裡面還有一個我昨晚買的特價麵包和Catherine今天下午給我的那瓶茄紅素補充劑。她真的很好，昔日除了我自己以外，從來沒有人為我的疾病而憂心過，Catherine的心地其實很善良。

「這問是不是傅小姐的家屬朋友?」：一位護士走到我們面前。

「是。」：我答道

「病人這是急性腸胃炎和胃抽筋。我們剛才給了她止痛藥吃，把她送到注射室吊針；但吊針要吊三小時，需要一個人陪著她，你們哪一位可以?」：護士問道

聽著護士的話，我漸漸開始感到頭重腳輕，暈眩感開始襲來。剛才在Catherine面前硬撐了那麼久的我實在撐不下去了；我用的處方藥不能說停就停的，現在比我平常用藥的時間已晚了一個多小時，我卻還未吃藥，各種副作藥開始浮現。

我對Phoenix懇求道：「Could you stay with Catherine for like 15 or 20 minutes? I’ve got things to deal with.」

Phoenix看了看通往注射室的走廊，不悅地說道：「I can’t! The needle thing, and with all those patients around me, I can’t! I feel so uncomfortable.」

那你還留在這裡幹什麼?我也不期望你能在這裡逗留三個小時，你那麼怕醫院就回家吧，大小姐! 你們不管她，我管!我會好好地保護那純真的小Catherine。

「Then just go, go home sleep, your highness!」我空洞地看著Phoenix說：「I can take care of Catherine here myself.」

第十幕---天使半條命

你估悲情小王子真係好好玩咩
有頭髮，邊個想返大陸讀書?
講錯，係有頭髮邊個想做癩痢

你果然專出sad故
等你出完先一次過睇,一次過sad哂佢

錯，係有頭髮邊個想幟哥

讓座，由巴士司機做起

呢個唔係好Sad架喳喎my friend
同塊天使一都咁開心，點算sad呢

彤派叛徒

好好笑囉我覺得

希望烏龜女仔無咩事

死啦

Catherine 會唔會同本天使搶琴仔架

You seem happy

黃泉路上有個伴
你係咪中意烏龜女仔多過彤琴呢

驚成咁
Catherine咪同維哥講左話佢覺得維哥中意琴囉
朋友姐

信我，琴仔唔會鐘意Catherine，佢鐘意紫琴多啲

你又知？why?
Please be specific.

唔想又多個星瑤啊

天機不可洩露

星瑤都叫做住起人屋企，咁龜龜女仔來無影去無蹤，神秘程度又好似高過星瑤

Yee, Say this

同彤彤瘋狂打手語

四月是你的謊言

聽著護士的話，我漸漸開始感到頭重腳輕，暈眩感開始襲來。剛才在Catherine面前硬撐了那麼久的我實在撐不下去了；我用的處方藥不能說停就停的，現在比我平常用藥的時間已晚了一個多小時，我卻還未吃藥，各種副作藥開始浮現。

我對Phoenix懇求道：「Could you stay with Catherine for like 15 or 20 minutes? I’ve got things to deal with.」

Phoenix看了看通往注射室的走廊，不悅地說道：「I can’t! The needle thing, and with all those patients around me, I can’t! I feel so uncomfortable.」

那你還留在這裡幹什麼?我也不期望你能在這裡逗留三個小時，你那麼怕醫院就回家吧，大小姐! 你們不管她，我管!我會好好地保護那純真的小Catherine。

「Then just go, go home sleep, your highness!」我空洞地看著Phoenix說：「I can take care of Catherine here myself.」

我跟著護士來到注射室，十多位病人正在各自的床上躺著接受著吊針。Catherine正躺在最角落的床上。

「謝謝你護士。」：我禮貌地向護士道謝。

我來到Catherine床邊，發現她正安祥地睡著。她面向我側躺著，雙手緊緊地抓著被單，她那白晰的臉在被單的襯托下顯得可愛到極點。

第十幕---天使半條命

床邊上有兩隻黑色的襪子，我會心一笑把那雙襪子放到床下的那雙白色平底鞋上。看到她睡著我就放心了，我從背包中取出那麵包吃掉半個，然後服下幾粒藥丸。

我輕輕地撥開Catherine額前那亂掉的瀏海，她剛好睜開了眼睛，睡眼惺忪地看著我。

由於有止痛藥在她體內，她的神色已回復正常了，只是動作還有點遲緩罷了，基本看來已無大礙。

「醒了嗎?」：我寬慰地問道

Catherine可憐地看著我，問道：「我怎麼了?」

「醫生說你有急性腸胃炎和胃抽筋，要吊三個小時的針，」我看了看手錶，說：「還有大概兩個小時。」

「胃抽筋啊，怪不得剛才痛成那樣。」Catherine現在說起來還心有餘悸，她疑惑地看了看四周......

「Phoenix他們走了。」：我說道

Catherine看了看自己手上的針，然後咬著唇，懇切地看著我，問道：「那你一直在這裡陪著我嗎?」

嗯。我點了點頭。

Catherine露出一個甜甜的微笑，看著我溫柔道：「謝謝你，維吉爾醫生。」

……

看著Catherine這真誠的表情，聽著她這句話，我一下子打從心裡感到無比的溫暖，感覺自己剛才忙了整晚的辛勞感都被一掃而空。一來是因為她稱呼我做醫生，二來是因為......我有好久好久沒聽過人稱呼我作「維吉爾」了。

「醫生，我還差得遠呢。」：我嘆道

Catherine無奈地看著上方的藥水瓶，說：「還有一個多小時，那現在要幹什麼？」

「你休息一下吧。」：我微笑說

「不要！」Catherine精靈地看著我說：「你剛才不是很多故事嗎？繼續說給我聽。」

第十幕---天使半條命

「你喜歡就好，跟你說一千個都沒問題。」：我笑說

「從前有位殘忍的暴君，他每晚睡覺前都要找一個人給他說故事，然後就把那個人殺掉。每天如是，直到他遇到一個女人。那女人特意把故事分開來說，所以那暴君每天晚上聽完之後都捨不得殺她，想明晚再聽。那女人就這樣說了一千零一個故事，最後那國王就沒殺她囉，」我說道：「okay，說完了。」

「喂啊！」Catherine嗔道：「我要真故事啊！」

躺在床上的Catherine楚楚可憐地看著我，拉著我的手撒嬌說：「我現在是病人嘛，醫生你怎麼可以這樣？」

我無奈地笑道：「那你想聽什麼故事？」

「你的名字那麼特別，我只知道你經常會坐在琴前冥想，而且對香港那麼熟，以及認識那個壁佈板上的女孩，但我都不知道你經歷過什麼，我想聽聽你的故事。」：Catherine一臉期待地看著我。

「我自己的故事?」我問道：「我有什麼故事可以說?」

第十幕---天使半條命

Catherine咬著唇，誠懇地看著我說：「我不知道你介不介意，但我想聽聽你過去的故事，可以嗎？」

......

我淡然一笑說：「沒有什麼介不介意，只是平常沒人會問起，你想聽的話就告訴你吧。」

「在琴前冥想是因為我需要一些靈感來寫故事，我是個業餘作者，平常會把自己的作品上傳到網上。對香港很熟是因為我以前喜歡過一位香港的女孩，我有段時間經常為她而在港澳兩地間穿梭。那壁佈板相片中的女孩叫紫琴；我平常叫她琴兒；普通人叫她Luey。她跟你一樣，是一位以前在這裡作交流的青年義工。」：我解釋道

Catherine聽後十分驚奇，她瞪大眼睛看著我，興奮地問道：「網上作家?!香港的女朋友，異地戀?!Luey?!」

Catherine咧嘴一笑，期待地看著我說：「反正現在吊針時間那麼多，可以從頭說給我聽嗎，維醫生?」

我有氣無力地笑了笑，說：「你喜歡吧。」

Catherine立即微笑著點了點頭，露出一副洗耳恭聽的表情，專心地凝視著我。

我微笑著嘆了一口氣，托著腮，回憶道：「維吉爾在三年前遇到了一位從屯門來的女孩……

第十幕---天使半條命

第十一幕---真正的四月謊言

「維吉爾在三年前遇到了一位從屯門來的女孩，就是紫琴。她心地很好，作為業餘作者的維吉爾便取了她的性格和名字，創造了一個天使般的女角色，放在故事中。

但寫故事並不是維吉爾人生的所有，他還有兩個目標：一是到教會大學就讀醫科，二是為教會擔任為期兩年的無國界義工工作。但他當時也有點對人生感到迷失，還沒有立定心意要在什麼時候申請大學或當義工，兩者要有先後順序，不可以同時進行。

在二零一六年的四月，維吉爾同樣把那以紫琴為原型的故事上傳到網上，他亦因那故事而吸引到了一位十分純真的女讀者，那讀者叫藹晴。有別於溫文爾雅的紫琴，藹晴是位比較嬌嗲可愛的女孩。藹晴因為當時正在經歷一段很傷心難過的時期，而心軟的維吉爾亦一直在她身邊陪伴她。

藹晴對維吉爾表現出十足的信任和依賴，因為藹晴在外並不是很受歡迎，而且內心充滿痛苦，家人也不懂得關心她。維吉爾知道脆弱的小藹晴獨自承受著那一切，所以便作了一個決定，就要去拯救她。起碼維吉爾覺得自己是在拯救她。

其實維吉爾要在二零一六年底入學的話，必需在五月一日前完成申請手續，但他並不知道，因為他太投入於藹晴和自己的寫作生涯中。他便這樣毫無知覺地錯失了申請在二零一六年入學的機會，也忘記了申請當無國界義工的事。」

Catherine屈指一算，說：「咦，如果你在上年四月時申請了當無國界義工的話，為期兩年，那我就不會在澳門這裡見到你了，你會在二零一八年四月才完成義工工作回家?」

我點了點道：「的確如是，如果我當初在四月選擇了出發當義工的話。」

做咩偷睇我手機桌布

可唔可以講多啲你既故事我聽

我都想聽多啲啊

唔好扮Catherine

點解catherine 有故仔聽但係本天使無架

邊有扮信唔信下次出黎我真係嗲你

Hehe

因為龜龜女仔識嗲人掛

天靈靈，地靈靈
Keep back, reduce speed now

That makes two of us

其實維吉爾要在二零一六年底入學的話，必需在五月一日前完成申請手續，但他並不知道，因為他太投入於藹晴和自己的寫作生涯中。他便這樣毫無知覺地錯失了申請在二零一六年入學的機會，也忘記了申請當無國界義工的事。」

Catherine屈指一算，說：「咦，如果你在上年四月時申請了當無國界義工的話，為期兩年，那我就不會在澳門這裡見到你了，你會在二零一八年四月才完成義工工作回家?」

我點了點道：「的確如是，如果我當初在四月選擇了出發當義工的話。」

我問道：「你覺得中學畢業後的維吉爾在那時趕緊申請當義工服務，然後到教會大學升學，那才是最好的人生計劃嗎?」

「可能吧，不過我不知道，你繼續吧。」：Catherine微笑道

我平靜地續道：「二零一六年四月十六日，當時還不知自己人生走向的維吉爾決定去香港陪伴藹晴。維吉爾大膽地約那位女學生在那個星期一在大埔火車站相見。那是維吉爾一生人中最快樂、最難忘的第一個星期一。

那次約會中，藹晴和維吉爾互生情愫。雖然故事中的那幾位天使受盡讀者們愛戴，但在現實中，維吉爾終究只當她們是朋友。維吉爾不喜歡天使，反而是深深地為可愛嬌柔的藹晴而著迷。

隨著維吉爾對藹晴的愛日漸增加，他也慢慢忘記了自己人生的目標，他既沒有申請教會大學，也沒有申請當無國界義工，因為他根本沒有想過離開藹晴。

維吉爾從小就在教會中學習對配偶保持絕對忠貞的原則，所以他愛上藹晴後便很快和他生活圈子中的其他女性拉開了距離，把自己電話中與其他女孩的聊天記錄全刪掉，連紫琴也不例外。藹晴成為了維吉爾心中的一切。

維吉爾住在澳門，而藹晴住在遙遠的大埔。住在不同城市的兩人便透過視像通話來維繫這段異地的。在維吉爾眼中，電話那細小螢幕中的藹晴更為可愛，長距離使他對藹晴的熱愛更為劇烈。

維吉爾亦經常跨越地界的限制，跑去香港見藹晴。雖然旅程中要乘巴士，乘船再乘地鐵，既顛簸又耗時，而且費用也不算便宜，但維吉爾都沒有抱怨過半句，因為他覺得是值得的。

比起普通的戀人，被分隔在兩座城市的維吉爾和藹晴在愛河中墮得更深。只是……好景不常。

維吉爾是一位缺乏戀愛經驗，不擅言辭、不懂浪漫、不太會哄女孩的人，他雖然很愛藹晴，但卻往往無法表達出來讓她知道。然後藹晴那邊也發生了一些事，而遠在澳門的維吉爾毫不知曉。

事情開始發酵，維吉爾卻全然不知，藹晴則是對維吉爾開始產生誤會。異地戀的兩人能見到對方的機會本來就是少之又少，而由於他們之間的誤會，他們間的溝通更是變得越來越少……

維吉爾和藹晴間的感情開始漸漸破裂，這使維吉爾痛心不已。維吉爾單方面拼命地想挽回，他想盡一切辦法，做盡了一切，但投入得更多，只使得他失去得更多和傷得更深。

最後維吉爾經歷了男人最痛，落得遍體鱗傷、流血不止。」

第十一幕---真正的四月謊言

Catherine扁著嘴說：「對不起，我不是故意要你提起自己的傷心事的。真的很對不起。」

「不怕，沒事，」我搖搖頭說：「現在已經不太痛了。」

「好浪漫啊，」Catherine不禁驚嘆道：「兩個原本在生活中毫無交集的人，在網上認識，然後還跨越地界開展了一場異地戀。就算不能抱著到最後，能曾經擁有過這樣的經歷也已經很不可思議了。」

「I think so.」我微笑道：「雖然這段戀愛讓維吉爾付出了他一生人中付過最大的代價，但現在回頭看，有藹晴的那段日子還是十分難忘的。」

Catherine疑惑地看著我，問道：「一生人中……最大的代價?」

我答道：「在二零一六的四月，維吉爾對自己說了一個謊言，一個沒有其他任何人知道的謊言。」

Catherine一雙水靈靈的大眼晴專注地看著我，我不禁苦笑，然後繼續回憶道：「維吉爾在上年四月遇上了藹晴後，他暫時放下了大學和無國界義工的工作，那時他告訴自己，他會和藹晴開花結果。

紫琴和維吉爾在這裡一起為教會和社區當義工，一起經歷風雨，闖過無數的難關，彼此對之間早已有十分的信任，甚至是感情。但由於維吉爾專注於藹晴，所以他慢慢地與紫琴越走越遠。他告訴自己，他不需要紫琴，藹晴才是他所找的人。

而三個月後的七月，維吉爾和藹晴的感情迎來了終結。失去了藹晴後，在那維吉爾人生中最黑暗最痛苦的時期，紫琴溫柔地在維吉爾身邊陪伴他，致使維吉爾內心最深處的情感得以被喚醒。或許維吉爾從來一直都在心中愛著紫琴，只是在藹晴出現時，那份愛被暫藏到他內心深處罷了。

然後直到有一天的教會聚會中，紫琴突然轉過頭來看了維吉爾一眼，維吉爾便抬起頭也回望她一眼，不料紫琴竟然大膽得不移開自己的目光，而是含情脈脈地凝視著維吉爾。兩人就這樣隔著空秘密通電，維吉爾也不知道發生了什麼事。

後來他才知道，原來紫琴早已完成了申請當無國界義工和入讀教會大學的所有程序，並會在數星期後離開，一走便會是一年半。當完義工後的她也不會回香港或澳門，而是會前往海外的教會大學讀書。換句話說，維吉爾已白白地耗盡了自己和紫琴在澳門相處的時光。

維吉爾與紫琴告別後，也開始準備自己的學醫之路，但在申請大學的路上處處碰壁，所以一直搞就搞到現在了。現在既沒有大學接收，也未當無國界義工。既然現在沒大學接受維吉爾了，他大概會申請為教會當無國界義工，反正他都不知道要幹什麼了。」

第十一幕---真正的四月謊言

Catherine婉惜地問道：「那位紫琴聽起來對你那麼好，你又那麼喜歡她，為什麼你不把她追回來呢?」

我苦笑說：「她現在在當義工，當完之後就到教會大學讀書。我呢?我現在一事無成，我當無國界義工為期兩年，我不可能要她白白地浪費自己的青春等候我吧。再者，我當完了義工後怎樣?繼續挑戰要讀醫嗎?那是七年的事情啊，紫琴怎麼辦?難道我要她等到三十歲嗎?」

我嘆道：「我的未來是如此的不穩定，選擇等我給她幸福可謂是最差的一個選擇了。沒有我的話，紫琴她大半年後完成了無國界義工的工作後，踏進大學就可以開展她美麗的人生了。」

Catherine扁著嘴，悶悶不樂地問道：「那你剛才所說的四月對自己說的謊言和人生最大的代價又是什麼意思?」

我目光呆滯地答道：「二零一六年的四月，我告訴了自己一個謊言，我跟自己說我不愛紫琴，只需要藹晴。然後我選擇了為藹晴而再留在港澳一段時間，待我和她的感情穩定下來再離開澳門。因此我放棄了在二零一六年四月當無國界義工，亦沒有申請大學。」

Catherine聽後屈指一算，然後驚訝地用手掩著自己的嘴巴……

Catherine愕然地看著我，說：「如果你當初沒有因藹晴而花任何時間，而是在2016年4月就開始自己的無國界義工工作的話，那你會在2018年4月完成義工工作，並在2018年Spring semester進入教會大學讀書。紫琴既然是如你所說，在2016年的9月左右出發的話，那她會在2018年3月完成工作，那就同樣也會進入教會大學的2018 Spring semester。那樣你和紫琴便會共度大學時光，大家都完成了義工工作，可以毫無顧慮，也沒有地界限制地在一起!」

Catherine失落地說道：「換言之，當你在2016年4月做出選擇，決定為藹晴留下時，便等同於放棄了將來可能和紫琴在一起、戀愛、結婚、組建家庭的所有機會。當你選擇了藹晴時，你已經對自己和紫琴的未來宣判死刑。這就是你為了跟藹晴談幾個月戀愛而付出的代價?」

聰明的Catherine已參透到一切，但還是徬徨地看著我，問道：「是嗎?」

第十一幕---真正的四月謊言

Catherine幾叻女

原來你一直付出左咁多野

用昨天推算未來 明年都不會被愛
無人要 無人管 無人想愛
若你等總有未來 像笑話年度大賽
寧願唱沒結果 沒結果 營造我看得開

Dun ff too much
同紫琴進入同一個世界都未必可以收成正果
所以Vergil唔好太介懷

唔好俾我知你有非分之想

唔好扮藹晴

講係咁講姐，收唔收成正果冇咩所謂，有得同佢玩曱甴我已經好開心

你地兩個冇非份之想咩

人係貪心的
明明知道選擇係錯誤
明明知道結果係遍體鱗傷

但係始終都義無反顧咁行出第一步

然後當終結來臨之際
慟動痛哭 失聲大喊地想回到過去
明明知道現實已經在眼前

有時我會係度諗
佢到底係一個帶比自己溫柔 改變自我既天使
定係操縱自己內心 改造自我既魔鬼呢

放低唔易架

又點會有呢
等收你喜帖架嘛
I don't know who is the bride la

潘金蓮

Every home has a scripture hard to read
I know that feel bro
Greedy 得個 poor

Catherine愕然地看著我，說：「如果你當初沒有因藹晴而花任何時間，而是在2016年4月就開始自己的無國界義工工作的話，那你會在2018年4月完成義工工作，並在2018年Spring semester進入教會大學讀書。紫琴既然是如你所說，在2016年的9月左右出發的話，那她會在2018年3月完成工作，那就同樣也會進入教會大學的2018 Spring semester。那樣你和紫琴便會共度大學時光，大家都完成了義工工作，可以毫無顧慮，也沒有地界限制地在一起!」

Catherine失落地說道：「換言之，當你在2016年4月做出選擇，決定為藹晴留下時，便等同於放棄了將來可能和紫琴在一起、戀愛、結婚、組建家庭的所有機會。當你選擇了藹晴時，你已經對自己和紫琴的未來宣判死刑。這就是你為了跟藹晴談幾個月戀愛而付出的代價?」

聰明的Catherine已參透到一切，但還是徬徨地看著我，問道：「是嗎?」

我收起了自己的苦笑，沉默地點了點頭。

「然後現在就既得不到藹晴，也跟紫琴沒有任何機會。我這作惡多端的人，只得到了上天的懲罰，就是我現在的這個病。」：我黯然道

Catherine咬著唇看著我，同情道：「你不要這樣啦……」

我嘆道：「那其實我也不是一無所得的。我在和藹晴相處的日子裡學到了很多，而且最後我還成功地把自己和她所經歷的一切寫成故事。」

「你真好，好浪漫，」Catherine感性起來，幽幽道：「如果有人為紀念我而寫一個故事的話，我會很感動的。」

我聽後呆呆地看著Catherine，說不出半句話。我一生中曾為三位女孩寫過故事，幾個加起來都差不多一百萬字了。但她們三人當中，第一位不知道我在寫她；第二位因此而敬怕我；第三位則是因劇情勾起她的情緒，而留了幾滴淚水。

Catherine是第一位對我的寫作有如此高評價的人。

……

「說了那麼多不愉快的事，談一些正面的事，例如你的成就吧，」Catherine咧嘴一笑說：「你的故事是寫什麼的?」

我答道：「我的故事主要有兩類：第一類是把自己曾經歷過的事原原本本地憶述出來的真人真事記錄；第二類則是小說形式的，是音樂主題的愛情故事。」

喜愛藝術的Catherine聽後十分興奮，她急問道：「音樂主題的愛情故事?好像很奇幻!那你會寫什麼?!」

我解釋說：「我會在教會中找一位較為特別的女性朋友來做人物原型，參照她的名字、性格、言語、行為習慣和面部表情來創造一位天使，作為女主角。然後開始構想一些劇情，如果我和那位天使在現實中有經歷過一些有意義的事的話，我也會加進去當劇情。」

「哇，真的好特別。那你是不是有把那紫琴寫成天使?」：Catherine問道

「對，她是我筆下的第二位天使。我正準備寫第三位的故事。」：我答道

第十一幕---真正的四月謊言

Catherine好奇地看著我，急切地問道：「那第三位人選是誰?我認識嗎?」

我伸手過去掃了掃Catherine的瀏海，微笑說：「這個就是了。」

Catherine聽後微張開口，呆呆地看著我不知要說什麼，這傻樣子可愛到極點。我問道：「是不是有人為你寫一個故事的話，你會很感動?」

「是啊。」：Catherine咬著唇點了點頭。

我說：「既然你想， So be it.」

Catherine一臉期待地甜笑著，天真地問道：「那你的天使有名字的嗎?你也會為我起一個名字嗎?」

「我是以花卉為她們命名的，第一位叫玫瑰天使，第二位叫薰衣草天使，那你就叫……」我微笑說：「你叫烏龜吧，反正你每次傳訊息時除了烏龜圖案之外，什麼都不會發。」

「喂啊!」Catherine鼓起泡腮，嬌嗔道：「怎麼可以這樣?!」

「想到再告訴你吧，」我看了看床頂上的藥水瓶，然後按下召喚護士的按鈕，微笑道：「針吊完了，趕緊回宿舍睡覺吧。」

吊完針後的Catherine除了四肢乏力之外已無大礙，護士給了我們繳費單。我推著Catherine到繳費處，她拿出自己的身份證和信用卡作登記和付費。

我看著她的身份證，讚道：「好漂亮的名字啊，傅……」

「Stop!」：Catherine立即打斷我，不屑地看著我說：「你自己知道就好啦，不要在其他人面前叫我的全名。」

那麼美麗的名字，收起來不讓人知道，不給人叫，實在是浪費了。

「心都碎了，100% charge for non-local.」：Catherine鼓著泡腮收回自己的信用卡。

取過藥後，我嘗試扶起Catherine，但她卻完全無力走路。醫護人員說我們可以暫借一張輪椅，只要稍作登記便可以了。然後我就這樣用輪椅推著Catherine回宿舍。

累了一整晚的我疲倦地說：「來吧，在下駕這法拉利送傅小姐你回家。」

結果一走出醫院門口，就一道陡峭的斜坡，但我還是咬緊牙關，用力地把輪椅推上去。

Catherine的身材已經相當完美均稱，但她突然對我嗔道：「對不起，很重……」

我不禁會心一笑，或許她在患病時是比較率性和天真一點吧。

第十一幕---真正的四月謊言

我看了看自己的手錶，現在的時間是凌晨一點半啊。我不禁慨嘆道：「你知道這是我第一次在九點半之後還能看到你嗎?」

Catherine只是噗哧一笑，卻沒有告訴我為什麼她平時要那麼早回家。

「你啊，」 我有氣無力地看了看穿著可愛短裙的Catherine，嘆說：「一個星期都沒有一兩天看到你穿絲襪，你是沒有足夠的絲襪嗎?」

Catherine咬著唇點了點頭。

我說道：「多買兩雙絲襪穿，這樣露著膝頭的話，很容易入風的。」

Catherine聽後精靈地看著我，問道：「咦，原來你不光是學西醫，還會中醫的嗎?」

……

把Catherine送到家門後，我取過她的鑰匙為她開門。我一邊扭開鎖，一邊苦惱這無力走路的Catherine待會兒要怎麼辦……

我這男人總不可能還要進去，走進Catherine的閨房把她扶到睡床吧……

但我這樣把四肢無力的她推進屋裡就轉頭走人由她自生自滅也不是辦法啊。天啊，這位全身無力的病人等等要怎麼刷牙更衣就寢啊?

而就在我打開門的兩秒後，Phoenix從客廳中跑出來，廳中的電視是亮著的，原來Phoenix還沒睡，在等Catherine回來。我心中的憂慮立即一掃而空。

Phoenix有時候只是口不擇言罷了，或許如阿朗所說，其實她內心並不是那麼壞的。至少她現在顯然真的是關心Catherine。

Phoenix愕然地看著勞累的我，說：「Oh! It’s so late already. You’re still with her?」

「It’s fine.」：我走到輪椅後，緩緩地把Catherine推給她。

「Hey…」：Phoenix突然不好意思地看著我，表情好像有點羞愧。

「What’s the matter?」：我淡然地看著她

「It’s like…about 2 a.m. already,」Phoenix生硬地說：「Thank you so much, you’re actually…so kind.」

Phoenix說：「And uh…」

第十一幕---真正的四月謊言

個故咁好睇 點會得咁少正皮嫁

好期待天使三啊

世界第十一大不可思議事件:
Phoenix讚人

Btw 你個腳膠咁留意人地對腳做咩？
邊有咁易邪風入體

宗教問題掛，好多人唔中意

我起碼抖番半年

佢可能良心發現掛
邊有留意姐，個個女仔冬天都會著絲襪，尤其係教會女仔打扮端裝，得佢一個條裙咁短，實注意到架

睇左幾年 終於知巴打同紫琴發生咩事

其實真係好好睇

櫻花天使係你了

或者咁講啦 唔好怪我直

我會覺得 故事對讀者黎講
最緊要係共嗚感 又或者可以由故事當中 get到一點體悟 感受到作者對讀者藉由故事帶出黎既信息

巴打寫既主題係愛情 我自己會睇兩樣野
一係男主對愛情既態度 同埋佢對於愛情路上既行動 比唔比到人信息 好多時係睇男主既所作所為 白話就係夠唔夠「貼地」即係所謂共嗚感
二係女主個角色塑造 雖然呢點好難會出問題

套用返呢個故先咁講啦

我所見到既男主 暫時黎講只係不停強調個男主好慘 然後有個女主走入生活
套路係大眾路線 口味上設定偏向女性
但係睇左咁耐 到目前為止都只係講男主好慘 我覺得故事太多陳述事實既部分 如果多一d 批判社會既反思既話 深化社會矛盾會更加好

故事中中文教化學既利弊 教會既偽善 膚色唔同所做成既種族歧視都可以深入d講 描寫上可以由男主所思考 到到其他角色提出既反駁同反思 呢類思想上既衝突 可以令故事變得更完整

用藥我覺得幾新鮮 應該做過好多資料搜集 多一d 呢方面既資料我會覺得更好睇

加油
繼續寫好故事

起邊到睇得到？

你地中意就好

都話佢叫龜龜

呢個故事唔係愛情故事黎架My friend
只係一個男主求學路上既經歷，所以男主起人生中所遇到既事先係重點
社會問題我特登輕輕帶過就算，因為重點係男主，唔係去批判社會。講太多社會就離題了
做咩個個都當左愛情故咁睇 ，標題都講明係男主角求學讀醫之路既記事

但係副標題明明係現實社會

To the outside world, I'm an ordinary forensic scientist

喂啊！

推推推

啱啱睇完聲之形，sad左一小陣

Phoenix愕然地看著勞累的我，說：「Oh! It’s so late already. You’re still with her?」

「It’s fine.」：我走到輪椅後，緩緩地把Catherine推給她。

「Hey…」：Phoenix突然不好意思地看著我，表情好像有點羞愧。

「What’s the matter?」：我淡然地看著她

「It’s like…about 2 a.m. already,」Phoenix生硬地說：「Thank you so much, you’re actually…so kind.」

Phoenix說：「And uh…」

Phoenix繼續生硬地說：「Uh…I’m sorry…for the awful things that I’ve said before. You’re right about me, sometimes I just spill words without thinking. But I’m no God, I don’t have any right to judge people.」

「Never mind,」我會心一笑說：「You’re excused.」

第十一幕---真正的四月謊言

「“You’re excused”?」Phoenix噗哧一笑說：「Is that what you say in British?」

「Not everyone, I do.」：大家之間的氣氛頓時輕鬆了下來。

「You look so tired. Do you wanna come in get a drink or something?」：Phoenix問道

「Thank you I’m fine,」我答道：「I’ll just go home get some sleep.」

……

離開大廈後，我口袋中的電話突然震了一震，是Phoenix傳給我一段訊息。

「You’ll be a good father.」：Phoenix

我心想：「Probably, if I survive my own disease first and get to live long enough for having a wife and child.」

當然我沒有把自己心底的這句話傳出去。

回想起剛才Catherine在醫院裡痛苦的呻吟，那聲音彷彿仍在我耳邊迴響，實在是太恐怖了。我不但在學業上離醫生差得遠，在心理質素方面也有待提升呢。

對了，說到醫生......

扮演完一晚父親的角色後，迷茫地走在寂靜的街上，我又要面對殘酷的現實，我沒有大學接收了，讀不了醫科之餘還染了一身病。我的前途就如我眼前的景象一樣黑暗。

春節假期開始了，但我卻沒有任何事做，也沒有朋友會伴我玩樂......

回到家中，我梳洗過後便沉沉地睡去......

翌日早上

「Vergil.」：一位額前留著平瀏海的棕髮女孩坐在我床邊，含情脈脈地看著我。

「好一點了嗎?」：她握著我的手。

我看著床頭櫃上的藥，痛苦道：「不好，什麼藥都吃過了，我根本不可能康復了。」

她溫柔地輕撫著我的臉，哄道：「不要說這些，你一定會康復的；我會留在你身邊，看著你康復。」

第十一幕---真正的四月謊言

長年累月地服用西藥，我的身體早已虛弱不已。她伸出手來挽著我的手臂，和我一同走回教會。走在街上，途人看到一位貌美如花的可人挽著雙目無神、臉黃肌瘦的我，皆對我報以奇異的目光，甚至是恥笑。

雖然我身旁的女孩好像毫不介意，仍緊緊地挽著我的手臂，但是我介意啊!我介意她一位年輕的女孩要受人這樣看待，看著路人的目光，我的心在淌血。

然後我的聽覺好像被無限放大了!我開始連對面街道上路人說的話都聽得到......

「嘿，有沒有看到那邊那個穿黑色裙子的女孩嗎?」

「有啊，好正啊!不過她明顯名花有主了。」

「名花有主?這朵花是被浪費了吧，跟一個這樣的男人，你看他那麼年輕就快歸西的樣子，還跟他來幹嘛啊?」

「唉，你管別人幹嘛?又不關你的事。」

「當然有關啦!他浪費一朵這麼美的鮮花，真是的!他不行，我來嘛!」

「他不行，我來嘛!......」

「他不行，我來嘛!......」

你這畜生說什麼？！

……

第十一幕---真正的四月謊言

第十二幕---跟隨本心

我一下驚醒過來，發現自己正躺在床上。我的聽覺回復正常了，終於聽不到任何閒言閒語。我身旁的紫琴也消失了。

I know I’ll never be with you…

我又做惡夢，而且又夢到她了，這種感覺好苦澀......

雖然剛才所聽到的雖然是夢中路人所說的話，但那話卻能深深地刺傷現實中的我，使我感到羞愧和無比的煎熬。

但我心中同時也有一絲的興幸......

興幸現實中的紫琴沒有選維吉爾。

放著年假的我繼續回到教會練琴，一陣淡淡的花香從我右方傳來，是一位頭戴木色鄉村休閒帽，穿著牛仔裙和黑色絲襪的棕髮女孩蹲在琴旁，她咬著唇，精靈地看著我。

「穿黑絲不就挺好?很可愛啊。」我說道：「不要再像以前那樣涼著膝蓋了。」

「知道了，謝謝。」：Catherine點頭道。

「你沒事吧?」：我問道

Catherine咧嘴一笑說：「吃了那些藥，今早起床再拉了一次就沒什麼事了。」

「沒事就好，Phoenix很照顧你吧。」：我微笑說

「Phoenix想謀殺我……」：Catherine嗔道

「啊?怎麼了?」：我不解地問道

Catherine楚楚可憐地看著我，說道：「今早我一起床Phoenix就拿著幾塊烘了的麵包走進來，問：“What flavour of jam do you like? Berry? Grape?” 我就立即搖搖頭說：“No, no jam, fine.” 然後她還問我：“Peanut butter then? Or condensed milk?” 我差點就又要回醫院了。」

我聽後不禁笑說：「原諒她吧，她本意是好的，應該只是想煮早餐給你吃。」

晚晚發惡夢

你睇完套戲，呢幕夢境刻畫得幾好
我估因為套戲既女主識讀唇

I choose you Sakura
I choose you Turtle

個嘴唇咬甩未？

你係唔係變心

其實我係寫完呢幕先睇套戲的

咩意思，係咪好想佢死

佢意思應該係掉個精靈球出去吧
係你啦車厘龜

我覺得Faker唔會變，但睇到天使三你會有機會叛變
Except for Ice cream and grey gor，
Who else?

我呢我呢

我覺得你現階段中意曉琳，但出到天使三你就會中意天使Catherine

你...可能會中意琴B，都可能會睇左大半天使3後轉軚

「沒事就好，Phoenix很照顧你吧。」：我微笑說

「Phoenix想謀殺我……」：Catherine嗔道

「啊?怎麼了?」：我不解地問道

Catherine楚楚可憐地看著我，說道：「今早我一起床Phoenix就拿著幾塊烘了的麵包走進來，問：“What flavour of jam do you like? Berry? Grape?” 我就立即搖搖頭說：“No, no jam, fine.” 然後她還問我：“Peanut butter then? Or condensed milk?” 我差點就又要回醫院了。」

我聽後不禁笑說：「原諒她吧，她本意是好的，應該只是想煮早餐給你吃。」

「我剛剛在雜物房找到了一樣東西，你可能會喜歡。」：Catherine說道

「雜物房的東西?什麼來的?琴譜嗎?」：我問道

「跟我來吧，嘻嘻!」：Catherine笑說

這位傅小姐的復原能力還真強呢，昨晚還在醫院急診部呻吟得那般痛苦淒厲，一覺睡醒又變回那位眼中透著藝術光芒的奇怪女孩。要是我保持像她一樣的心境的話，我的人生大概也會很快樂吧。

我跟著傅小姐來到雜物房，一打開門，便看到一面兩米高的全身鏡竪在我們面前。

「全身鏡?怎麼了?」：我看著鏡中的我和Catherine，輕輕地拍了拍她頭上的休閒帽說：「咦，原來你只到我肩膀。你是想鼓勵我說我長得不矮嗎?Okay，明白了，謝謝。」

Catherine聽後不屑地踏了我一腳，問道：「你在鏡中看到了什麼?」

我在鏡中看到我和Catherine的全身像，有什麼特別的嗎?

「你的......牛仔裙、黑絲跟這雙白色鞋子很襯?」我生硬地說道：「啊，你的頭髮曲了一點，很漂亮啊。」

「不是說我有什麼不同!看你自己。」Catherine扁著嘴說：「雖然你說的都是對的。」

我再認真地把自己的鏡像由頭打量到腳，但真的看不到什麼......

......

第十二幕---跟隨本心

「昨晚你跟我講了整晚故事，那讓我說一個故事給你聽吧。」傅小姐看著鏡子，回憶道：「小時候，爸爸曾跟我說過一個故事。」

好啊，傅小姐你那麼神秘，我對你簡直是一無所知呢。

我靜靜地洗耳恭聽，她續道：「有一位老板，他是做食物及雜貨貿易的，他的貨倉很大，存有廁紙、香皂、糖鹽等各種生活用品、食物和飲品。

他的生意做得不小，但存在著一個問題，就是貨品的庫存數總是對不上電腦帳目，貨品數總是少了一些。老板就開始懷疑有的員工貪小便宜，在倉庫中順手牽羊。

但他想要解決這個問題也是無從入手，倉庫佔地有整個足球場那麼大，他手下的員工數量超過半百，要找出這一小撮人一點也不容易。老板亦不想實施離開前要搜袋、搜身之類的措施，因為那會大大影響士氣。

而隨著時間推進，貨品缺情況變得更為嚴重。恐怕是倉庫內部已經形成了這種順手牽羊的風氣，員工甲知道家裡沒油了就在倉庫裡面拿一瓶，員工乙中午吃飯時順便拿罐汽水來喝，員工丙下班也拿卷衛生紙回家。

無奈之下，老板惟有在倉庫內加裝了閉路電視系統。

但倉庫範圍很大，攝像頭數目遠不夠覆蓋整個貨倉，監控效力十分有限；而且各個攝像頭的攝影死角也很快被大家找到並加以利用，所以情況沒有太大改善。

老板嘗試過發表講話警醒所有員工、在倉庫內貼告示標貼等各種方法，但都沒有成效。最後，老板決定在倉庫的每道出入門上裝一塊全身鏡。

幾天後，貨品被順手牽羊的情況就幾乎全消失了。

自從門上裝了全身鏡後，每位員工在出門前都會照到鏡子，每個人在看到自己的全身像時都感到不同程度的羞愧，他們不禁捫心自問，自己是一個如此貪小便宜的人嗎?原來自己會為了一瓶飲品或是一包鹽這些幾塊錢的東西而自甘墮落嗎?

每天看著全身鏡，這個簡單的時刻卻幫助到大部份的員工停下來反省，以及認清楚自己的價值。老板最不花錢的方法解決了這個問題，從此倉庫內就極少發生那樣的事，而且員工都儀容都變得整潔了。」

「真是個耐人尋味的一個好故事。」：我點點頭道

Catherine看著我們的鏡像說：「你看著你的全身像，你能重新看到自己的價值，能看清楚你自己是誰嗎?」

「我覺得……自己還是那樣，沒有什麼不同。」：我不好意思地說

第十二幕---跟隨本心

Catherine精靈地看著我，笑說：「沒錯，你其實沒有因現在的病而少了什麼，你還是你啊。」

我還是我?......

Catherine同情地說道：「疾病的確是樣很折磨人心志的東西，如果你被它take over你，教你每天只想到自己背負著這重擔，只看到自己有多慘的話，那你就會真的很慘了。當然，你是有必要努力掙扎去對抗疾病，但不要只顧著抗爭就在這痛苦中迷失，忘記了人生中其他的事情啊。」

Catherine的這句話一下戳到我心底裡，使我不禁開始反思。她說得沒錯，我的確是自從開始看病以來，每天就只懂得把自己鎖起來，獨自痛苦掙扎。我的視角就像是被病魔遮蓋了一部份，只聚焦自己慘淡的一面，我看不到任何美好的事物。

Catherine看著我的鏡像，說：「你還是你，你自身的才華、天賦和價值一點兒也沒有少到。上星期日你被主教拒絕推薦的那天，你很洩氣地對我說：『我連自己的病都沒搞好，還當什麼醫生?』，你還記得嗎?我不同意你的說法!難道一個小孩在小學時有些心理障礙，接受過社工輔導一段時間，那他自己長大後就註定不能成為一位社工嗎?難道一個年青人曾意外被捲入一場火災中，多了一道燒傷的疤痕，那他就永遠都不可以當一位出色的消防員嗎?」

Catherine以一雙水靈靈的天使瞳凝視著我，誠懇地說道：「你在年輕時跟病魔作戰過，絕不代表你將來無法當醫生啊。生病是再也正常不過的事了，有誰從來都不會生病啊?我相信你，因為你昨晚的表現已經證明了你將會成為一位好醫生。」

聽完Catherine的一席話後，我感動得鼻頭一酸，從心裡感到無比溫暖。從來沒有人對我的疾病和夢想給過我如此堅定的支持。我認真的審視著鏡中的我們，我看到自己沒有失去任何價值，而且旁邊的臉上多了一副甜美的笑容，使我看到一絲希望。

……

「真是有道理，」我點點頭道：「聽起來你爸爸好像很會教導你做人的道理。」

「只是說笑罷了，你沒上教會網站嗎?教會網站上很多那些故事，我在上面看的。」：Catherine淡然道

Catherine沉默了兩秒，然後苦笑說：「我.......沒有爸爸的。」

......

這個我真的從來沒聽過，而且你每天都對我掛著一臉甜到入心的笑容，我實在無法想像你有如此不幸的家庭背景......

不過細心地想深一層的話也是有理可循的，假設你小時候媽媽要工作不能經常陪伴你，所以你從小獨自躲在角落，寄情於藝術和其他奇怪有趣的事。還有第一次見你時你穿著那件寫著「TKO」的印字T-shirt，相信你住在將軍澳這麼偏遠的地方，也不會經常出外遊玩；教會自然成了你溫暖的家，我可以看得出你在教會義工的工作上比其他青年更努力。

等等，我沒聽錯吧?普通人通常都話說「父親過世了」或是「父母離異了」，但我剛才所聽到身旁這純真善良、從不出言傷人的Catherine說的是「我沒有爸爸」。

第十二幕---跟隨本心

Catherine又幾有道理wo
唔錯唔錯
Btw Vergil一於做佢爸爸啦

你都根既，人地幾歲啊

Catherine must die

咁就一齊做爸爸媽媽

Dare you not.

咦，講呢啲

Just thinking about what way,
A car accident would be nice

Food poisoning by Phoenix

放馬過黎

咦 咁烏龜女仔知唔知巴打叫琴血架

You hate her so much

西宮

唔知佢有冇睇緊呢到，但我建議大家注意言辭，唔好談論佢既外在美，例如佢既three wai

你呢條問題點回應都係test Fail

利申：已Fail

你好中意烏龜女仔

咁岩撞正我杯茶 好鐘意呢種既多元化又思想前衛得黎又好有分吋既女仔，可惜呢類性格既女仔永遠唔會睇得上我

Catherine沉默了兩秒，然後苦笑說：「我.......沒有爸爸的。」

......

這個我真的從來沒聽過，而且你每天都對我掛著一臉甜到入心的笑容，我實在無法想像你有如此不幸的家庭背景......

不過細心地想深一層的話也是有理可循的，假設你小時候媽媽要工作不能經常陪伴你，所以你從小獨自躲在角落，寄情於藝術和其他奇怪有趣的事。還有第一次見你時你穿著那件寫著「TKO」的印字T-shirt，相信你住在將軍澳這麼偏遠的地方，也不會經常出外遊玩；教會自然成了你溫暖的家，我可以看得出你在教會義工的工作上比其他青年更努力。

等等，我沒聽錯吧?普通人通常都話說「父親過世了」或是「父母離異了」，但我剛才所聽到身旁這純真善良、從不出言傷人的Catherine說的是「我沒有爸爸」。

「對不起。」：我輕撫了Catherine的頭一下。

雖然你沒有父親在你身旁，但在昨晚你生病時我照顧你的過程中，我嘗到了當父親照顧女兒的滋味。在你留在澳門交流的這段時間內，我也會盡我所能照顧你的。

我沒有問Catherine那句「沒有爸爸」是什麼意思，我亦不想問這些沉重的事，或許有一天她會告訴我，但不是今天。

「那你現在有什麼打算？」：Catherine問道

「不知道呢，現在沒書讀了，可能當無國界義工吧。」：我苦笑著嘆道

「如果你真的沒事做的話可以教我彈Amelie啊，嘻嘻。」：Catherine忍著笑，精靈地看著我。

「你真美，」我伸手撥亂她的瀏海，說：「想得美。」

然後我的腳趾骨就被Catherine踏碎了。

......

Catherine努力地練著琴，我坐在後面百無聊賴地看著她按鍵的指法。這時，我突然收到一段來自某位香港朋友的信息。

「Vergil，放年假了嗎?」：他問

「對啊，沒事做。」：我回覆

「我有位台灣朋友明天想來澳門玩，你有空帶她到附近走一走嗎?」：他問

台灣朋友?明天就來，那麼突然?!

「我知道好像很突然，因為我朋友本來只打算來香港玩，沒有計劃來澳門的，但昨天才發現原來那麼近，船票那麼便宜，所以就決定來了。」：他補充

船票便宜?平常來回加起來總共三百多塊大洋，要是夜航加上公眾假期的附加費的話更加是一程就兩百了，對我來說一點也不便宜啊。

不過反正現在放年假的我都沒事做，跟他走走也沒所謂。

Ok, 沒所謂。：我答道

You have a new friend request.：一則新的通知在螢幕上彈出來。

這用戶叫Vita，他臉書上的大頭貼照是一位長頭髮的女孩走在一個類似花園的場景中。還以為能有個男人跟我談談心呢，我的媽啊！這不是他，是個她啊，不如一槍打死我吧！

我和那個Vita就這樣約了明天早上在碼頭相見。晚上回家練了一陣琴後，我便趕緊睡覺養足精神，明天一大早就要去碼頭接她，然後還要帶那位台灣朋友走遍全澳啊。

「吻下去，便確定我共你，能同生，能同死……」：我的電話震動了兩下，把睡夢中的我吵醒。

我緩緩地醒過來拿起手機，發現是藹晴傳給我一段訊息。

「維吉爾[紅心]，我正在坐車來碼頭了。」：她好像十分興奮。

還真是辛苦你了，傻瓜，要由遙遠的大埔墟坐車到上環。沒錯，今天是我和藹晴相見的日子，她特意從香港坐船來找我。

躺在床上的我伸了個懶腰，回覆：「坐到哪裡了?」

「金鐘。」 ：她回覆

?!

我看到她的回覆後驚訝得自動把口中的氣噴了出來!現在才八點多啊，你到了金鐘?!

「好啊，see you[紅心]。」：我苦笑著回覆，然後立即從床上彈起來!

我覺得她要先從大埔出發到上環，再乘船來澳門，路程那麼遙遠，我有充裕的時間，所以才安逸地呼呼大睡。不料藹晴赴約時的動作如此的快，現在我要在一個小時內梳洗打扮好，還要乘車去港澳碼頭啊，怎麼可能做得到?!

「呼……呼」：我花了一個多小時便來到碼頭，但推算起藹晴上船的時間，她起碼等了十多分鐘了……

一位穿著黑色外套和淺藍色短褲的女孩正徬徨地挨住一棟柱子聽著歌，我收好為她準備的禮物，狼狽地跑到她跟前……

藹晴可憐地看著我，嬌嗔道：「我聽了三次『哪裡只得我共你』你才來到啊……」

我把這可愛的女孩擁入懷中，不好意思地笑說：「對不起啊傻瓜。」

……

我一覺醒來，發現自己原來躺在床上，房中的一切和剛才那次「醒來」時的還是一樣，不過今次我是真的醒了。剛才是我夢到了一年前的事，也是我上一次去碼頭接人的經歷……

呵呵，回憶總是美好的，但往事只能回味了。

維吉版Catherine姐，天使Catherine有少少唔同的，你可能有機，而且你會更愛佢
BTW傅小姐咁快已經成功從琴派中挖走一名支持者

踩爆腳指
好治愈
出嚟啦暴力龜

出咁小架

報到

治癒過琴姐？
沉晚我夢到你溝Phoenix

維也是人

Long time no sew

即係紙言讀者

你試下起到講你有幾中意佢囉

我對你既愛有如滔滔江水連綿不斷
又有如黃河泛濫一發不可收拾

起你心中係咪得意過彤彤，美麗過紫琴？

琴派壯大過一時，但高峰過後又比Catherine吸走唔少人，真係長江後浪推前浪，有冇感慨？

第十三幕---今生的意義

我乘車到碼頭，在抵境大堂等候了約十分鐘後，便看到一垃穿著藍色連帽衣和牛仔長褲的運動形女孩，是她了，跟臉書上的照片一模一樣。

「Hi」：我走到她面前，跟她禮貌地打了個招呼。

她在電話上打開了我的臉書主頁，亮給我看，問道：「是你嗎？」

是我，我尴尬地笑說：「行李給我拖吧。」

「好啊，謝謝，」Vita說：「小心，它很重欸。」

小兒科，什麼行李都不夠Catherine剛來澳門時的重。

我們並肩而行離開碼頭，走到巴士站等候巴士......

「我來到這裡，電話卡就沒信號了，是我的電話卡不能用了嗎？」：Vita問道

「香港的電話卡？哦，對啊，不能用了。因為澳門自己是一座城市來的，當然沒有香港的電話訊號。」

Vita說：「啊，那麼慘，在台灣的話一張卡就可以走遍全台了。欸，那這裡的人聽到我說國語會對我態度很差嗎？」

「一部份人吧，大多都不會，」我答道：「而且你的口音那麼明顯，一聽就知道你是台灣還是大陸了。」

她說道：「對啊，那麼不同！但是這個星期在香港，每當我跟路人說國語的時候，他們態度都很差，然後我嘗試說英語人家才肯理我。有那麼嚴重嗎？那我在這裡是不是也是不說國語比較好?」

我笑說：「你想跟我說英文的話我是不會阻止你的。」

在我們閒聊的同時，巴士已駛到站，因於她沒有澳門幣，我便替她付過車資，她也感激地向我道謝。Vita十分健談，我們從港澳粵語文化到各國風情無所不談，她從來都沒有來過澳門，所以這裡的一切都感到十分興奮。

我們回教會讓她放下行李後，便開始了這趟澳門一天遊。

「肥利......喇......亞美......(肥利喇亞美打大馬路)」沿路看到一個個澳門特有的粵葡混雜的街名，她看著那些繞口的譯音，努力地嘗試讀出來......

「Ar......bi liu......no你 (亞卑寮奴你士街)」剛好附近這幾條街的名字都十分複雜。

我有氣無力地笑說：「你放棄吧，不是說廣東話的人根本不可能讀得出的。」

「路義士約翰......巴地士打街?」：她還是不放棄。

「鴨巷?!」：有些街名則是因過於奇特而引起她驚奇。

看著她這毫無邪念的表情，我衷心希望「鴨」在台灣只是一種禽畜，而沒有其他任何的意思。

離開著名景點荷蘭園後，我帶她前往東望洋燈塔。山上剛好有一位警察，她看到那位警員衣服背後寫著「Policia」，便驚奇地問道：「咦?他那個Police的英文是拼錯了嗎?又好像不是，是其他語言嗎?」

然後在觀景台上，她看到一座高聳的酒店，頂上寫著「蘭桂坊」三個字，便問道：「咦!澳門也有蘭桂坊?那個蘭桂坊是什麼來的?」

「酒店來的。」：我答道

她續道：「欸，我前幾天在香港的時候也見過一個路牌指向蘭桂坊，但是我沒有去過那裡。聽起來像是些做餅和餻點的地方。」

聽到Vita的話後我不禁笑出聲來，在她追問之下，我輕描淡寫地解釋了中環蘭桂坊是個怎樣的地方。

看完燈塔後我們到氹仔遊覽了各大賭場，然後……

我們乘巴士從氹仔返回澳門，沿路經過金碧輝煌的威尼斯人、銀河渡假村和新濠天地數座大賭城，燈紅酒綠的大千世界不知讓多少賭徒和遊客迷失在其中。Vita看著車窗外的這一切，好像心裡有話。

「喜歡這樣的建築嗎？」：我問道

「你喜歡嗎？」：Vita對我反問。

我坦然答道：「不喜歡，我以前曾在8字摩天輪那間賭場工作。雖然我沒有進過賭廳區，但賭場裡面的整個環境就是金錢和物慾，我在其中很不自在。」

「漂亮是很漂亮，現在來遊覽就很輕鬆，但長期在裡面的話，人生就沒什麼意思了。」：Vita說

她回憶道：「我小時候有一段時間也因為一些原因要跟著家人經常留在這些酒店裡。那是一段很不高興的時間。」

對啊，我很慶幸你捱過了這段時間。不過既然你是來旅遊的，那傷心的事就不談罷了。

我問道：「晚餐你想吃什麼？」

「沒關係，」Vita答道：「在香港玩的時候有些阿姨就請我吃日式、韓式料理，雖然是很豐富很飽，但其實這些我在台灣也有得吃啊，所以.....」.

「我真的不用吃很貴的，只要簡單、地道就好，沒吃過的就當然最好。」：她續道

我無奈地笑說：「你都在香港玩了一個星期，我很難在這裡找些你沒吃過的東西啊。」

「在香港有吃過一些煮魚蛋、香腸和火鍋丸的那些東西嗎?」：我問道

「沒有啊，什麼來的?」：Vita問道

竟然如此，我還以為台灣也會有那種東西呢，看來這「淥丸」應該是只有在港澳流行了。

我笑說：「那你不嫌普通的話，我們晚餐其實可以吃那個。」

其實是我自己有一陣子沒吃過，所以今天心血來潮想吃罷了。

到了那小食店後，我們買的是對我來說再也普通不過的火鍋丸，但Vita看到滷水、咖哩、椰汁、香茅等醬料還是十分興奮。呵呵，她真是隨和，容易滿足。

買了火鍋丸後我們又經過一間甜品店，Vita表示想吃甜品，而在她看著餐牌時，我心中突然萌生出一個邪念……

我對Vita笑問道：「你吃不吃榴槤的?」

Vita坦然答道：「吃啊，我沒關係。但是在教會吃的話，那個氣味……」

我奸笑說：「一兩次沒所謂。」

難得你來旅遊，更難得的是平常每天承常龐大壓力的我終於有機會放假休息一下，就樣我放縱一點吧。

於是我們便回到教會，在樓下文化廳吃著拌滿椰汁的火鍋丸和那甜品店出品的「招牌榴槤飄香」和喳咋。Vita打開了手提電腦，在網上訂購凌晨十二點往台灣的機票。

「哇，好濃的氣味啊……」：一把可愛的女聲從旁傳來。

Catherine微微鼓起泡腮，疑惑地看著我們，嗔道：「你們在吃什麼?」

Vita笑說：「榴槤囉，你吃嗎?」

Catherine按著自己的纖腰，可憐地扁著嘴嗔道：「我想吃，但是肚子……」

「都過兩天了，一小口的話沒事的。」：我微笑說

「好啊!」：Catherine立即雙眼發光地走過來。

Vita訂完機票後，嘆道：「其實香港感覺就是大都市，就跟台北一樣；我覺得澳門給我的驚喜更多，有那麼多的機車，有葡文……」

Catherine好奇地問道：「咦，你有去過香港嗎?」

「對啊，之前在香港待了一個星期。有很多人都來香港Shopping嘛，但是我其實真的不喜歡Shopping的。」

Catherine無奈地笑說：「不喜歡Shopping的話，那香港就真的不太適合你了。」

Vita問道：「所以你是從香港來的嗎?......」

……

兩位女生很快就打開了話題，吃飽沒事做的我便走到隔壁的琴前坐下。我看著桌上的兩位外地人，一位來自台灣，一位來自香港，想到這裡，再看了看黑白的琴鍵，我突然想彈一首很久都沒彈過的歌。

好久不見。

我閉上雙眼，Catherine和Vita的聲音開始漸漸淡去，我眼前的場景一下跳到幾十公里以外的大埔墟火車站。

我來到，妳的城市……

-------------------------------------------------------------------------------------------
「我說過，我會在茫茫人海中找到你。」：我笑說

藹晴羞澀地笑說：「沒有人海，而且大埔站根本都不大……」

-------------------------------------------------------------------------------------------

又出咁小架☹️☹️☹️☹️

聽講文嘅長度同作者身體某部分大小係成正比……

講澳門街名點少得愛情巷、彫漆里同鳩里
好可惜上次無鳩里袋仔賣
不過我幾鍾意彫漆里袋仔 已經成為我常用嘅散紙包

紫琴只需要我一個
Btw 你大鑊啦 睇睇篇文「尷」字發生咩事？

有啲名仲加型，係我未整出黎姐

我打倉頡一樣碼揀錯左姐
包容下啦

should die

唔知大家仲記唔記得天使II入面有個好nice既鬼仔Callum，佢沉日開左個Page黎自己整Memes同拍片。

大家中意就比個like支持下佢啦

佢拍啲野好痴線，嚇親我

我閉上雙眼，Catherine和Vita的聲音開始漸漸淡去，我眼前的場景一下跳到幾十公里以外的大埔墟火車站。

我來到，妳的城市……

-------------------------------------------------------------------------------------------
「我說過，我會在茫茫人海中找到你。」：我笑說

藹晴羞澀地笑說：「沒有人海，而且大埔站根本都不大……」

-------------------------------------------------------------------------------------------

……

「啊……我先走了，要九點半前回到家。Bye-bye!」：Catherine的聲音喚醒了我。

「原來我會彈琴哦!一直都不說。」：Vita說道

「我亂按的。」：我答道

「最好是亂按可以按成這樣啦!」：Vita有氣無力地說。

其他人走了，熱鬧的時光過了，現場又只剩下我和Vita，吃完東西再稍作休息後，時間都差不多十點了，是時候去機場送她走了。

快活不知時日過，今天遊了這麼多旅遊名勝，吃了那麼多美食，眨眼一天就過去了。站在巴士中，Vita看著窗外的街景，好像有點不捨。

Vita問道：「很多香港人都喜歡陳奕迅，你也是嗎?」

怎麼突然說起這個了?

我如實答道：「我從來不追星的，沒有特別崇拜他的人，但很喜歡他的歌，因為歌詞很有意思。」

「剛才彈的那首好久不見我有聽過，但有什麼意思嗎?我不知道。」：Vita問道

我淡然道：「我所解讀的意思，大概就是有一位外地的女孩來到這裡，走進你的生活。大家曾經相戀，但最後她還是離開了。然後很久之後的一天，你有機會拜訪她的家鄉城市，走在她當初來找你的路上，你對她感到無比掛念。」

那座城市對我來說，大概是香港吧。

Vita聽後問道：「你有喜歡過一位其他城市的女孩嗎?」

「算是吧。」：我感慨道

呵呵，其實我所深愛過的女孩全都不是跟我來自同一座城市的。異地戀是難得罕見，但我一生中反而從沒試過「本地戀」呢。

「沒有，我只是覺得好像有心事罷了，可以說的嗎?」：Vita說道

我說：「沒有，只是申請大學的事罷了……」

我把自己重新用英文學習通識、被人恥笑看不起和最後被主教拒絕推薦等申請大學的全盤故事告訴了Vita。

說完後，我苦笑著對Vita問道：「是不是很傻?讀書不是特別好，英文又差，家又不是特別有錢，但整天想著到外國讀醫。結果最後就落得如此下場了。」

「怎麼這樣說話?!」Vita聽完我的晦氣話後，問道：「那主教不推薦你一次而已，你在努力的話還是可以得到他推薦的，不是嗎? 2017 Fall應該是九月才開學吧?你還有時間申請吧?」

「上次他拒絕已經是判我死刑了，沒機會了，」我苦笑說：「是九月開學沒錯，所以Final deadline是四月，但International applicants的deadline是二月一日，是昨天啊。」

「Sorry…」Vita聽後嘆息說：「但如果你當初在澳門讀大學，隨便選個工商管理或是旅遊什麼的，你又會開心嗎?」

「不會。」：我答道。

第十三幕---今生的意義

「世上最開心的事，莫過於當自己了。」：Vita說

當自己就是最開心的事?......

「此話怎講?」：我疑惑地問道

「因為我們很多時候要面臨選擇，當一個別人喜歡的人但不是你自己，或者你可以當自己但別人未必會喜歡。尤其我們作為教友，因為宗教問題，更經常面臨這樣的狀況。」：Vita說

我點點頭，嘆道：「在人前違背自己的信仰可謂是人生中最痛苦的事了，要是為了迎合別人的目光而改變自己的價值觀，甚至要隱藏自己的宗教信仰的話，那種內心的痛苦簡直難以形容。」

「其實我在生活中和在網上都會遇到這樣的問題，很多人對我有偏見，但我都不會因自己的宗教而感到羞恥，我不喝酒、不幹這個、不做那個，這就是最真的我。反正我又沒有干預別人，要是有人真的接受不了我的話，我也沒辦法了。」：我嘆道

「很好啊，你在宗教上有這份勇氣不怕別人取笑，那你可以把這份勇氣同樣也用在你的理想上嗎?」：Vita問道

「我只是覺得人生的意義不是要去迎合或取悅任何人，那樣真的很沒意思。做自己的時候才是最開心，」Vita回憶說：「其實我從小就開始學跆拳道，離國家隊越來越近……」

「什麼?!就算說你學跆拳道學到代表台灣出賽的程度了嗎?」：我驚嘆道

比起我沒有告訴你我會彈琴，你才是真正的真人不露相啊!我興幸自己這一天全程都對她那麼紳士，也沒有惹她生氣，不然今天就換作我躺醫院，要Catherine照顧了。

「那時候我們要在一個地方中央集訓的，我進度也理想，差不多有機會可以代表台灣參加奧運會了。」：Vita回憶道

奧林匹克運動會?!!!!

我睜大眼晴，呆呆地看著這位外表平凡普通的台灣遊客，在下真是有眼不識泰山啊……

「但是情況是這樣的，那時候還有很多因素。而且最重要的一點是很多時候他們會把我們關在訓練場裡一整天，包括星期天，所以我都不能回教會。我真的很不喜歡那樣。」：Vita說道

Vita續道：「還有就是我不想把這個變成我終身的職業，我還年青，我想到處走走，我想去Working holiday，想去旅遊，還有很多很多……我不想就這樣留在訓練場裡。」

「所以?......」：我疑惑地看著她，等她繼續說下去。

Vita淡然道：「所以我就離開了，沒有繼續那樣下去了。」

什麼?!你不參加奧運會?!

我驚呆道：「奧運會啊!!! Sister Vita你肯定是傻了……」

「你也是這樣想吧，」Vita笑說：「當時在台灣我身邊的朋友也是這個反應。」

第十三幕---今生的意義

我相信有我FB既人已經working on起呢個台灣人底

佢唔通就係你口中嗰位獨立嘅台灣女孩？

Did i say that?
If i did, then yes

Vita淡然道：「所以我就離開了，沒有繼續那樣下去了。」

什麼?!你不參加奧運會?!

我驚呆道：「奧運會啊!!! Sister Vita你肯定是傻了……」

「你也是這樣想吧，」Vita笑說：「當時在台灣我身邊的朋友也是這個反應。」

「所以我繼續練下去爭取參加奧運會的話，那就是去當一個別人喜歡和期待看到的人，但並不是我自己。我選擇了做自己，所以別人就未必喜歡了。」：Vita

如此一來她說得也對，她自己想做什麼應該由她去決定，因為這是她的人生。其實別人不干預我們的情況下，喜歡怎麼過自己的人生是別人的事，什麼時候輪到我們去批判呢?我們既非那個人的配偶，亦非他的家長或兒女，他完全沒需要向我們解釋自己。

「名譽什麼的，都只是過眼雲煙，你覺得的日子過得開心就好。」：我淡然說

「所以你呢?你想當別人喜歡的你，還是真正的你?」：Vita問道

……

第十三幕---今生的意義

我……想當真正的自己。雖然一個從中文中學畢業的學生每天背著一堆別人小學學的通識書四處跑，的確是難免引人恥笑，但我想讀自己想讀的科，而不是為了迎合別人而趕快選間本地的大學隨便讀個能進賭場酒店工作的科相就算。

「我真的想讀醫，不想讀什麼酒店旅業管理的東西。」：我答道

Vita微笑著點頭道：「你選擇了當自己，這刻剛開始時可能會聽到些閒言閒語，你心裡會很不舒服，但這不高興只是一點點而已，多聽幾天你就沒事了。若果你選擇了去扮演別人想你當的人，明明這不是自己卻要勉強地偽裝的話，你得到的認同是極為短暫的，甚至眨眼即逝，但每天違背自己內心的那種痛苦是一直伴隨你的，而且是深層的。」

我點頭道：「你說得非常對。」

Vita認真地看著我，說道：「我不完全了解你現在面對的挑戰和困難，但加油，你一定能克服所有的問題，達成你的理想。有志者，事竟成。」

「謝謝你。」：我衷心感激道。

……

把Vita送到機場，我們就此別過，她還說將來我有空去台灣的話她可以當我的導遊。

去旅遊?呵呵，有錢再算吧，在下生活拮据啊。

坐上回家的巴士，看著窗外茫茫的夜色，座座高樓和賭場酒店，我不禁又對自己的人生前途產生了疑問……

一定會克服問題達成理想?開玩笑吧?入學申請截止期已經期過了，我連自身的病都還沒治好，英文又差，就憑我?......

就在這時，我的電話震了兩下，我在Whatsapp上收到一段信息，又是兩隻烏龜圖案，不用看就知道這是誰了。

「好久沒吃過龜苓膏了[刀圖案]」：我回覆

「不行啊!!![哭泣表情]」：Catherine回覆

「你接著這個星期天是不是不會出席教會?」：Catherine問

「應該不了，免得獻世。」：我苦笑著回覆

「你想見一見Brother Cox和Sister Cox嗎?他們這個星期天會來，Brother Cox是醫生，Sister Cox是護士，他們可能會幫得到你!」：Catherine說

那位患有柏金遜症，但對我慈祥無比的Brother Cox?!星期天還回去看到主教的話，定然會很尷尬，但能見Brother Cox一面的話就最好了，我也很想念他老人家啊。

「好吧，謝謝你。」：我回覆

我頓時打從心裡感到無比的溫暖，我和Catherine其實非親非故，大家認識了只有短短一個多月，但她對我的病況真的很關心，平常都沒有其他人對我這麼好……

她想學琴時我幫助她，她生病時我照顧她，我失意時她在旁支持我，我面對痛苦她在我身邊安慰我，這種大家互相幫助的感覺真的很窩心。

第十三幕---今生的意義

今日少左啲，唔好意思
聽日會加番啲量
爭取呢三到五日內完故

偽裝係幾辛苦
無奈「現實我」同「理想我」真係差太遠
沒辨法 偽裝住先

下次出黎吃飯時願聞其詳

第十四章---命運的咽喉

星期日

一個多星期的春節假期就這樣就來到了最後一天。回到教會，我獨自坐在最後排， Catherine是邀請和鼓勵我出席的那位，但她自己卻沒了蹤影。

聚會結束後，一群詩歌班的老班員開始圍在禮堂的琴前，一位阿姨在彈著琴。奇怪，我並沒有收到任何通知說詩歌班要練習啊。

一位阿姨走到我面前，說道：「啊對了Vergil，她們忘了通知你，我們看你最近比較忙，所以沒請你。暫時都不用了，你忙你的吧。」

……

我知道自己在上次表演時沒有及時出席，的確是很過份，但我已對大家一再道歉了，想不到你們竟是如此現實，對我如此絕情。

「Ok。」：我苦澀地答道。

好吧，無職一身輕，你們不需要我就算了。

我黯然地離開禮堂，衝到樓下文化廳，精通鋼琴的那位紫琴的相片還貼在壁佈板上，這是對這刻的我最大的諷刺。我頹然地坐在琴前，掀起琴鍵蓋看著這些黑白的琴鍵，一句話都說不出……

我維吉爾真是一無事處、成事不足，敗事有餘。中學進不了名校，戀愛中落得慘淡收場，申請大學失敗，琴也彈不好。可笑，我有幹過什麼是成功的嗎?

這時，一陣清甜的花香從我前方傳來，教我從心裡感到溫暖。這種溫暖的感覺能使我瞬間看到光明，好像有一把微小的細聲在耳邊告訴我：「不要灰心，不是你的錯。決定讓你就讀中文中學的人是你父親，戀愛中的你是位受害者，無法完成大學申請是因為別人刻意阻撓你，詩歌班的人決定不要你彈琴是她們的選擇。在你所遇到的所有挫折中，你自己本身並不是失敗的原因，所以不要怪責自己。」

我抬頭一看，發現來到琴前的是Catherine和一位肩上戴著黑色名牌，和善慈祥、滿頭白髮的老婦人。Cox夫婦三年前從美國來到香港定居，平常探訪教會在港澳各區的分部的成員，我中學時受他們的不少鼓勵。Brother Cox更是令我深受感動，他雖身患柏金遜症，但卻從來沒有忘記過我。

「Sister Cox!」雖然Catherine昨天已告訴了我她會來，但我看到這稀客出現，還是不禁感到驚訝。

「It’s been a while, Brother Vergil.」：Sister Cox微笑說

對啊，好久不見了。久別重逢，明明有千言萬語想跟老人家說，但這刻的我卻不知從哪說起。這段短短的時間內，我的人生發生了翻天覆地的改變，我自己也難以接受呢。

Sister Cox溫柔地問道：「We wouldn’t have known you were sitting alone sadly here if Catherine hadn’t brought me downstairs, young man. Anything bothers you?」

Catherine沒說半句話，只是瞪著自己那雙可愛的天使瞳，精靈地看著我。眼前的兩人一直以來都待我那麼好，我也沒有什麼不方便說，沒什麼好顧忌或防備的了。

「A lot…」我坦然道：「Actually, I’m not doing fine with anything in my life lately.」

Sister Cox懇切地問道：「If you don’t mind, do tell. I’m here to listen, Brother Vergil. Or is there anything I can help you with?」

有，當然有。我快被自身的疾病折磨得死了，以前在醫院當護士長的你有什麼意見可以給我嗎?

「Yes, can I ask you about some medical stuffs?」：我慚愧地問道

Sitser Cox答道：「Of course. Well go ahead, I don’t know if I could answer you but I’d tell you everything that I know. After all, I’m just a nurse. Brother Cox is the doctor.」

第十四幕---命運的咽喉

「I don’t know what’s wrong with my bladder, kidney or even my reproductive system. I really have difficulty in passing pee and poop. It’s been causing very much inconvenience in my life.」：我說

「So it’s like a constipation and waiting in starting your urination, am I correct?」：Sister Cox問道

我答道：「Yes, exactly. I do feel the urgency, but neither could I pass pee or poop.」

「How long have you been having these symptoms?」：Sister Cox問道

「A month and more.」：我答道

Sister Cox分析道：「There are many kinds of diseases that could cause the symptoms you just talked about. But of all your organs, the least likely one to go wrong is your kidney. You’re so young, you don’t drink, smoke or use drug. The chance of any disease happening in your kidney is extremely small. Do you need to have urination during your sleep for 3 times or more?」

我答道：「Oh, no. The problems that I have happen at day.」

Sister Cox點頭道：「That’s right. It sounds more like the symptoms are caused by problems in your bladder, colon, reproductive system or other organ malfunctions that we can’t see at the moment. We cannot come down to a conclusion without any urine test or ultrasound scan.」

Sister Cox續道：「Honestly, I don’t know much about men’s reproductive system. We don’t even know whether your constipation and difficulty in urinating are caused by the same disease yet. But Brother Cox will absolutely be able to help you with your urinary problem. He’s a famous doctor, a top urologist in Los Angeles. He might be teaching Sunday school somewhere but I’m sure he’ll be here soon.」

「Urologist?!」：我驚道

我一直以來只知道Brother Cox在患上柏金遜症之前是在美國當醫生的，但我並不知道他是專治哪一科的，他更從來沒說過他是當地的一位權威醫生啊!

「Urologist? He’s never told me!」：我說道

「Oh! Speak of the devil.」：Sister微笑著指著樓梯口。

一位穿著西裝，打著紅色領帶，肩上同樣掛著一個黑色名牌，手提著公文袋的白髮老翁面帶微笑地向我們走來。不認識他的人或許會看到他是一位手在顫抖的柏金遜老人，但我此刻眼中所看到的卻是光明和希望!

自從我患病的那一刻起，我便每天都活在無盡的困苦、憂慮、徬徨和恐懼之中，我甚至一度失去信心，覺得自己沒可能會有痊癒的一天……

Brother Cox走到來琴前，笑說：「Great…to…to see you, Vergil!」

看著Brother Cox走到來我跟前，開口跟我說話，感激和平安在我內心滿溢。我維吉爾中在一生人中，從未感受過這麼大的安全感!這是一種溫暖得無法形容的安全感。

第十四幕---命運的咽喉

維哥終於有得救，紫琴唔洗跟住傷心到自殺

真正既天使原來唔係Catherine係Brother Cox

Brother Cox係恩人姐。Catherine先係可愛既龜龜啊嘛

🔪

你係咪中意佢多過琴女

一位穿著西裝，打著紅色領帶，肩上同樣掛著一個黑色名牌，手提著公文袋的白髮老翁面帶微笑地向我們走來。不認識他的人或許會看到他是一位手在顫抖的柏金遜老人，但我此刻眼中所看到的卻是光明和希望!

自從我患病的那一刻起，我便每天都活在無盡的困苦、憂慮、徬徨和恐懼之中，我甚至一度失去信心，覺得自己沒可能會有痊癒的一天……

Brother Cox走到來琴前，笑說：「Great…to…to see you, Vergil!」

看著Brother Cox走到來我跟前，開口跟我說話，感激和平安在我內心滿溢。我維吉爾中在一生人中，從未感受過這麼大的安全感!這是一種溫暖得無法形容的安全感。

然後Brother Cox看了看Catherine，卻喊不出她的名字。

Catherine楚楚可憐地看著Brother Cox，問道：「Brother Cox, do you remember me?」

「Hmm...」Brother Cox看著她，不好意思地說：「Sister, you... look familiar. I’m sor...ry. But I bet we…we are good friends!」

呵呵，學到東西了。下次有人向我打招呼而我又忘記了那個人是誰的時候，就可以用這句。

但我內心不禁為Brother Cox感到憂傷。我是位幸運兒才能被他記住，我不擔心自己不久後會被他忘記，因為這是自然程序。但我看著此刻臉上仍掛著幸福的Sister Cox......

會不會有一天，Brother Cox連自己的髮妻也認不出?

Catherine嬌嗔道：「I'm Catherine, Catherine...」

Sister Cox笑說：「Do you remember Catherine? We said she’s the loveliest young girl in TKO district.」

「Oh, Catherine!」Brother Cox說：「Yes...yes, I think we’ve met be...before.」

「Ok then, Doctor Cox, can you help Vergil out with some medical problems?」Sister Cox微笑著問道

「Sure thing, anything in my power, sir!」：Brother Cox說道

「So about a month ago, I started to have…」我把自己的病情原原本本地告訴Brother Cox。

Catherine和Sister Cox不知在何時已走開了，只剩下我和Brother Cox留在琴前。他全程細心地聆聽著，問的問題也十分深入細節，比我以往看過的醫生都更為專業。

「Have you brought the…the medicine that you’ve been taking?」：Brother Cox問道

「Yeah, I do.」我立即翻開自己的背包，把自己在服用的那幾包給我各種副作用的藥丸拿出來。

Brother Cox把藥放在琴面上研究，他看著其中一種藥丸，疑惑道：「This one’s for your prostate gland, usually used for treating a benign prostatic hyperplasia.」

對啊，女性沒有這器官，吃了這藥會有什麼後果不得而知，所以醫生在開藥時已特別叮囑我不能讓家中的女性誤服這藥。

「Hyperplasia?」：我不解地問道

Brother Cox解釋道：「Benign prostatic hyperpla…plasia is commonly known as “enlarged prostate”. A part…part of a man’s urethra is surrounded by the prostate gland, which means...means the urine must pass through the prostate when you urinate. The growing size of prostate causes es…escalating pressure on the urethra, it can lead to similar symptoms as yours.」

他續道：「Symptoms of different diseases can be similar. Having these symptons doesn’t make you a victim of enlarged pro…prostate! You have constipation, which has not much to do with a prostate disease. Did him run any test or ultrasound scan be…before diagnosing?」

「No, no test was run. He just asked my symptons and then gave me these tablets.」

Brother Cox拿起另外兩包藥丸，驚道：「No test being run? These are antibiotics! Did he really ask you to take these drugs without analyzing your urine?」

我點頭道：「That is the case.」

「Empirical! Ridiculous!」Brother Cox急道：「Ver…vergil, you need to stop doing that right now. It’s very dangerous for you to take these medicine without any exam or culture being taken.」

這樣回頭一想也對啊，那醫生並沒有為我做過任何尿液或糞便樣本的測試分析，就直接一些副作用如此強的藥給我吃，我自己居然也不作懷疑就照吃。醫生哪管得了我那麼多?!大概是他只要把貴的藥賣給我，他就賺了。

「I truly have no idea what to do, you have any advice?」：我問道

Brother Cox說道：「You need to run those tests in an official hopstial or med…medical center, you can’t just take some kind of pills that only re…releases the pressure on urethra for a bit, and then expect the problem will be completely solved, my friend.」

「I will stay here in Macau for a week, do you have anytime that…that we can go to the hospital together?」：Brother Cox問道

你肯陪我去醫院?!那是再好不過了!那越快越好啊!

「How about tomorrow? I don’t want to delay anymore.」：我說道

「No problem, sir!」：Brother Cox說道

「Thank you so much!」我無比感激地與他握手。

維吉爾，你或許進不了大學讀書，但起碼你還有得救，你還有時間。

第十四幕---命運的咽喉

加中文字幕會唔會好啲？

當學下英文啦

睇過讀medic 同學嘅notes 呢d真係好普通 起馬睇得明 果d根本唔係英文

.

好彩仲記的中學bio 讀過d 乜

我簡化左Brother Cox既對白既，廢事全世界都睇唔明
咁既程度Easy野啦

小學冇學Men's reproductive system咩？

唉 細細個我志願都係做醫療
奈何英文太癈

唔一定要做醫生架嘛my friend，仲有好多positions
英文既野事在人為姐，我以前都好廢，雖然而家都廢廢地

你肯陪我去醫院?!那是再好不過了!那越快越好啊!

「How about tomorrow? I don’t want to delay anymore.」：我說道

「No problem, sir!」：Brother Cox說道

「Thank you so much!」我無比感激地與他握手。

維吉爾，你或許進不了大學讀書，但起碼你還有得救，你還有時間。

翌日

Brother Cox這位來自洛衫磯的名醫難得肯留在澳門幾天，並陪我到醫院檢查，這是再好不過了。我請了一天病假，上午一早來到一所私家醫院預約，下午便輪到我接受檢查。

靜靜地坐在輪候大堂裡，我的心情複雜無比。想不到我年紀輕輕，十數分鐘後就要接受超聲波掃描、尿道鏡、腸鏡甚至是膀胱鏡等檢查，我還以為是這些事只會發生在中老年人身上呢。

「I’ve met thousands of patients in my life, I know...exactly how you feel.」：坐我隔壁的Brother Cox說。

我徬徨地問道：「Is it gonna hurt? Sticking some machines in my colon. 」

「Not at all,」Brother Cox答道：「If...if you think of something you love. Someone you love...love so much that you’re willing to go through anything to stay with her.」

「What if I don’t have one?」：我淡然道

Brother Cox用那震顫著的手指著我的心，笑說：「You’re not tell...telling the truth, you looked at the right side just now, sir! Yes, you do have this one girl, or two!」

唉，老醫生，老頑童，忘了那麼多東西，這些奇怪的東西卻偏偏沒忘記。

我苦笑道：「I’ll never be with her.」

Brother Cox聽後收起了自己的笑容，認真地說道：「I heard about your school app...application thing from uh Serine...no, Sabrine...」

知道我申請入學經過的人除了主教以外，應該只有兩個人，除了已乘飛機回台灣的那位外，就只有一位吧。

我模仿Sister Cox的語氣，問道：「The loveliest young girl from TKO district?」

Brother Cox說道：「Oh ya! Kate...Katy...」

「Catherine?」：我問道

「Oh yes, Catherine! She told me that your local church leader turned your...your application down and the deadline’s over now.」：Brother Cox說

我苦笑：「Yeah, no education, no girlfriend, no money.」

「No, is the admission for fall semester completely over now?」：Brother Cox問道

「There’s a deadlines for international applicants and a final deadline. I’m an international applicant so my chance is over.」：我答道

「Then it’s not over yet, there’s still a fi…final deadline for you to give a shot.」：Brother Cox說

「The final deadline is for local students, I’m screwed already.」：我苦澀地說道

Brother Cox認真地說道：「Which means the ad…admission isn’t over yet, then okay. I know the admission director guy of the church school. I’ll write him an e-mail and tell him that we still have some students from Ma…Macau who are trying hard to get in. Let’s see if he could have a look at your application if you can submit all things before the final deadline.」

什麼?!......

我愕然地看著Brother Cox，驚呆得說不出話。

真的嗎?!難道我還有機會入學?!明明限期過了我都有機會申請?

「Thank you so much!!!」：我感激地握著Brother Cox的手。

除了對Brother Cox感到滿滿的感激，Catherine那天真可愛的笑容也出現在我腦海中。要是沒有她告訴Brother Cox這件事的話，我也不會得到這機會!

這時，輪候大堂的廣播系統剛好叫到了我的名字。

Brother Cox拍了拍我的肩膀，鼓勵說：「Stay strong, my friend. If it really hurts, think about your loved ones and the pain will fade away. Get throught this, we…we talk about your admission after this!」

「I will!」：我堅強道

原來Brother Cox先係Vergil嘅真命天子
忘年戀 嗚呀

邊有咁，幫佢手姐

病左有女仔關心真係好

絕對同意
好warm

男仔都可以好warm

真係好好的，我都想有
真係有啲咁既病的話，女仔離開你之後唔笑狗你虧已經好好

Gay detected
Keep back

如果係自己意中人就更加正

唔好咁諗喇

幻想傷身

人獨身未必不好

各位朋友，在下因事纏身，今日無法出文，特此致歉
明日補回

不要緊, 巴打加油

You good good

孤獨即自由

但比你自由或者要一世照顧🐢🐢呢？
你點揀

好難揀啊

照顧🐢🐢就冇自由？

女真係有又煩無又煩

除了對Brother Cox感到滿滿的感激，Catherine那天真可愛的笑容也出現在我腦海中。要是沒有她告訴Brother Cox這件事的話，我也不會得到這機會!

這時，輪候大堂的廣播系統剛好叫到了我的名字。

Brother Cox拍了拍我的肩膀，鼓勵說：「Stay strong, my friend. If it really hurts, think about your loved ones and the pain will fade away. Get throught this, we…we talk about your admission after this!」

「I will!」：我堅強道

我一步一步地走進醫院的檢查區域......

或許我尚未遇到一位我真正深愛的得來，將來亦能與她永遠在一起的女孩。但我會為了她而鼓起勇氣，克服前路的一切挑戰和困難，使得我能有長久的生命去邂逅她，結識她和留在她身邊愛護她。

我提交了自己的尿液及糞便樣本供院方分析，并接受了超聲波掃描、膀胱內窺鏡和異常難忍的直腸內窺掃瞄檢查。當時那機器穿進直腸內的感覺讓我痛苦得全身都在震顫，她的臉孔隱約地浮現在我腦海中，我抓緊床單堅忍著，一聲不吭。

完成了所有測試後，我回到輪候大堂，Brother Cox微笑道：「How was it, young man?」

「Lied to me, old man. The penatration in colon hurt so much!」：我嘆道

「Maybe your love for her isn't en…enough! Who did you think…think of during that moment?」

「Never tell you I will.」：我有氣無力地說。

Brother Cox拿出自己的電話，說道：「The director guy just re…replied me, look what he said, young man.」

螢幕上顯示的是一封電子郵件，上面寫道：「The admission office certainly encourages all applicants to submit their application on time. However, if there really are members trying to get in, we welcome them to go on hand in everything they have no matter what. Since the amount of students from Macau is very small, we look forward to seeing more Macanese members apply.」

什麼？！......

我驚訝地看著這封電子郵件，說道：「Which means…」

第十四幕---命運的咽喉

Brother用力地拍了拍我的肩膀，說：「Which means the answer is a “Yes”! You still…still stand a chance if you submit all info, documents and essays before the fin…final deadline, sir!」

什麼?!你說的一切都是真的嗎?!即使國際學生截止申請日已過，我還可以繼續申請?!我還有機會進大學?怎麼可能啊?我真的不是在做夢嗎?

「Thank you so so much!」我感激涕零地對Brother Cox說道：「I can’t even it’s happening to me! I don’t know what to say. I just…」

「I just can’t thank you enough!」：我感動地說道

原來這個世界真的會有奇蹟!奇蹟真的會發生在我身上!

「……請到4號診室。」：大堂的廣播器叫到了我的名字。

我收起興奮的笑容，說道：「It’s my turn.」

Brother Cox指了指自己的手機螢幕，再指了指診室的方向，說道：「One by one, we’ll get all your problems solved. You won’t give up on yourself, but…but pull yourself up and fight like an lion, Vergil!」

我點頭說：「No falling back.」

原本我以為已關上了的入學之門居然被Brother Cox一下打開了!有他替我打了這支強心針後，我面對自己的疾病也沒有那麼先前那麼緊張和焦慮了。我鼓起勇氣，在Brother Cox的陪伴下走進診室。

醫生研究著我剛才接受檢查所得出的超聲波影像、內窺鏡影像和排洩物分析報告，然後說道：「先生你才二十歲，對吧?」

「對。」：我淡然道

醫生看完那些影像和報告後便將其放到我面前，說：「你也說過自己不煙不酒不毒，而且你才那麼年輕。」

醫生說粵語Brother Cox自然聽不懂，所以他在發著呆沒事做。但醫生一放下那些分析報告到他面前後，Brother Cox便立即認真起來，瞪大眼看著那些圖像和我完全看不懂的尿液及糞便分析報告。他那專注的眼神在一絲不苟地分析著報告上每一道細節，我畢生中從未見過這位柏金遜老人如此全神貫注的樣子。

醫生不知道Brother Cox是洛衫磯最有名的泌尿科權威醫生之一，大概只當他是位不知哪裡來的好奇的老頭，所以沒有管他，只是繼續對我說：「檢查的結果出來了，你可以完全放心。你的膀胱、前列腺和腎都完好無缺，尿液和糞便分析所得的結果也顯示出你的身體中並無任何病毒感染或是發炎。」

Brother Cox分析著我排洩系統相關器官的超聲波影像，醫生沒理他，續道：「便秘可以是由飲食習慣或是壓力產生的。現在都看到器官完全正常了，所以排尿的困難可能是由於尿道裡有點緊張，我可以些相應的藥給你舒緩一下那症狀。」

「好，謝謝醫生。」：我禮貌道

第十四幕---命運的咽喉

「Done, sir.」：我對Brother Cox低聲道。

我取過藥單便和Brother Cox站起身離開。離開診室後，我便對手拿著分析報告的Brother Cox問道：「Did you see anything, Doctor Cox?」

「Every organ of your reproductive system is perfectly fine and your urinalysis report shows normal index,」Brother Cox問道：「What did the doctor say about you just now?」

「He said my difficulty in urination is caused by some kind of uh…muscle tension in urethra.」：我答道

「Tension? Do you feel uncomfortable during your urination or once you’ve started the initial urine stream, it’s completely fine?」：Brother Cox問道

我答道：「No, not all at. Once I could start the stream, everything’s fine. The urine flow is very normal, it isn’t particularly small or blocked or anything.」

「Well, that means your urethra can’t be blocked or narrowed. How could the doctor just guess you have tension in urethra?」：Brother Cox答道

Brother Cox問道：「So I have a question. Do you feel anxious or worried when urinating?」

我答道：「Yeah I do. I do feel very nervous every time.」

Brother Cox續問道：「I know that you’ve been going through a lot…lot of challenges and even heart-breaking moments recently. Do you feel very frustrated, depressed or stressed?」

「More than stress,」我嘆道：「Every single day I felt tortured by those burdens.」

「Wait a moment.」：我對Brother Cox說，然後走到領藥處取過自己的藥。

再回到Brother Cox面前，他用震顫的手指著自己的腦袋說：「And then I think problem isn’t physical, but psychological!」

「When a human takes too much stress, more than he can…can handle, some parts of his body can go wrong,」Brother Cox說道：「Your psychologi…gical stress could affect your nervous system, when the transmition of signals to your bladder or urethra is interfered or delayed, urinary symptoms will happen in your body.」

我恍然大悟道：「I’m no doctor, I’ve never thought of that…」

「I may not have much in my…my life but I don’t lack doctor friends,」Brother Cox說道：「I have a friend in Hong Kong and he’s an expert on this subject. Would you mind if I give…give your number to him and let him call you?」

「Of course not! That’ll be the best!」：我感激道

Brother Cox看著我手上的藥，說道：「These pills are for treating prostate enlargement and releasing tension in urethra. The ultrasound scan already shows that your prostate gland is normal, why did the doc…doctor still give you these?」

「I don’t know…」：我苦笑說

Brother Cox比起我看過的所有醫生都對病情發問得更深入細節，分析得更詳細，而不是像平時的醫生那樣聽幾句就直接開藥給我。經過這次事件後，我深深認識到普通醫生和權威醫生的分別所在。

第十四幕---命運的咽喉

你會嫌🐢🐢好煩?

不如你加番啲中文啦 真係睇得好辛苦

佢想迫你學英文

好犀利啊Angel Cox
今次Vergil仲唔以身相許
The loved one 一定係Angel Cox
Btw 寫得太專業啦 正如高/連登仔所言一切都關磁通量改變事
心理壓力導致磁通量改變 進而誘發小便一滴滴

最後一批架啦，之後冇的了

都係好事黎

有一件事綁住自己己既感覺
無關個女仔性格問題
愛佢自然會緊張佢 呢點係無容置疑
愛好沉重架

我幾鐘意睇你d英文

我重申一次，呢個故事冇任何gay成份，天使只有彤琴龜，無多
人地都話唔係小便一滴滴，你咪咁執著啦

奇蹟，係奇蹟呀

比我揀獨身或者照顧佢既話，我可能會選擇都係同🐢🐢一齊。過程可能係辛苦，但兩個肯一齊捱就好了

好同意 但同時都係愛得轟轟烈烈既明證

句型獨特？
The way I speak this is, from Yoda i learn

我唔信有第二個大奇蹟日
全部買果隻，掃貨

比女仔綁住自己既感覺
不如我地問下正哥點解從來都唔覺得彤彤係綁住佢啦

哪有錢
能夠獲得上天既恩寵，唔容易呀，Brother...

係愛呀，哈利

你冇睇鄭少秋創世記咩

彤彤吸引人姐

仲唔出文☹️☹️☹️

不要扮......

「I may not have much in my…my life but I don’t lack doctor friends,」Brother Cox說道：「I have a friend in Hong Kong and he’s an expert on this subject. Would you mind if I give…give your number to him and let him call you?」

「Of course not! That’ll be the best!」：我感激道

Brother Cox看著我手上的藥，說道：「These pills are for treating prostate enlargement and releasing tension in urethra. The ultrasound scan already shows that your prostate gland is normal, why did the doc…doctor still give you these?」

「I don’t know…」：我苦笑說

Brother Cox比起我看過的所有醫生都對病情發問得更深入細節，分析得更詳細，而不是像平時的醫生那樣聽幾句就直接開藥給我。經過這次事件後，我深深認識到普通醫生和權威醫生的分別所在。

「Do you need help with your essays? Sister Cox is a nurse, but she actually studied literature before going to a nurse school. I’m sure she can give you many ideas for writing.」：Brother Cox說道

「Yeah, that’ll be really great!」：我驚喜道

......

三日後 晚上十一時

「Soonly after? Well actually “soonly” isn’t a word, we don’t know why so many people say it.」：Sister Cox笑說

「I’ll change it to “shortly”, poor gramaar, sorry.」：我不好意思地答道

「If you use “Got nothing” in that sentence, it sounds quite casual while you’re writing an essay. I’d suggest you to change it into a more formal expression, such as “Found no success”.」：Sister Cox續道

「Okay,」我在最後續寫：「I want to study in a small class so that I can interact with the professor and get more instructions from him, which could help me learn better.」

「Well you pointed out a really good point!」Sister Cox讚道：「If I were you, I’d even rephrase the sentence to make it more persuative.」

「Oh really? How?」：我問道

Sister Cox微笑說：「I’d rephrase “Learn better” to “I will not only be able to build a better friendship with my teacher, but also deepen my understand of the academic contents.”」

Sister Cox果然是位具有真材實料的英國文學系畢業生啊，用字精闢，簡單兩句句子的含金量比我寫的整段還多。

Sister Cox呼了一口氣說：「I've read your essay for more than 5 times, maybe when Brother Cox has a look, he can see something different.」

「Su...sure, take a rest, Sister Cox.」：原本正看著電腦的Brother Cox走來頂上了Sister Cox的位置。

Sister Cox則是走到沙發前坐下看電視，總算是可以休息一下。打攪了他們那麼久，我都覺得不好意思了。

「You’ve written so much really good stuffs, young man.」：Brother Cox看著我的電腦笑說。

我不好意思地說：「I couldn’t have written any of this without Sister Cox.」

我和Brother Cox開始看著那小小的屏幕，研究起我的入學論文來。在Sister Cox的指導下，我已經寫出了一篇我畢生中寫過水平最高的英文文章，所以Brother Cox也沒有太多的意見，我們只是再小刪小改了一下。不知不覺間便過了二十分鐘……

「I’d not suggest you to mention the chances of tran…transferring to other schools. It gives people the impression that you’re just trying to get in and then get transfer out.」：Brother Cox最後說道。

「Well, indeed. You’re right.」：我驚醒過來，立即把那句句子刪掉。

第十四幕---命運的咽喉

「Then I think it’s almost perfect!」：Brother Cox笑說

「Okay!」：我興奮地把自己的論文上傳提交給校方。

「Thank you so much for your help!」坐了幾小時的我伸了個懶腰。

我伸懶腰時回頭一看，才發現Sister Cox原來早已在沙發上睡著了!看著滿頭白髮的Sister Cox為了我的入學論文而勞累了幾個小時，我頓時感到無比慚愧!

「I’m so so sorry that I’ve bothered you for such a long time, I’ll just hit the road real quick to let you and Sister Cox rest.」：我不好意思地說

不料Brother Cox卻會心一笑說：「No, it’s okay. It’s not about you, she does that all the time, even dur…during the day. After all, age doesn’t spare anyone.」

「Really? I feel so sorry.」：我慚愧道

「No, don’t be, Vergil. Take your time.」：Brother Cox一邊說，一邊走到Sister Cox那邊關掉電視，然後拉起旁邊的窗簾以防她著涼。

看著蒼老的Brother Cox的身影，我內心對他感到十分敬佩。他雖是為手在震顫著的柏金遜患者，但論愛護妻子及家人方面，他可是比無數身體正常的男人都要做得更好。我衷心希望自己將來能像他一樣對自己的妻兒充滿耐心和仁愛，當位出色的丈夫和父親。

Brother Cox走到我旁邊的茶几前拿起一瓶東西，說：「I have a very good friend who owns a bee farm in Miami. Every summer he flies all the way from Miami to Los Angeles to visit me with a bottle of honey from his best products.」

然後他提著兩杯蜜糖水回來，把其中一杯放在我面前，說道：「Good for your urethra, young man.」

「Thank you, sir.」：我感激道

我在茶餐廳喝過菊蜜、菜蜜和檸蜜等飲品，但我長這麼大從沒喝過真正天然且品質上好的蜂蜜呢。

Brother Cox舉起杯笑說：「Let’s have a toast!」

我拿起杯，笑問道：「To celebrate what?」

「To you having overcome all your problems successfully.」：Brother Cox鼓勵說

「Okay then, to success.」：我笑著喝了一口蜂蜜，這上好的蜂蜜果然比我以前喝過的嚐起來純得多了。

「I can’t believe all these good things are happening in my life, too good to be true,」我笑嘆道：「I mean, a few weeks ago, I was being tortured by the disease, got turned down by the church leader and felt like my life was a joke. And then you showed up! You changed the whole situation.」

Brother搖頭說：「Well, sir, I may have given you a little aid but the main reason why you could succeed is you. You fought like a lion to overcome all your problems. You earned it for yourself!」

我聽了Brother Cox的一席話後一時間說不出話。的確，Catherine說得很對，昔日的我或許是因為沒有經歷過傷風感冒以外的疾病，所以病魔一襲來時我束手無策，一下子就被他擊得情緒崩潰，在痛苦的掙扎中迷失了自我。

我沒有樂觀的心境，每天只想著自己有多凄慘，只看到自己有多可悲和可憐，因此才會覺得自己的人生沒有希望。其實就如全身鏡所反映的一樣，我自身的天賦和才華並沒有少，只有當我覺得自己很沒用時，我才是個沒用的人。

現在回頭一看，我都不敢相信自己居然已克服了那麼多的困難。

Brother Cox嘆道：「Speaking of success, what’s your definition of success?」

什麼是成功?真是個好問題，每個人對「成功」的定義都不同啊。

我想了想後答道：「As far as I’m concerned, success doesn’t have to be linked to money, power or other kinds of material stuffs. Everyone has a target, goal or fantasy. Even if it isn’t anything manificent or significant to the society, as long as he ultimately could achieve what he’s dreamt of, I’d consider him a successful person.」

「That’s a great answer to hear,」Brother Cox說道：「What’s your dream then?」

「I don’t wish to live under the spotlights or spend all my time chasing for money,」我笑嘆道：「The only one thing that I’ve been longing for since I was 16 is a chance to marry the girl I truly love, cherish her and build a happy family with her. That’s all I’ve ever wanted. That is also my definition for success.」

「Such a wonderful young man you are, I’m so proud of you,」Brother Cox問道：「So do you consider Albert Einstine a successful man?」

怎麼說到愛因斯坦了?我不明白Brother Cox的意思，笑問道：「What do you mean, sir? Who wouldn’t admit that Albert Einstine was the most successful quantum physics scientist that has ever lived?」

Brother Cox說道：「Of course, as a scientist for myself, I’m also astonished by what he had accomplished in physics and his contribution to the human race can’t be denied. However, I’d never want to be the same person as him.」

什麼?!Brother Cox是位名醫啊，我還是第一次聽到科學界的人如此不敬地評論愛因斯坦呢!

「He may have achieved things that no one could ever achieve in science, but so what?」Brother Cox說道：「If you also learn about what he had done to his wives and sons, you’d know he sucked at being a husband and father.」

「Speaking of success,」Brother Cox認真地看著我，說道：「There is no any kind of success that could compensate for failure in the home.」

Brother Cox指著我心臟的位置，說道：「No matter where you go, re…remember this sentence, keep the kind heart that you now have. I’m looking forward to seeing you get married with your dream girl one day.」

第十四幕---命運的咽喉

我意思係冇你睇唔明的英文

my understanding?
Between are you studying medicine? Post-MB break now?

老眼昏花打錯一兩字隻在所難免，唔該哂

Understanding, yes
我冇讀醫啊，寫下故事姐，我冇咁把炮

absolutely right
修身，齊家，治國，平天下

中共

你個故就黎英文字多過中文字

呢個章節姐

「Speaking of success,」Brother Cox認真地看著我，說道：「There is no any kind of success that could compensate for failure in the home.」

Brother Cox指著我心臟的位置，說道：「No matter where you go, re…remember this sentence, keep the kind heart that you now have. I’m looking forward to seeing you get married with your dream girl one day.」

我點點頭，在心中也默念一次：「No success can compensate for failure in the home.」

我謹記住了，任何的成功都不能彌補家庭的失敗。

……

我成功完成了自己的入學論文，並提交了所有學校需要的文件，完成了大學申請手續。我亦得到了Brother Cox和他那位醫生朋友的幫助，身體的各種機能也漸回軌道。

除了Brother Cox外，我亦很感謝在短短的旅程中給我無限鼓勵的Vita，以及那位一直在我身旁信任我的可愛將軍澳女孩Catherine。

我像頭獅子般向命運抗爭，最後我取得了勝利，扼住了命運的咽喉。

第十四幕---命運的咽喉

終幕---La La

數月後

我回到教會樓下的文化廳，走到琴前想休息一下，卻有奇怪的聲響從琴底下從出。

琴上放著一瓶粉紅色的特調飲品，是澳門皇茶出品的「邂逅櫻花」。

一位上身穿著白色印字T-shirt，下身穿著黑色短裙的赤腳女孩正跪在地上彎下腰，背對著我，不知在注視著地上的什麼。但她這跪姿致使自己的小腿和大腿完全暴露在我視線內，於是我不好意思地繞到她前方，有氣無力地說道：「坐好一點吧傅小姐，都讓人看虧了。」

不料她只是噗哧一笑說：「除了你以外平常都沒人會來這個角落，更不會有人來特意看琴底下有沒有人。」

我嘆道：「那就是說我來偷窺你囉。唉，我走了。」

Catherine嗔道：「喂啊!不要……」

Catherine抬起頭來，扁著嘴看著我，可憐地嗔道：「等一下，很快就好了…..」

我疑惑地看著仍跪在地上姿勢保持不變的Catherine，問道：「你在做什麼啊?」

「螞蟻是種很團結的生物，經常成群結隊搬起很重的東西對不對?」：Catherine問道

「嗯，然後呢?」：我問道

Catherine又垂下頭看著地板，笑說：「我剛剛在這裡看到一隻螞蟻，我就在這裡放了一塊糖。螞蟻走過來發現這塊糖後就轉回頭，應該是想叫牠的同伴來搬這東西。然後我又馬上把這塊糖收回，那麼當牠們一群螞蟻來到的時候看不到糖，就會覺得那隻叫牠們來的螞蟻是Liar，從此就不相信牠了。」

……

「玩弄心計的奸女人。」： 我伸手出來一下撥亂Catherine額前的瀏海。

Catherine抬起頭來，不捨地問道：「你什麼時候走?」

「下星期二。」：我答道

「走吧，別再離間螞蟻們的感情了。」：我有氣無力地說

這幾個月以來，我已經把我所知的所有Amelie音樂都教給她了，天資聰穎的她也很快就學會了。昨晚她突然說很想看一齣叫「La La Land」的電影，我便出來陪一下她。

我從小就不是特別迷戀美國，所以電影的開頭使我感到有點莫名奇妙。電影前中段也不太吸引我，因為爵士樂是眾多音樂種類中我最不感興趣的一種。直至電影播到男主角坐在餐廳中央的琴前彈奏出那悲情的鋼琴曲時，我才開始進入這電影的世界中。

中段男主角哼著「City of Stars」，為自己的人生方向感到迷失時，我內心也產生了不少共鳴。數月前的我就像這男主角一樣，生活窮困潦倒；心中有一個目標，但著手想做起來時卻處處碰壁；自己所愛的女孩有其他追求的東西，不屑於留在自己身邊。

最後的最後，在滿載情感的主題曲下，女主角看到自己人生的另一種可能，那平行世界中的理想片段不僅催淚，還使人一邊看，一邊不禁驚嘆愛情的美麗。

男主角最後深情地彈出那鋼琴曲的最後一句時，我身旁的Catherine哭了。

電影播完了，周圍的人開始散去。我坐在位上，搭著Catherine的肩膊，微笑看著她。

「你有沒有想過自己的人生有另一種可能，就像是回到人生中的某個點，然後一切都會變得不同?」：Catherine那原本可愛的聲線現在變得有點嘶啞。

傻瓜，誰敢說自己從來沒有這樣想過?

終幕---La La

我苦笑說：「有，就是四月的我能聰明一點，體貼一點，當藹晴不開心時我能好好地哄她開心，我能更用心地呵護她。遇到誤會時我們不向對方隱瞞，而是坦白地說出來，更愛對方多一點，那麼我就可以跟藹晴開花結果，將這段浪漫無比的異地戀一直延續下去。」

我續道：「還有一種可能，就是我或許可以在高中時好好珍惜紫琴，不跟她爭吵，不讓她受我的脾氣。我在高中畢業後會立即出發當無國界義工，然後一做完就進教會大學，能抱著紫琴向她求婚，與她醉在愛河。」

Catherine嫣然一笑看著我，問道：「藹晴這樣對你，你還會愛她嗎?」

我淡然道：「會啊，還是一樣那麼愛。」

「和紫琴分開了那麼久，你會思念她嗎?」：Catherine問道

「會，經常都會夢到她。」：我苦澀道

「那你上機前最想見的是哪一位?」：Catherine問道

「Why not both?」：我笑說

「Both你的頭!」Catherine疑惑地看著我，問道：「如果真的只能見其中一位呢?」

我深嘆了一口道：「如果真的只能見一位的話…….」

「我才不告訴你呢。」：我伸出手來撥亂Catherine的瀏海。

……

終幕---La La

----------劇終----------

實在係劣作，多謝各位毒者對琴仔既支持

在下的Facebook主頁：
我會起Page到不時Post啲生活中既野，大家唔嫌棄既可以一齊吹下水

維吉爾第一集：

天使紫琴的故事：

在下抖幾個月就會出天使三，到時再見啦

Catherine係我嘅

大佬啊，你唔好咁痴線啦.jpg

個ending好精彩，但好短呀屌你

我對喱個故嘅評分高過你其他故，仲高過紫琴天使故……

開頭睇嗰陣真係sad爆，Vergil有志不能伸，比八婆Phoenix嘲笑佢嘅醫生夢係妄想，同時又要比個病搞到身心飽受折磨，令佢不斷出醜，連屋企喱個避風港都比唔到溫暖佢。雖然現實中我無佢咁慘，但望下佢，再望望自己，其實大家都咁頹廢。人前我唔想令人擔心我，表現到好精神好有活力咁，但最近發覺有股負能力罩住我，個人一時開心，一時暴躁，情緒有d怪，係得深夜個人先冷靜到，試過突然溫到一半書呆咗好耐，想撕爛哂d野，又唔知點解因小事發阿媽脾氣，前日整緊某d申請，不斷寫錯野，個人嬲到拍枱同大叫，e家睇返轉頭都唔知點解自己會咁。Vergil當時大概都係咁，個靈魂好似脫離肉體，咩都思考唔到，所有野都做到。

不過喱個故嘅鼓勵部分寫得唔錯，睇完個人其實舒服返唔少。我幾鍾意鏡子個故事，有時我地單方面覺得自己變差，覺得自己軟弱無力，但實質上未必有改變，只係喱一刻我地比負能量蒙蔽，其實追求目標嘅心從未消失過。
另外我好鍾意Cox夫婦喱兩個角色，即使樂於幫人到有d離地，但佢地嘅鼓勵說話同對成功嘅見解好獨到同好具說服力，令我忍唔住睇左兩次結局篇。至於最後Vergil同Turtle girl個part其實可以寫得再flirty d,如果佢話最想見到嘅人係櫻花天使的話，可能兩個有機會……

My friend, 好多謝你個故，我會繼續牢記你嘅名字同所有故事，希望下個故會有更多驚喜，加油

愈快樂的女孩背後總是帶著愈悲傷的回憶

開始明白佢匿係琴底下既感覺，佢一啲都唔奸啦，佢玩下架渣

期待天使三

Why not bro😏😏😏😏😏😏😏

quote]個ending好精彩，但好短呀屌你

我對喱個故嘅評分高過你其他故，仲高過紫琴天使故……

開頭睇嗰陣真係sad爆，Vergil有志不能伸，比八婆Phoenix嘲笑佢嘅醫生夢係妄想，同時又要比個病搞到身心飽受折磨，令佢不斷出醜，連屋企喱個避風港都比唔到溫暖佢。雖然現實中我無佢咁慘，但望下佢，再望望自己，其實大家都咁頹廢。人前我唔想令人擔心我，表現到好精神好有活力咁，但最近發覺有股負能力罩住我，個人一時開心，一時暴躁，情緒有d怪，係得深夜個人先冷靜到，試過突然溫到一半書呆咗好耐，想撕爛哂d野，又唔知點解因小事發阿媽脾氣，前日整緊某d申請，不斷寫錯野，個人嬲到拍枱同大叫，e家睇返轉頭都唔知點解自己會咁。Vergil當時大概都係咁，個靈魂好似脫離肉體，咩都思考唔到，所有野都做到。

不過喱個故嘅鼓勵部分寫得唔錯，睇完個人其實舒服返唔少。我幾鍾意鏡子個故事，有時我地單方面覺得自己變差，覺得自己軟弱無力，但實質上未必有改變，只係喱一刻我地比負能量蒙蔽，其實追求目標嘅心從未消失過。
另外我好鍾意Cox夫婦喱兩個角色，即使樂於幫人到有d離地，但佢地嘅鼓勵說話同對成功嘅見解好獨到同好具說服力，令我忍唔住睇左兩次結局篇。至於最後Vergil同Turtle girl個part其實可以寫得再flirty d,如果佢話最想見到嘅人係櫻花天使的話，可能兩個有機會……

My friend, 好多謝你個故，我會繼續牢記你嘅名字同所有故事，希望下個故會有更多驚喜，加油[/quote]
呢個故Setting本身就係個短少少既勵志故黎架啦，唔係啲有N重劇情舖排既愛情故事

真毒聯盟唔知道你內心底下有咁多悲傷，真毒聯盟與你同在，得閒黎馬交玩啦 希望你見到紫琴會開心啲

Cox夫婦肯幫人既程度唔算離地姐對我黎講，教會入面大把咁既人，我受佢地好多恩惠。大家所知既幾位天使都同樣有咁好既心地 。可能大家圈子唔同啦

勵志故唔係愛情故，維哥梗係唔會flirt龜龜架啦，龜龜都知維哥中意邊個，唔會點架啦 。
天使三再講龜龜女既愛情故事啦，應該好得意既

呢個故Setting本身就係個短少少既勵志故黎架啦，唔係啲有N重劇情舖排既愛情故事

真毒聯盟唔知道你內心底下有咁多悲傷，真毒聯盟與你同在，得閒黎馬交玩啦 希望你見到紫琴會開心啲

Cox夫婦肯幫人既程度唔算離地姐對我黎講，教會入面大把咁既人，我受佢地好多恩惠。大家所知既幾位天使都同樣有咁好既心地 。可能大家圈子唔同啦

勵志故唔係愛情故，維哥梗係唔會flirt龜龜架啦，龜龜都知維哥中意邊個，唔會點架啦 。
天使三再講龜龜女既愛情故事啦，應該好得意既

佢係好開心既姐，因為係維吉爾版，唔係天使Catherine。四月琴都冇天使琴咁慘啦

醜女咁做咪叫白痴，龜龜咁做咪叫可愛到爆囉。呢啲野好簡單，睇樣既姐

起碼兩三個月後啦My friend

即係未睇都知sad 硬

sad爆先好睇係定律(好似係

咁睇黎係時候改一改彤彤既生命了

唔好啊

重制天使一

人渣: 我唔要薰衣草天使有gd end, 我係要玫瑰天使都一齊sad end

依家開始睇
幾時出下個故

天使三可能要兩三個月後了

點解你個故正負皮比例咁怪

幫你推推啦

多謝各位支持

再推

銓
玥嵐
佩君
紫琴
琴血
Catherine

嵐
嵐

銓 銓
嵐 嵐
琴
血
佩 佩
Catherine

Catherine
Catherine

紫琴 Sister Lavender

翌日早上 何文田石鼓街 會堂地下

「呢到，呢架車仲有三個位！」：梁醫生喊道

一位背著殘舊的藍色書包，紮著馬尾的棕髮女孩閃閃縮縮地站在隊伍的最後，不敢上車，像是在等誰。

然後一位穿著運動裝的中髮女孩從後門跑到來芷瑤身旁停下，她喘著氣且滿頭大汗，十分狼狽的樣子。

「瑤......」：中髮女孩喘著氣說

翌日早上 何文田石鼓街 會堂地下

「呢到，呢架車仲有三個位！」：梁醫生喊道

一位背著殘舊的藍色書包，紮著馬尾的棕髮女孩閃閃縮縮地站在隊伍的最後，不敢上車，像是在等誰。

然後一位穿著運動裝的中髮女孩從後門跑到來芷瑤身旁停下，她喘著氣且滿頭大汗，十分狼狽的樣子。

「瑤......」：中髮女孩喘著氣說

翌日早上 何文田石鼓街 會堂地下

「呢到，呢架車仲有三個位！」：梁醫生喊道

一位背著殘舊的藍色書包，紮著馬尾的棕髮女孩閃閃縮縮地站在隊伍的最後，不敢上車，像是在等誰。

然後一位穿著運動裝的中髮女孩從後門跑到來芷瑤身旁停下，她喘著氣且滿頭大汗，十分狼狽的樣子。

「瑤......」：中髮女孩喘著氣說

翌日早上 何文田石鼓街 會堂地下

「呢到，呢架車仲有三個位！」：梁醫生喊道

一位背著殘舊的藍色書包，紮著馬尾的棕髮女孩閃閃縮縮地站在隊伍的最後，不敢上車，像是在等誰。

然後一位穿著運動裝的中髮女孩從後門跑到來芷瑤身旁停下，她喘著氣且滿頭大汗，十分狼狽的樣子。

「瑤......」：中髮女孩喘著氣說

阿瑤驚喜地轉過身來說：「嚇死我啦，就開車都唔見佩君姐姐黎，都唔知點算好。」

「你就開心啦，」佩君有氣無力地說：「我本身起洪水橋會堂搭車就得架啦，為左你特登晨早就搭到無雷公咁遠過黎。」

芷瑤輕輕地抱著阿君，笑說：「佩君姐姐係最好架。」

作為大會協調員的梁醫生發現了隊伍最後的兩人，便走過去，看著兩人問道：「拿，沉日講左架啦，點解仲會有位洪水橋支會既女青年出現起何文田既?」

阿瑤捉著梁醫生的手，央求道：「對唔住啊梁醫生，係我夾硬叫佩君姐姐黎陪我架。」

梁醫生嘆道：「咁大個女啦Catherine，有咩好驚姐?」

梁醫生看著佩君，有氣無力地說：「算啦，下次唔好咁啦。不過呢，夠唔夠位我就唔知啦，冇位你就擒車頂啦!」

大家笑著登上旅遊巴，佩君和芷瑤走到車廂中後部的其中一排坐下。佩君笑說：「我終於拉到你出九龍城區。」

芷瑤低聲說：「我出左何文田真係咩都唔識架，我跟實你架啦。」

大巴「轟!」一聲的開動了，向洞梓進發；車上的所有男女青年都懷著度假的心情，異常雀躍。

早晨的何文田鳥語花香，客車繞過附近幾條綠樹成蔭的小街後，便轉入公主道往北直去。眼看客車快要走完整條公主道離開何文田區，臉貼著車窗的芷瑤心情緊情，但其實內心更多的是興奮。

客車一駛進窩打老道，四周的教堂、學校、大廈、商舖一下子全出現在芷瑤眼前，使這從不食人間煙火的何文田女孩看得目不暇給。

前方是一座棕色的教堂書院式建築，旁邊開滿了一大片色彩鮮豔的花朵。芷瑤指著那處，問道：「好靚啊！新界啲路咁靚架？」

「而家啱啱入九龍塘喳。」：佩君笑道

坐在前一排的青年聽到阿瑤的傻話後，轉過頭來疑惑地看著阿瑤。阿瑤不好意思地避開他們的目光，並閉上了嘴巴以免再出醜。

而不夠幾分鐘後，芷瑤看到了左方一個寫著「歌和老街」的路牌後，便急忙拉了拉佩君的衣袖，低聲地問道：「我地係咪仲起九龍塘啊?下面就係歌和老街?!」

「係啊，果到啊見唔見到?」：佩君指著不遠處一座潔白而莊嚴的白色的建築物，那建築物的頂上竪立著一座金色的天使像。

芷瑤萬分感動地凝視著那建築，一滴淚水從她的眼角流出，她自己也不知道。

感動完後，周圍綠茵的畫面的中心處出現了一個快速擴大的黑點；下一秒，山林美景一下子被一片漆黑取代，敏感的芷瑤驚呆地低下頭並抓緊佩君的手臂，客車高速駛入隧道使她受到了不小的驚嚇。

「冇野架，傻瑤瑤，坐返起身啦，」佩君氣定神閒地笑說：「穿隧道過獅子山喳。」

「獅子山隧道?......」：芷瑤抬起頭來再次看出窗外，黑茫茫的車流使她陷入了沉思之中。

客車穿出獅子山，草木扶疏的自然美景再次重現，芷瑤的心情亦隨之變得開朗，櫻桃般的小唇微微上揚了。

就在她看得出神時，一陣鋼輪高速運轉的「轟轟！」巨響從左方不遠處傳來，是一列火車飛嘯而過。芷瑤驚喜地看著這列車，呆得微微張開了嘴巴說不出話，表情可愛到極點。

佩君笑說：「係喎，你從來未黎過新界，平時起何文田又冇鐵站，第一次見火車啊?」

「係啊，好犀利啊......」：芷瑤讚嘆道

客車在公路上高速前進，左方是山清水秀、綠意盎然的沙田區；萬里無雲的天空下，遠方的高樓上清晰可見「瀝源邨」、「禾輋邨」等大字。不論是山嶺小河的清幽景色，還是沙田市中心那色彩鮮艷的市區景觀，都深深吸引住芷瑤的目光。

「好靚啊，呢到邊到黎架?」：臉貼著車窗的芷瑤嬌嗔道

「呢到係沙田，」佩君指向遠方那道河說：「呢條就係每年端午節，睇電視爬龍舟果條河啦。」

芷瑤呆道：「新界真係好靚啊，佩君姐姐好幸福。」

客車駛上吐露港公路，沿途的大海景看得芷瑤這長年住在何文田的女孩完全陶醉了；這算是還了平常連河都見不到的她一個小小的心願。

車子駛進大埔區後，芷瑤驚訝地指著車道上的一輛的士，拉著佩君的衣袖問道：「見唔見到啊?架的士形狀同平時果啲一樣，但佢係綠色架。」

前排的兩位青年聽後不禁再次轉過頭來，疑惑地看著阿瑤。阿瑤感到失態，便尷尬地迴避了他們的目光。佩君掃了掃芷瑤的馬尾髮，笑嘆道：「你走到出去話人知你起香港出世長大，點講都冇人會信啊。」

......

琴巴比人爆左ac ?

唔係啊，我自己黎架，我起到試色姐

上面係咪新故

你睇到女主名都估到啦，天使3既一小段黎

個故好多女
男主開後宮

錯覺黎架My friend, 呢段得兩個女角架喳，不過又爆中文又爆英文名，先睇好似有三個咁姐

一開場好似見到琴b

等緊維哥

紫琴唔重要啦
冇錯，維吉爾傳III 同 天使之戀III 終極結合，我比維吉爾做天使III既男主角

未睇就買定sad end 先

維哥做親都sad 味濃

維哥沉靜同有感情過其他男主啊嘛大家都覺得
天使III話明女主係天使係Catherine，起維II入面維哥同Catherine都成為左好朋友happy end啦；所以天使III都唔會差既

咁咪會見到紫琴比franz 同 維哥 同時爭

維III 天使III 合體既話

唔是咁的
唔係兩個世界合埋既，係將維哥呢個角色擺入天使三做男主姐